{
  " No status: ": " 상태 없음: ",
  "\"{{name}}\" is not an existing Ansible job": "\"{{name}}\"은 기존 Ansible 작업이 아님",
  "\"{{name}}\" is not an existing Ansible workflow": "\"{{name}}\"은 기존 Ansible 워크플로우가 아님",
  "\"{{testSecret}}\" is not an existing Ansible credential": "\"{{testSecret}}\"은 기존 Ansible 인증 정보가 아님",
  "({{0}} of {{0}})": "({{0}} / {{0}})",
  "(1 of {{0}})": "(1 / {{0}})",
  "{{0}} values": "{{0}} 값",
  "{{0}} within the last:": "마지막 내에서 {{0}}:",
  "{{count}} cluster cannot be edited _0": "{{count}} 클러스터를 편집할 수 없음 ",
  "{{count}} clusters with issues_0": "{{count}} 문제가 있는 클러스터",
  "{{count}} clusters with unknown status_0": "{{count}} 알 수 없는 상태의 클러스터",
  "{{count}} clusters with unsatisfied dependencies_0": "{{count}} 종속성이 만족되지 않는 클러스터",
  "{{count}} clusters with violations_0": "{{count}} 위반이 있는 클러스터",
  "{{count}} clusters without violations_0": "{{count}} 위반이 없는 클러스터",
  "{{count}} more_0": "{{count}} 추가",
  "{{count}} selected_0": "{{count}} 선택됨",
  "{{kind}} details": "{{kind}} 세부 정보",
  "{{name}} was successfully created.": "{{name}}이/가 성공적으로 생성되었습니다.",
  "{{name}} was successfully updated.": "{{name}}이/가 성공적으로 업데이트 되었습니다.",
  "{{names}} were successfully synced.": "{{names}} 성공적으로 동기화되었습니다.",
  "{{namespace}} has been successfully added to Argo server.": "{{namespace}}이/가 Argo 서버에 성공적으로 추가되었습니다.",
  "{{remaining}} more": "{{remaining}} 추가",
  "{{remoteCount}} Remote": "{{remoteCount}} 원격",
  "{{remoteCount}} Remote, 1 Local": "{{remoteCount}} 원격, 1 로컬",
  "{{testInventory}} is not an existing Ansible inventory": "{{testInventory}}은/는 기존 Ansible 인벤토리가 아닙니다",
  "< Back to all {{resourceType}} resources": "< 모든 {{resourceType}} 리소스로 돌아가기",
  "<0>Run this command</0> to import your cluster": "<0>이 명령을 실행</0>하여 클러스터 가져오기",
  "<0>Run this command</0> to log-in to the existing cluster in your terminal": "<0>이 명령을 실행</0>하여 터미널에서 기존 클러스터에 로그인",
  "<bold>Best practice:</bold> Use Placement.": "<bold>모범 사례:</bold> 배치를 사용합니다.",
  "<bold>Disabled:</bold> The automation does not run automatically.": "<bold>비활성화됨:</bold> 자동화가 자동으로 실행되지 않습니다.",
  "<bold>Run everyEvent:</bold> When a policy is violated, the automation runs every time for each unique policy violations per managed cluster.": "<bold>모든 이벤트 실행:</bold> 정책을 위반하면 관리되는 클러스터당 각각의 고유한 정책 위반에 대해 매번 자동화가 실행됩니다.",
  "<bold>Run once:</bold> When a policy is violated, the automation runs one time, after which it is disabled.": "<bold>한 번 실행:</bold> 정책을 위반하면 자동화가 비활성화된 후 한 번 실행됩니다.",
  "1 GPUs, 16 vCPU, 122 GiB, 8 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 16 vCPU, 122 GiB, 8 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 16 vCPU, 64 GiB, 16 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 16 vCPU, 64 GiB, 16 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 32 vCPU, 128 GiB, 16 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 32 vCPU, 128 GiB, 16 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 4 vCPU, 16 GiB, 16 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 4 vCPU, 16 GiB, 16 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 4 vCPU, 30.5 GiB, 8 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 4 vCPU, 30.5 GiB, 8 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 4 vCPU, 61 GiB, 12 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 4 vCPU, 61 GiB, 12 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 64 vCPU, 256 GiB, 16 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 64 vCPU, 256 GiB, 16 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 8 vCPU, 32 GiB, 16 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 8 vCPU, 32 GiB, 16 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 GPUs, 8 vCPU, 61 GiB, 16 GPU GiB - Accelerated Computing": "1 GPUs, 8 vCPU, 61 GiB, 16 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "1 vCPU, 0.5 GiB - General Purpose": "1 vCPU, 0.5 GiB - 일반 용도",
  "1 vCPU, 0.5 GiB RAM - General Purpose": "1 vCPU, 0.5 GiB RAM - 일반 용도",
  "1 vCPU, 1 GiB - General Purpose": "1 vCPU, 1 GiB - 일반 용도",
  "1 vCPU, 1 GiB RAM - General Purpose": "1 vCPU, 1 GiB RAM - 일반 용도",
  "1 vCPU, 2 GiB - General Purpose": "1 vCPU, 2 GiB - 일반 용도",
  "1 vCPU, 2 GiB RAM - General Purpose": "1 vCPU, 2 GiB RAM - 일반 용도",
  "1 vCPU, 2 GiB RAM - Network Optimized": "1 vCPU, 2 GiB RAM - 네트워크 최적화",
  "1 vCPU, 20 GiB - Memory Optimized": "1 vCPU, 20 GiB - 네트워크 최적화",
  "1 vCPU, 3.5 GiB - General Purpose": "1 vCPU, 3.5 GiB - 일반 용도",
  "1 vCPU, 3.75 GiB RAM - General Purpose": "1 vCPU, 3.75 GiB RAM - 일반 용도",
  "1 vCPU, 4 GiB - General Purpose": "1 vCPU, 4 GiB - 일반 용도",
  "12 vCPU, 112 GiB, 24 GPUs, 48 GPU GiB - GPU Accelerated Compute": "12 vCPU, 112 GiB, 24 GPUs, 48 GPU GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "12 vCPU, 112 GiB, GPUs,16 GPU 48GiB - GPU Accelerated Compute": "12 vCPU, 112 GiB, GPUs,16 GPU 48GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "12 vCPU, 112 GiB, GPUs,8 GPU 12GiB - GPU Accelerated Compute": "12 vCPU, 112 GiB, GPUs,8 GPU 12GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "12 vCPU, 224 GiB, 2 GPUs, 32 GPU GiB - GPU Accelerated Compute": "12 vCPU, 224 GiB, 2 GPUs, 32 GPU GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "12 vCPU, 224 GiB, GPUs,48 GPU 24GiB - GPU Accelerated Compute": "12 vCPU, 224 GiB, GPUs,48 GPU 24GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "12 vCPU, 48 GiB - General Purpose": "12 vCPU, 48 GiB - 일반 용도",
  "12 vCPU, 96 GiB RAM - Memory Optimized": "12 vCPU, 96 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "12 vCPU, 96 GiB RAM - Storage Optimized": "12 vCPU, 96 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "128 vCPU, 1,952 GiB RAM - Memory Optimized": "128 vCPU, 1,952 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "128 vCPU, 128 GiB RAM - General Purpose": "128 vCPU, 128 GiB RAM - 일반 용도",
  "128 vCPU, 2048 GiB - Memory Optimized": "128 vCPU, 2048 GiB - 메모리 최적화",
  "128 vCPU, 3,904 GiB RAM - Memory Optimized": "128 vCPU, 3,904 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "128 vCPU, 3892 GiB - Memory Optimized": "128 vCPU, 3892 GiB - 메모리 최적화",
  "128 vCPU, 512 GiB RAM - General Purpose": "128 vCPU, 512GiB RAM - 일반 용도",
  "16 GPUs, 64 vCPU, 732 GiB, 192 GPU GiB - Accelerated Computing": "16 GPUs, 64 vCPU, 732 GiB, 192 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "16 vCPU, 100 GiB - General Purpose": "16 vCPU, 100 GiB - 일반 용도",
  "16 vCPU, 104 GiB RAM - General Purpose": "16 vCPU, 104 GiB RAM - 일반 용도",
  "16 vCPU, 112 GiB - Memory Optimized": "16 vCPU, 112 GiB - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 112 GiB RAM - High Performance Compute": "16 vCPU, 112 GiB RAM - 고성능 컴퓨팅",
  "16 vCPU, 122 GiB RAM - Memory Optimized": "16 vCPU, 122 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 122 GiB RAM - Storage Optimized": "16 vCPU, 122 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "16 vCPU, 128 GiB - Memory Optimized": "16 vCPU, 128 GiB - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 128 GiB - Storage Optimized": "16 vCPU, 128 GiB - 스토리지 최적화",
  "16 vCPU, 128 GiB RAM - General Purpose": "16 vCPU, 128GiB RAM - 일반 용도",
  "16 vCPU, 128 GiB RAM - Memory Optimized": "16 vCPU, 128GiB RAM - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 128GiB RAM - Memory Optimized": "16 vCPU, 128GiB RAM - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 14.4 GiB RAM - General Purpose": "16 vCPU, 14.4GiB RAM - 일반 용도",
  "16 vCPU, 150 GiB - General Purpose": "16 vCPU, 150GiB - 일반 용도",
  "16 vCPU, 16 GiB RAM - General Purpose": "16 vCPU, 16GiB RAM - 일반 용도",
  "16 vCPU, 224 GiB RAM - High Performance Compute": "16 vCPU, 224GiB RAM - 고성능 컴퓨팅",
  "16 vCPU, 30 GiB RAM - Compute Optimized": "16 vCPU, 30GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "16 vCPU, 32 GiB - Compute Optimized": "16 vCPU, 32GiB - 컴퓨팅 최적화",
  "16 vCPU, 32 GiB - Memory Optimized": "16 vCPU, 32GiB - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 32 GiB RAM - Compute Optimized": "16 vCPU, 32GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "16 vCPU, 32 GiB RAM - Network Optimized": "16 vCPU, 32GiB RAM - 네트워크 최적화",
  "16 vCPU, 42 GiB RAM - Compute Optimized": "16 vCPU, 42GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "16 vCPU, 437.5 GiB - Memory Optimized": "16 vCPU, 437.5 GiB - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 488 GiB RAM - Memory Optimized": "16 vCPU, 488GiB RAM - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 50 GiB - Memory Optimized": "16 vCPU, 50GiB - 메모리 최적화",
  "16 vCPU, 56 GiB - General Purpose": "16 vCPU, 56 GiB - 일반 용도",
  "16 vCPU, 56 GiB, GPUs,8  GPU 16 GiB - GPU Accelerated Compute": "16 vCPU, 56 GiB, GPUs,8 GPU 16 GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "16 vCPU, 60 GiB RAM - General Purpose": "16 vCPU, 60GiB RAM - 일반 용도",
  "16 vCPU, 64 GiB - General Purpose": "16 vCPU, 64GiB - 일반 용도",
  "16 vCPU, 64 GiB RAM - Compute Optimized": "16 vCPU, 64GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "16 vCPU, 64 GiB RAM - General Purpose": "16 vCPU, 64GiB RAM - 일반 용도",
  "16 vCPU, 64 GiB RAM - Storage Optimized": "16 vCPU, 64GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "160 vCPU, 3844 GiB RAM - Memory Optimized": "160 vCPU, 3844 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "2 GPUs, 32 vCPU, 244 GiB, 16 GPU GiB - Accelerated Computing": "2 GPUs, 32 vCPU, 244 GiB, 16 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "2 vCPU, 0.5 GiB RAM - Burstable CPU": "2 vCPU, 0.5 GiB RAM - 버스트 가능 CPU",
  "2 vCPU, 0.5 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 0.5 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 1 GiB RAM - Burstable CPU": "2 vCPU, 1 GiB RAM - 버스트 가능 CPU",
  "2 vCPU, 1 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 1 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 1.80 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 1.80 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 13 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 13 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 14 GiB - Memory Optimized": "2 vCPU, 14 GiB - 메모리 최적화",
  "2 vCPU, 15.25 GiB RAM - Memory Optimized": "2 vCPU, 15.25 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "2 vCPU, 15.25 GiB RAM - Storage Optimized": "2 vCPU, 15.25 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "2 vCPU, 16 GiB - General Purpose": "2 vCPU, 16 GiB - 일반 용도",
  "2 vCPU, 16 GiB - Memory Optimized": "2 vCPU, 16 GiB - 메모리 최적화",
  "2 vCPU, 16 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 16 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 16 GiB RAM - Memory Optimized": "2 vCPU, 16 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "2 vCPU, 16 GiB RAM - Storage Optimized": "2 vCPU, 16 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "2 vCPU, 2 GiB RAM - Burstable CPU": "2 vCPU, 2 GiB RAM - 버스트 가능 CPU",
  "2 vCPU, 2 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 2 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 20 GiB - Memory Optimized": "2 vCPU, 20 GiB - 메모리 최적화",
  "2 vCPU, 3.75GiB RAM - Compute Optimized": "2 vCPU, 3.75GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "2 vCPU, 4 GiB - General Purpose": "2 vCPU, 4 GiB - 일반 용도",
  "2 vCPU, 4 GiB RAM - Burstable CPU": "2 vCPU, 4 GiB RAM - 버스트 가능 CPU",
  "2 vCPU, 4 GiB RAM - Compute Optimized": "2 vCPU, 4 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "2 vCPU, 4 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 4 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 4 GiB RAM - Network Optimized": "2 vCPU, 4 GiB RAM - 네트워크 최적화",
  "2 vCPU, 5.25 GiB RAM - Compute Optimized": "2 vCPU, 5.25 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "2 vCPU, 7 GiB - General Purpose": "2 vCPU, 7 GiB - 일반 용도",
  "2 vCPU, 7.50 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 7.50 GiB RAM - 일반 용도",
  "2 vCPU, 8 GiB RAM - Burstable CPU": "2 vCPU, 8 GiB RAM - 버스트 가능 CPU",
  "2 vCPU, 8 GiB RAM - General Purpose": "2 vCPU, 8 GiB RAM - 일반 용도",
  "20 vCPU, 160 GiB - Memory Optimized": "20 vCPU, 160 GiB - 메모리 최적화",
  "20 vCPU, 80 GiB - General Purpose": "20 vCPU, 80 GiB - 일반 용도",
  "208 vCPU, 2850 GiB - Memory Optimized": "208 vCPU, 2850 GiB - 메모리 최적화",
  "208 vCPU, 5700 GiB - Memory Optimized": "208 vCPU, 5700 GiB - 메모리 최적화",
  "208 vCPU, 5888 GiB RAM - Memory Optimized": "208 vCPU, 5888 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "224 vCPU, 224 GiB RAM - General Purpose": "224 vCPU, 224 GiB RAM - 일반 용도",
  "224 vCPU, 896 GiB RAM - General Purpose": "224 vCPU, 896 GiB RAM - 일반 용도",
  "24 vCPU, 192 GiB RAM - Memory Optimized": "24 vCPU, 192 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "24 vCPU, 192 GiB RAM - Storage Optimized": "24 vCPU, 192 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "24 vCPU, 224 GiB, 4 GPUs, 48 GPU GiB - GPU Accelerated Compute": "24 vCPU, 224 GiB, 4 GPUs, 48 GPU GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "24 vCPU, 224 GiB, GPUs,16 GPU 24GiB - GPU Accelerated Compute": "24 vCPU, 224 GiB, GPUs,16 GPU 24GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "24 vCPU, 224 GiB, GPUs,4 GPU 32GiB - GPU Accelerated Compute": "24 vCPU, 224 GiB, GPUs,4 GPU 32GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "24 vCPU, 448 GiB, 4 GPUs, 64 GPU GiB - GPU Accelerated Compute": "24 vCPU, 448 GiB, 4 GPUs, 64 GPU GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "24 vCPU, 448 GiB, GPUs, GPU GiB - GPU Accelerated Compute": "24 vCPU, 448 GiB, GPUs, GPU GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "24 vCPU, 448 GiB, GPUs,96 GPU 32GiB - GPU Accelerated Compute": "24 vCPU, 448 GiB, GPUs,96 GPU 32GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "3 vCPU, 16 GiB - Memory Optimized": "3 vCPU, 16 GiB - 메모리 최적화",
  "3 vCPU, 2 GiB - Memory Optimized": "3 vCPU, 2 GiB - 메모리 최적화",
  "3 vCPU, 4 GiB - Memory Optimized": "3 vCPU, 4 GiB - 메모리 최적화",
  "3 vCPU, 8 GiB - Memory Optimized": "3 vCPU, 8 GiB - 메모리 최적화",
  "30 vCPU, 120 GiB RAM - Compute Optimized": "30 vCPU, 120 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "32 vCPU, 100 GiB - Memory Optimized": "32 vCPU, 100 GiB - 메모리 최적화",
  "32 vCPU, 120 GiB RAM - General Purpose": "32 vCPU, 120 GiB RAM - 일반 용도",
  "32 vCPU, 128 GiB - General Purpose": "32 vCPU, 128 GiB - 일반 용도",
  "32 vCPU, 128 GiB RAM - General Purpose": "32 vCPU, 128 GiB RAM - 일반 용도",
  "32 vCPU, 128 GiB RAM - Storage Optimized": "32 vCPU, 128 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "32 vCPU, 192 GiB - Memory Optimized": "32 vCPU, 192 GiB - 메모리 최적화",
  "32 vCPU, 200 GiB - General Purpose": "32 vCPU, 200 GiB - 일반 용도",
  "32 vCPU, 208 GiB RAM - General Purpose": "32 vCPU, 208 GiB RAM - 일반 용도",
  "32 vCPU, 244 GiB RAM - Memory Optimized": "32 vCPU, 244 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "32 vCPU, 244 GiB RAM - Storage Optimized": "32 vCPU, 244 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "32 vCPU, 256 GiB - Memory Optimized": "32 vCPU, 256 GiB - 메모리 최적화",
  "32 vCPU, 256 GiB - Storage Optimized": "32 vCPU, 256 GiB - 스토리지 최적화",
  "32 vCPU, 256 GiB RAM - General Purpose": "32 vCPU, 256 GiB RAM - 일반 용도",
  "32 vCPU, 256 GiB RAM - Memory Optimized": "32 vCPU, 256 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "32 vCPU, 256GiB RAM - Memory Optimized": "32 vCPU, 256GiB RAM - 메모리 최적화",
  "32 vCPU, 28.8 GiB RAM - General Purpose": "32 vCPU, 28.8 GiB RAM - 일반 용도",
  "32 vCPU, 300 GiB - General Purpose": "32 vCPU, 300 GiB - 일반 용도",
  "32 vCPU, 32 GiB RAM - General Purpose": "32 vCPU, 32 GiB RAM - 일반 용도",
  "32 vCPU, 64 GiB - Compute Optimized": "32 vCPU, 64 GiB - 컴퓨팅 최적화",
  "32 vCPU, 64 GiB RAM - Compute Optimized": "32 vCPU, 64 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "32 vCPU, 875 GiB - Memory Optimized": "32 vCPU, 875 GiB - 메모리 최적화",
  "32 vCPU, 976 GiB RAM - Memory Optimized": "32 vCPU, 976 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "36 vCPU, 244 GiB RAM - Storage Optimized": "36 vCPU, 244 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "36 vCPU, 60GiB RAM - Compute Optimized": "36 vCPU, 60GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "36 vCPU, 72 GiB RAM - Compute Optimized": "36 vCPU, 72 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "36 vCPU, 96 GiB RAM - Compute Optimized": "36 vCPU, 96 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "4 GPUs, 32 vCPU, 244 GiB, 64 GPU GiB - Accelerated Computing": "4 GPUs, 32 vCPU, 244 GiB, 64 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "4 GPUs, 48 vCPU, 192 GiB, 64 GPU GiB - Accelerated Computing": "4 GPUs, 48 vCPU, 192 GiB, 64 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "4 GPUs, 64 vCPU, 488 GiB, 32 GPU GiB - Accelerated Computing": "4 GPUs, 64 vCPU, 488 GiB, 32 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "4 vCPU, 10.5 GiB RAM - Compute Optimized": "4 vCPU, 10.5 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "4 vCPU, 122 GiB RAM - Memory Optimized": "4 vCPU, 122 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "4 vCPU, 14 GiB - General Purpose": "4 vCPU, 14 GiB - 일반 용도",
  "4 vCPU, 14 GiB, GPUs,2 GPU 4 GiB - GPU Accelerated Compute": "4 vCPU, 14 GiB, GPUs,2 GPU 4 GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "4 vCPU, 15 GiB RAM - General Purpose": "4 vCPU, 15 GiB RAM - 일반 용도",
  "4 vCPU, 16 GiB - General Purpose": "4 vCPU, 16 GiB - 일반 용도",
  "4 vCPU, 16 GiB RAM - Burstable CPU": "4 vCPU, 16 GiB RAM - 버스트 가능 CPU",
  "4 vCPU, 16 GiB RAM - Compute Optimized": "4 vCPU, 16 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "4 vCPU, 16 GiB RAM - General Purpose": "4 vCPU, 16 GiB RAM - 일반 용도",
  "4 vCPU, 26 GiB RAM - General Purpose": "4 vCPU, 26 GiB RAM - 일반 용도",
  "4 vCPU, 28 GiB - Memory Optimized": "4 vCPU, 28 GiB - 메모리 최적화",
  "4 vCPU, 3.60 GiB RAM - General Purpose": "4 vCPU, 3.60 GiB RAM - 일반 용도",
  "4 vCPU, 30.5 GiB RAM - Memory Optimized": "4 vCPU, 30.5 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "4 vCPU, 30.5 GiB RAM - Storage Optimized": "4 vCPU, 30.5 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "4 vCPU, 32 GiB - General Purpose": "4 vCPU, 32 GiB - 일반 용도",
  "4 vCPU, 32 GiB - Memory Optimized": "4 vCPU, 32 GiB - 메모리 최적화",
  "4 vCPU, 32 GiB RAM - General Purpose": "4 vCPU, 32 GiB RAM - 일반 용도",
  "4 vCPU, 32 GiB RAM - Memory Optimized": "4 vCPU, 32 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "4 vCPU, 32 GiB RAM - Storage Optimized": "4 vCPU, 32 GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "4 vCPU, 4 GiB RAM - General Purpose": "4 vCPU, 4GiB RAM - 일반 용도",
  "4 vCPU, 7.5 GiB RAM - Compute Optimized": "4 vCPU, 7.5 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "4 vCPU, 8 GiB - Compute Optimized": "4 vCPU, 8 GiB - 컴퓨팅 최적화",
  "4 vCPU, 8 GiB - General Purpose": "4 vCPU, 8GiB - 일반 용도",
  "4 vCPU, 8 GiB RAM - Compute Optimized": "4 vCPU, 8GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "4 vCPU, 8 GiB RAM - Network Optimized": "4 vCPU, 8GiB RAM - 네트워크 최적화",
  "40 vCPU, 160 GiB RAM - General Purpose": "40 vCPU,160GiB RAM - 일반 용도",
  "40 vCPU, 961 GiB RAM - Memory Optimized": "40 vCPU, 961GiB RAM - 메모리 최적화",
  "416 vCPU, 11,776 GiB RAM - Memory Optimized": "416 vCPU, 11,776GiB RAM - 메모리 최적화",
  "416 vCPU, 11400 GiB - Memory Optimized": "416 vCPU, 11400GiB - 메모리 최적화",
  "416 vCPU, 5700 GiB - Memory Optimized": "416 vCPU, 5700GiB - 메모리 최적화",
  "448 vCPU, 12288 GiB RAM - Memory Optimized": "448 vCPU, 12288GiB RAM - 메모리 최적화",
  "448 vCPU, 18432 GiB RAM - Memory Optimized": "448 vCPU, 18432GiB RAM - 메모리 최적화",
  "448 vCPU, 24576 GiB RAM - Memory Optimized": "448 vCPU, 24576GiB RAM - 메모리 최적화",
  "448 vCPU, 6144 GiB RAM - Memory Optimized": "448 vCPU, 6144GiB RAM - 메모리 최적화",
  "448 vCPU, 9216 GiB RAM - Memory Optimized": "448 vCPU, 9216GiB RAM - 메모리 최적화",
  "48 vCPU, 192 GiB - General Purpose": "48 vCPU, 192GiB - 일반 용도",
  "48 vCPU, 192 GiB RAM - General Purpose": "48 vCPU, 192GiB RAM - 일반 용도",
  "48 vCPU, 384 GiB - Memory Optimized": "48 vCPU, 384GiB - 메모리 최적화",
  "48 vCPU, 384 GiB - Storage Optimized": "48 vCPU, 384GiB - 스토리지 최적화",
  "48 vCPU, 384 GiB RAM - General Purpose": "48 vCPU, 384GiB RAM - 일반 용도",
  "48 vCPU, 384 GiB RAM - Memory Optimized": "48 vCPU, 384GiB RAM - 메모리 최적화",
  "48 vCPU, 384 GiB RAM - Storage Optimized": "48 vCPU, 384GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "48 vCPU, 384GiB RAM - Memory Optimized": "48 vCPU, 384GiB RAM - 메모리 최적화",
  "48 vCPU, 448 GiB, GPUs,4 GPU 32GiB - GPU Accelerated Compute": "48 vCPU, 448GiB, GPU,4 GPU 32GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "48 vCPU, 48 GiB RAM - General Purpose": "48 vCPU, 48GiB RAM - 일반 용도",
  "48 vCPU, 96 GiB - Compute Optimized": "48 vCPU, 96GiB - 컴퓨팅 최적화",
  "48 vCPU, 96 GiB RAM - Compute Optimized": "48 vCPU, 96GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "6 vCPU, 112 GiB, 16 GPUs, 12 GPU GiB - GPU Accelerated Compute": "6 vCPU, 112GiB, 16개의 GPU, 12GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "6 vCPU, 112 GiB, GPUs,24 GPU 12GiB - GPU Accelerated Compute": "6 vCPU, 112GiB, GPU,24 GPU 12GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "6 vCPU, 56 GiB, 12 GPUs, 24 GPU GiB - GPU Accelerated Compute": "6 vCPU, 56 GiB, 12 GPUs, 24 GPU GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "6 vCPU, 56 GiB, GPUs, 8 GPU 24GiB - GPU Accelerated Compute": "6 vCPU, 56 GiB, GPUs, 8 GPU 24GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "60 vCPU, 240 GiB RAM - Compute Optimized": "60 vCPU, 240 GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "64 vCPU, 1,952 GiB RAM - Memory Optimized": "64 vCPU, 1,952 GiB RAM - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 1024 GiB - Memory Optimized": "64 vCPU, 1024GiB - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 128 GiB - Compute Optimized": "64 vCPU, 128GiB - 컴퓨팅 최적화",
  "64 vCPU, 128 GiB RAM - Compute Optimized": "64 vCPU, 128GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "64 vCPU, 1792 GiB - Memory Optimized": "64 vCPU, 1792GiB - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 200 GiB - Memory Optimized": "64 vCPU, 200GiB - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 240 GiB RAM - General Purpose": "64 vCPU, 240 GiB RAM - 일반 용도",
  "64 vCPU, 256 GiB - General Purpose": "64 vCPU, 256GiB - 일반 용도",
  "64 vCPU, 256 GiB RAM - General Purpose": "64 vCPU, 256GiB RAM - 일반 용도",
  "64 vCPU, 256 GiB RAM - Storage Optimized": "64 vCPU, 256GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "64 vCPU, 416 GiB RAM - General Purpose": "64 vCPU, 416GiB RAM - 일반 용도",
  "64 vCPU, 432 GiB - Memory Optimized": "64 vCPU, 432GiB - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 488 GiB RAM - Memory Optimized": "64 vCPU, 488GiB RAM - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 488 GiB RAM - Storage Optimized": "64 vCPU, 488GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "64 vCPU, 504 GiB - Memory Optimized": "64 vCPU, 504GiB - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 512 GiB - Memory Optimized": "64 vCPU, 512GiB - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 512 GiB - Storage Optimized": "64 vCPU, 512GiB - 스토리지 최적화",
  "64 vCPU, 512 GiB RAM - General Purpose": "64 vCPU, 512GiB RAM - 일반 용도",
  "64 vCPU, 512 GiB RAM - Memory Optimized": "64 vCPU, 512GiB RAM - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 512GiB RAM - Memory Optimized": "64 vCPU, 512GiB RAM - 메모리 최적화",
  "64 vCPU, 57.6 GiB RAM - General Purpose": "64 vCPU, 57.6GiB RAM - 일반 용도",
  "64 vCPU, 64 GiB RAM - General Purpose": "64 vCPU, 64GiB RAM - 일반 용도",
  "64 vCPU, 80 GiB - Storage Optimized": "64 vCPU, 80GiB - 스토리지 최적화",
  "64 vCPU, 976 GiB RAM - Memory Optimized": "64 vCPU, 976GiB RAM - 메모리 최적화",
  "72 vCPU, 144 GiB - Compute Optimized": "72 vCPU, 144GiB - 컴퓨팅 최적화",
  "72 vCPU, 144 GiB RAM - Compute Optimized": "72 vCPU, 144GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "72 vCPU, 192 GiB RAM - Compute Optimized": "72 vCPU, 192GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "72 vCPU, 512GiB RAM - Storage Optimized": "72 vCPU, 512GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "8 GPUs, 32 vCPU, 488 GiB, 96 GPU GiB - Accelerated Computing": "8 GPUs, 32 vCPU, 488 GiB, 96 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "8 GPUs, 64 vCPU, 488 GiB, 128 GPU GiB - Accelerated Computing": "8 GPUs, 64 vCPU, 488 GiB, 128 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "8 GPUs, 96 vCPU, 384 GiB, 128 GPU GiB - Accelerated Computing": "8 GPUs, 96 vCPU, 384 GiB, 128 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "8 GPUs, 96 vCPU, 768 GiB, 256 GPU GiB - Accelerated Computing": "8 GPUs, 96 vCPU, 768 GiB, 256 GPU GiB - 가속 컴퓨팅",
  "8 vCPU, 112 GiB RAM - High Performance Compute": "8 vCPU, 112GiB RAM - 고성능 컴퓨팅",
  "8 vCPU, 15 GiB RAM - Compute Optimized": "8 vCPU, 15GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "8 vCPU, 16 GiB - Compute Optimized": "8 vCPU, 16GiB - 컴퓨팅 최적화",
  "8 vCPU, 16 GiB - General Purpose": "8 vCPU, 16GiB - 일반 용도",
  "8 vCPU, 16 GiB RAM - Compute Optimized": "8 vCPU, 16GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "8 vCPU, 16 GiB RAM - Network Optimized": "8 vCPU, 16GiB RAM - 네트워크 최적화",
  "8 vCPU, 21 GiB RAM - Compute Optimized": "8 vCPU, 21GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "8 vCPU, 218.75 GiB - Memory Optimized": "8 vCPU, 218.75GiB - 메모리 최적화",
  "8 vCPU, 244 GiB RAM - Memory Optimized": "8 vCPU, 244GiB RAM - 메모리 최적화",
  "8 vCPU, 28 GiB - General Purpose": "8 vCPU, 28GiB - 일반 용도",
  "8 vCPU, 28 GiB, GPUs,4  GPU 8 GiB - GPU Accelerated Compute": "8 vCPU, 28GiB, GPU,4 GPU 8GiB - GPU 가속 컴퓨팅",
  "8 vCPU, 30 GiB RAM - General Purpose": "8 vCPU, 30GiB RAM - 일반 용도",
  "8 vCPU, 32 GiB - General Purpose": "8 vCPU, 32GiB - 일반 용도",
  "8 vCPU, 32 GiB RAM - Burstable CPU": "8 vCPU, 32GiB RAM - 버스트 가능 CPU",
  "8 vCPU, 32 GiB RAM - Compute Optimized": "8 vCPU, 32GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "8 vCPU, 32 GiB RAM - General Purpose": "8 vCPU, 32GiB RAM - 일반 용도",
  "8 vCPU, 32 GiB RAM - Storage Optimized": "8 vCPU, 32GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "8 vCPU, 50 GiB - General Purpose": "8 vCPU, 50 GiB - 일반 용도",
  "8 vCPU, 52 GiB RAM - General Purpose": "8 vCPU, 52GiB RAM - 일반 용도",
  "8 vCPU, 56 GiB - Memory Optimized": "8 vCPU, 56 GiB - 메모리 최적화",
  "8 vCPU, 56 GiB RAM - High Performance Compute": "8 vCPU, 56 GiB RAM - 고성능 컴퓨팅",
  "8 vCPU, 61 GiB RAM - Memory Optimized": "8 vCPU, 61GiB RAM - 메모리 최적화",
  "8 vCPU, 61 GiB RAM - Storage Optimized": "8 vCPU, 61GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "8 vCPU, 64 GiB - General Purpose": "8 vCPU, 64GiB - 일반 용도",
  "8 vCPU, 64 GiB - Memory Optimized": "8 vCPU, 64 GiB - 메모리 최적화",
  "8 vCPU, 64 GiB RAM - General Purpose": "8 vCPU, 64GiB RAM - 일반 용도",
  "8 vCPU, 64 GiB RAM - Memory Optimized": "8 vCPU, 64GiB RAM - 메모리 최적화",
  "8 vCPU, 64 GiB RAM - Storage Optimized": "8 vCPU, 64GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "8 vCPU, 7.20 GiB RAM - General Purpose": "8 vCPU, 7.20GiB RAM - 일반 용도",
  "8 vCPU, 75 GiB - General Purpose": "vCPU 8GiB, 75GiB - 일반 용도",
  "8 vCPU, 8 GiB RAM - General Purpose": "8 vCPU, 8GiB RAM - 일반 용도",
  "80 vCPU, 1922 GiB RAM - Memory Optimized": "80 vCPU, 1922GiB RAM - 메모리 최적화",
  "80 vCPU, 320 GiB RAM - General Purpose": "80 vCPU, 320 GiB RAM - 일반 용도",
  "80 vCPU, 640 GiB - Storage Optimized": "80 vCPU, 640GiB - 스토리지 최적화",
  "80 vCPU, 640 GiB RAM - General Purpose": "80 vCPU, 640GiB RAM - 일반 용도",
  "80 vCPU, 80 GiB RAM - General Purpose": "80 vCPU, 80GiB RAM - 일반 용도",
  "96 vCPU, 1433.6 GiB RAM - Memory Optimized": "96 vCPU, 1433.6GiB RAM - 메모리 최적화",
  "96 vCPU, 192 GiB RAM - Compute Optimized": "96 vCPU, 192GiB RAM - 컴퓨팅 최적화",
  "96 vCPU, 360 GiB RAM - General Purpose": "96 vCPU,360GiB RAM - 일반 용도",
  "96 vCPU, 384 GiB - General Purpose": "96 vCPU, 384GiB - 일반 용도",
  "96 vCPU, 384 GiB RAM - General Purpose": "96 vCPU, 384GiB RAM - 일반 용도",
  "96 vCPU, 624 GiB RAM - General Purpose": "96 vCPU, 624GiB RAM - 일반 용도",
  "96 vCPU, 672 GiB - Memory Optimized": "96 vCPU, 672GiB - 메모리 최적화",
  "96 vCPU, 768 GiB RAM - General Purpose": "96 vCPU, 768GiB RAM - 일반 용도",
  "96 vCPU, 768 GiB RAM - Memory Optimized": "96 vCPU, 768GiB RAM - 메모리 최적화",
  "96 vCPU, 768 GiB RAM - Storage Optimized": "96 vCPU, 768GiB RAM - 스토리지 최적화",
  "96 vCPU, 768GiB RAM - Memory Optimized": "96 vCPU, 768GiB RAM - 메모리 최적화",
  "96 vCPU, 86.4 GiB RAM - General Purpose": "96 vCPU, 86.4GiB RAM - 일반 용도",
  "96 vCPU, 96 GiB RAM - General Purpose": "96 vCPU, 96GiB RAM - 일반 용도",
  "A comma-separated list of destination domain names, IP addresses, or other network CIDRs to exclude from proxying. Preface a domain with '.' to include all subdomains of that domain. Use '*' to bypass proxy for all destinations. Note that if you scale up workers not included in networking.machineCIDR from the installation configuration, you must add them to this list to prevent connection issues.": "대상 도메인 이름, IP 주소 또는 프록시에서 제외할 기타 네트워크 CIDR로 이루어진 쉼표로 구분된 목록입니다. 도메인의 모든 하위 도메인을 포함하려면 도메인 앞에 '.'을 입력합니다. '*'를 사용하여 모든 대상에 대해 프록시를 바이패스합니다. 설치 구성의 networking.machineCIDR에 포함되어 있지 않은 작업자를 확장하려면 연결 문제를 방지하기 위해 이 목록에 해당 작업자를 추가해야 합니다.",
  "A configuration policy creates configuration objects on managed clusters.": "구성 정책은 관리형 클러스터에서 구성 오브젝트를 생성합니다.",
  "A credential stores the access credentials and configuration information for creating clusters.": "인증 정보는 클러스터를 생성하기 위한 액세스 인증 정보 및 구성 정보를 저장합니다.",
  "A label expressions allow selection of clusters using cluster labels. A cluster must match all label selectors and label expressions to be selected.": "레이블 식을 사용하면 클러스터 레이블을 사용하여 클러스터를 선택할 수 있습니다. 클러스터는 선택할 모든 레이블 선택기 및 레이블 표현식과 일치해야 합니다.",
  "A label selector allows selection of clusters using cluster labels. A cluster must match all label selectors and label expressions to be selected.": "레이블 선택기를 사용하면 클러스터 레이블을 사용하여 클러스터를 선택할 수 있습니다. 클러스터는 선택할 모든 레이블 선택기 및 레이블 표현식과 일치해야 합니다.",
  "A list of resources that contain the keyword \"OpenShift\" in any field.": "모든 필드에 \"OpenShift\" 키워드가 포함된 리소스 목록입니다.",
  "A placement selects clusters from the cluster sets which have bindings to the resource namespace.": "배치는 리소스 네임스페이스에 바인딩이 있는 클러스터 세트에서 클러스터를 선택합니다.",
  "A placement without any label selectors or label expressions will select all clusters.": "레이블 선택기 또는 레이블 표현식이 없는 배치는 모든 클러스터를 선택합니다.",
  "A policy contains  policy templates that create policies on managed clusters.": "정책에는 관리형 클러스터에 정책을 생성하는 정책 템플릿이 포함되어 있습니다.",
  "A policy generates reports and validates cluster compliance based on specified security standards, categories, and controls.": "정책은 보고서를 생성하고 지정된 보안 표준, 카테고리 및 제어를 기반으로 클러스터 규정 준수를 검증합니다.",
  "A project organizes all of your Google Cloud resources. A project consists of a set of users; a set of APIs; and billing, authentication, and monitoring settings for those APIs. So, for example, all of your Cloud Storage buckets and objects, along with user permissions for accessing them, reside in a project.": "프로젝트는 모든 Google Cloud 리소스를 구성합니다. 프로젝트는 사용자 집합, API 세트, 해당 API에 대한 결제, 인증 및 모니터링 설정으로 구성됩니다. 예를 들어 모든 Cloud Storage 버킷 및 오브젝트와 해당 오브젝트에 액세스할 수 있는 사용자 권한과 함께 프로젝트에 있습니다.",
  "A proxy URL to use for creating HTTP connections outside the cluster. The URL scheme must be HTTP.": "클러스터 외부에서 HTTP 연결을 구축하는 데 사용할 프록시 URL입니다. URL 스키마는 HTTP여야 합니다.",
  "A proxy URL to use for creating HTTPS connections outside the cluster. If this is not specified, then httpProxy is used for both HTTP and HTTPS connections.": "클러스터 외부에서 HTTPS 연결을 구축하는 데 사용할 프록시 URL입니다. 이 값을 지정하지 않으면 HTTP 및 HTTPS 연결에 모두 httpProxy가 사용됩니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that can run and manage virtual machines and container workloads side by side.": "가상 머신 및 컨테이너 워크로드를 나란히 실행하고 관리할 수 있는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that is hosted on the Red Hat OpenStack Platform in your on-premise data center.": "온프레미스 데이터 센터의 Red Hat OpenStack 플랫폼에서 호스팅되는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that is running in a Nutanix environment.": "Nutanix 환경에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that is running in a vSphere environment in your on-premise data center.": "온프레미스 데이터 센터의 vSphere 환경에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that is running in your AWS subscription.": "AWS 서브스크립션에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that is running in your Azure subscription.": "Azure 서브스크립션에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that is running in your Google Cloud subscription.": "Google Cloud 서브스크립션에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift cluster that is running on available hosts from your on-premise inventory; bare metal or virtualized.": "온프레미스 인벤토리의 사용 가능한 호스트에서 베어 메탈로 또는 가상화되어 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터입니다.",
  "A Red Hat OpenShift clusterpool that is running in your AWS subscription.": "AWS 서브스크립션에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터 풀입니다.",
  "A Red Hat OpenShift clusterpool that is running in your Azure subscription.": "Azure 서브스크립션에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터 풀입니다.",
  "A Red Hat OpenShift clusterpool that is running in your Google Cloud subscription.": "Google Cloud 서브스크립션에서 실행되는 Red Hat OpenShift 클러스터 풀입니다.",
  "A saved search already exists for the current search criteria.": "현재 검색 기준에 대해 저장된 검색이 이미 존재합니다.",
  "A saved search query is already using the name {{searchName}}. Please choose a different name.": "저장된 검색 쿼리는 이미 {{searchName}} 이름을 사용하고 있습니다. 다른 이름을 선택하십시오.",
  "A security control category represent specific requirements for one or more standards. For example, a System and Information Integrity category might indicate that your policy contains a data transfer protocol to protect personal information, as required by the HIPAA and PCI standards.": "보안 제어 카테고리는 하나 이상의 표준에 대한 특정 요구사항을 나타냅니다. 예를 들어 시스템 및 정보 무결성 카테고리는 HIPAA 및 PCI 표준에서 요구하는 대로 개인 정보를 보호하기 위한 데이터 전송 프로토콜이 정책에 포함되어 있음을 나타낼 수 있습니다.",
  "A specific namespace on the cluster": "클러스터의 특정 네임 스페이스",
  "A vCenter server root CA certificate that, when added, reduces the number of web browser certificate warnings.": "추가할 경우 웹 브라우저 인증서 주의 수를 줄이는 vCenter 서버 루트 CA 인증서입니다.",
  "Accelerated Computing": "가속 컴퓨팅",
  "Access key ID": "액세스 키 ID",
  "Access mode": "액세스 모드",
  "Access Mode": "액세스 모드",
  "access.add": "사용자 또는 그룹 추가",
  "access.add.message": "사용자 또는 그룹을 추가하면 클러스터 세트 및 모든 관련 클러스터에 대한 액세스 권한이 부여됩니다. 이러한 권한은 언제든지 취소할 수 있습니다.",
  "access.add.role": "역할",
  "access.add.title": "사용자 또는 그룹 추가",
  "access.add.userGroup": "사용자 또는 그룹",
  "access.clusterSet.role.admin": "클러스터 세트 관리자",
  "access.clusterSet.role.view": "클러스터 세트 보기",
  "access.emptyMessage": "이 클러스터 세트에는 아직 사용자 또는 그룹이 없습니다. <bold>사용자 또는 그룹 추가</bold>를 클릭하여 사용자 또는 그룹을 추가합니다.",
  "access.emptyStateButton": "사용자 또는 그룹 추가",
  "access.emptyTitle": "사용자 또는 그룹을 찾을 수 없음",
  "access.groups": "그룹",
  "access.remove": "삭제",
  "access.select.group": "그룹 선택",
  "access.select.role": "역할 선택",
  "access.select.user": "사용자 선택",
  "access.users": "사용자",
  "access.usersInGroup": "그룹의 사용자",
  "access.usersInGroup.view": "그룹에서 사용자 보기",
  "acm.logs.error": "Red Hat Advanced Cluster Management 버전 2.10 이상에는 로그를 검색하기 위해 <code>cluster-proxy</code> 및 <code>managed-serviceaccount</code> 애드온이 필요합니다. 허브 클러스터에서 이러한 애드온이 활성화되어 있는지 확인합니다.",
  "acm.plugin.not.ready": "<bold>Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes</bold> Operator가 설치되어 있지만 콘솔 플러그인은 사용할 수 없습니다. 지난 몇 분 이내에 설치 절차를 완료한 경우 웹 콘솔 업데이트 경고가 표시될 때까지 잠시 기다립니다. 경고의 링크를 클릭하여 웹 콘솔을 최신 버전으로 새로 고칩니다.",
  "acm.plugin.not.ready.tips": "경고가 나타나지 않으면 <code>MultiClusterHub</code> 리소스가 생성되어 사용 가능하며 <code>acm</code> 콘솔 플러그인이 활성화되어 있는지 확인합니다.",
  "Action": "동작",
  "action.message.delete": "인프라 환경을 삭제하려고 합니다. 인프라 환경을 더 이상 사용할 수 없습니다.",
  "action.title.delete": "인프라 환경을 삭제하시겠습니까?",
  "actions": "동작",
  "Actions": "동작",
  "Active": "활성",
  "add": "추가",
  "Add": "추가",
  "Add another time range": "다른 시간 범위 추가",
  "Add Argo Server": "Argo 서버 추가",
  "Add claim expression": "클레임 표현식 추가",
  "Add cluster label selector": "클러스터 레이블 선택기 추가",
  "Add cluster set": "클러스터 세트 추가",
  "Add cluster sets": "클러스터 세트 추가",
  "Add credential": "인증 정보 추가",
  "Add credentials in order to get started with a new infrastructure provider.": "새 인프라 공급자를 시작하려면 인증 정보를 추가합니다.",
  "Add expression": "표현식 추가",
  "Add label": "라벨 추가",
  "Add label expression": "레이블 표현식 추가",
  "Add limit": "제한 추가",
  "Add namespace": "네임스페이스 추가",
  "Add new hosts": "새 호스트 추가",
  "Add node pool": "노드 풀 추가",
  "Add node pool is only supported for AWS. Use the hcp CLI to add additional node pools.": "노드 풀 추가는 AWS에서만 지원됩니다. hcp CLI를 사용하여 노드 풀을 추가합니다.",
  "Add placement": "배치 추가",
  "Add placement binding": "배치 바인딩 추가",
  "Add placement rule": "배치 규칙 추가",
  "Add placement subject": "배치 제목 추가",
  "Add policy template": "정책 템플릿 추가",
  "Add rule": "규칙 추가",
  "Add to policy set": "정책 세트에 추가",
  "Add variable": "변수 추가",
  "Add versions": "버전 추가",
  "Add your Amazon Web Services (AWS) credential": "Amazon Web Services (AWS) 인증 정보 추가",
  "Add your AWS S3 bucket credential": "AWS S3 버킷 인증 정보 추가",
  "Add-ons": "애드온",
  "addDiscoveryConfig.title": "검색 설정 생성",
  "adding": "추가",
  "Adding": "추가",
  "Adding hosts allows cluster creators to pull any available hosts from the infrastructure environment.": "호스트를 추가하면 클러스터 생성자가 인프라 환경에서 사용 가능한 호스트를 가져올 수 있습니다.",
  "Additional actions": "추가 작업",
  "Additional information:": "추가 정보",
  "Additional providers": "추가 공급자",
  "Additional trust bundle": "추가 신뢰 번들",
  "Advanced configuration": "고급 설정",
  "advancedConfiguration.empty.subtitle": "<bold>애플리케이션 생성</bold>을 클릭하여 리소스를 생성합니다.",
  "After your infrastructure environment is successfully created, open the details view and click the \"Add hosts\" button.": "인프라 환경이 성공적으로 생성되면 세부 정보 보기를 열고 \"호스트 추가\" 버튼을 클릭합니다.",
  "alert.created.header": "{{credentialName}} 검색 설정이 성공적으로 생성되었습니다",
  "alert.deleted.header": "{{credentialName}} 검색 설정이 성공적으로 제거되었습니다",
  "alert.msg": "클러스터 > 검색 클러스터에서 설정을 구성할 수 있습니다",
  "alert.updated.header": "{{credentialName}} 검색 설정이 성공적으로 업데이트됨",
  "Alerts": "알림",
  "All clusters": "모든 클러스터",
  "All copied": "모두 복사됨",
  "All DNS records must be subdomains of this base and include the cluster name. This cannot be changed after cluster installation.": "모든 DNS 레코드는 이 기본 도메인의 하위 도메인이어야 하며 클러스터 이름을 포함해야 합니다. 클러스터를 설치한 후에는 이를 변경할 수 없습니다.",
  "All namespaces on the cluster (default)": "클러스터의 모든 네임스페이스(기본값)",
  "All resources in this group have deployed on the target clusters, although their status might not be successful.": "이 그룹의 모든 리소스는 대상 클러스터에 배포되었지만 상태가 성공적이지 않을 수 있습니다.",
  "All Subscriptions": "모든 서브스크립션",
  "Allow applications to have empty resources": "애플리케이션에 빈 리소스가 있도록 허용",
  "Allow host dir volume plugin": "호스트 디렉터리 볼륨 플러그인 허용",
  "Allow host IPC": "호스트 IPC 허용",
  "Allow host network": "호스트 네트워크 허용",
  "Allow host PID": "호스트 PID 허용",
  "Allow host ports": "호스트 포트 허용",
  "Allow privilege escalation": "권한 에스컬레이션 허용",
  "Allow privileged container": "권한있는 컨테이너 허용",
  "Allowed Cluster Service Versions": "허용되는 클러스터 서비스 버전",
  "Already enforcing": "이미 강제 실행",
  "Already informing": "이미 알림 중",
  "Amazon Web Services": "Amazon Web Services",
  "Amazon Web Services credential": "Amazon Web Services 인증 정보",
  "An infrastructure environment manages your hosts and creates clusters that share network, proxy, and location settings.": "인프라 환경은 호스트를 관리하고 네트워크, 프록시 및 위치 설정을 공유하는 클러스터를 생성합니다.",
  "An Operator policy creates operators on managed clusters.": "Operator 정책은 관리 클러스터에서 Operator를 생성합니다.",
  "An unexpected error occurred while retrieving metrics.": "메트릭을 검색하는 동안 예기치 않은 오류가 발생했습니다.",
  "An unexpected error occurred.": "예기치 않은 오류가 발생했습니다.",
  "An unknown error occurred.": "알 수 없는 오류가 발생했습니다.",
  "Annotations": "주석",
  "annotations.count_0": "{{count}} 주석",
  "Ansible Automation Platform": "Ansible Automation Platform",
  "Ansible credential": "Ansible 인증 정보",
  "Ansible inventory": "Ansible 인벤토리",
  "Ansible job": "Ansible 작업",
  "Ansible Tower host": "Ansible Tower 호스트",
  "Ansible Tower Job template name": "Ansible Tower 작업 템플릿 이름",
  "Ansible Tower Job URL": "Ansible Tower 작업 URL",
  "Ansible Tower secret": "Ansible Tower 시크릿",
  "Ansible Tower token": "Ansible Tower 토큰",
  "Ansible tower URL": "Ansible Tower URL",
  "Ansible YAML": "Ansible YAML",
  "ansible.operator.requirements": "자동화 템플릿을 사용하려면 Ansible Automation Platform Operator가 필요합니다. 워크플로 작업 템플릿을 사용하려면 버전 {{version}} 이상이 필요합니다.",
  "ansible.operator.requirements.policy": "정책 자동화를 사용하려면 Ansible Automation Platform Operator가 필요합니다.",
  "ansible.operator.requirements.workflow": "워크플로우 작업 템플릿을 사용하려면 Ansible Automation Platform Operator 버전 {{version}} 이상이 필요합니다.",
  "Any changes made here may be overridden by the content of an upstream repository.": "여기에서 변경한 내용은 업스트림 리포지토리의 콘텐츠로 덮어쓸 수 있습니다.",
  "API groups": "API 그룹",
  "API Groups": "API 그룹",
  "API Version": "API 버전",
  "app.enter.access.token": "선택 사항: Git 액세스 토큰 입력",
  "app.enter.accesskey": "오브젝트 저장소 액세스 키를 입력",
  "app.enter.helmrepo.chart.name": "대상 Helm 차트의 이름을 입력",
  "app.enter.helmrepo.package.alias": "대상 Helm 차트의 별칭 이름을 입력",
  "app.enter.helmrepo.package.version": "배포 가능 버전을 입력",
  "app.enter.helmrepo.password": "선택 사항: Helm 리포지터리 암호를 입력합니다",
  "app.enter.helmrepo.username": "선택 사항: Helm 리포지터리 사용자 이름을 입력합니다",
  "app.enter.region": "선택 사항: S3 버킷의 AWS 리전을 입력합니다",
  "app.enter.secretkey": "오브젝트 저장소 시크릿 키를 입력합니다",
  "app.enter.select.ansibleSecretName": "목록에서 기존 시크릿을 선택합니다.",
  "app.enter.select.branch": "선택 사항: 분기를 입력하거나 선택합니다",
  "app.enter.select.desiredCommit": "선택 사항: 특정 커밋 해시 입력",
  "app.enter.select.github.url": "Git URL 입력 또는 선택",
  "app.enter.select.helmrepo.url": "Helm 리포지터리 URL을 입력하거나 선택합니다",
  "app.enter.select.namespace.name": "네임스페이스 리포지토리 이름을 입력하거나 선택합니다",
  "app.enter.select.objectstore.url": "ObjectStore 버킷 URL을 입력하거나 선택합니다",
  "app.enter.select.path": "선택 사항: 리포지터리 경로를 입력하거나 선택합니다",
  "app.enter.select.tag": "선택 사항: 특정 태그 입력",
  "app.enter.select.username": "선택 사항: Git 사용자 이름을 입력합니다",
  "app.enter.subfolder": "선택 사항: Amazon S3 또는 MinIO 하위 폴더 버킷 경로를 입력합니다",
  "Application created": "애플리케이션이 생성됨",
  "Application deploy status": "애플리케이션 배포 상태",
  "Application list is incomplete": "애플리케이션 목록이 불완전함",
  "Application not found!": "애플리케이션을 찾을 수 없음!",
  "Application set": "애플리케이션 세트",
  "Application set - Pull model": "애플리케이션 세트 - 가져오기 모델",
  "Application set - Push model": "애플리케이션 세트 - 푸시 모델",
  "Application set created": "애플리케이션 세트 생성됨",
  "Application set updated": "애플리케이션 세트 업데이트됨",
  "Application set YAML": "애플리케이션 세트 YAML",
  "Application topology": "애플리케이션 토폴로지",
  "Application updated": "애플리케이션이 업데이트됨",
  "application.create.yaml": "애플리케이션 YAML",
  "Applications": "애플리케이션",
  "ApplicationSet application where Argo CD application resources are created on the hub cluster. The hub cluster is responsible for reconciling and pushing the deployed application to the managed clusters.": "hub 클러스터에서 Argo CD 애플리케이션 리소스가 생성되는 ApplicationSet 애플리케이션입니다. hub 클러스터는 배포된 애플리케이션을 관리 클러스터로 조정 및 푸시해야 합니다.",
  "ApplicationSet application where Argo CD application resources are distributed from the hub cluster to the managed clusters. Each managed cluster independently reconciles and deploys the application by using the received application resource.": "Argo CD 애플리케이션 리소스가 허브 클러스터에서 관리 클러스터로 배포되는 ApplicationSet 애플리케이션입니다. 각 관리 클러스터는 수신된 애플리케이션 리소스를 사용하여 독립적으로 애플리케이션을 조정하고 배포합니다.",
  "Architecture": "아키텍처",
  "Are you sure that you want to continue?": "계속 진행하시겠습니까?",
  "Are you sure that you want to delete {{resourceName}}?": "{{resourceName}}을/를 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure that you want to delete saved search {{savedSearchName}}?": "저장된 검색({{savedSearchName}})을/를 삭제하시겠습니까?",
  "Argo": "Argo",
  "Argo application content": "Argo 애플리케이션 콘텐츠",
  "Argo application steps": "Argo 애플리케이션 단계",
  "Argo CD": "Argo CD",
  "Argo CD ApplicationSet - Pull model": "Argo CD 애플리케이션 세트 - 풀 모델",
  "Argo CD ApplicationSet - Push model": "Argo CD 애플리케이션 세트 -  푸시 모델",
  "Argo server": "Argo 서버",
  "Argo Server exposes an API and UI for workflows. You can run this in either \"hosted\" or \"local\" mode. ": "Argo 서버는 워크플로우용 API 및 UI를 제공합니다. 이를 \"호스트\" 모드 또는 \"로컬\" 모드에서 실행할 수 있습니다. ",
  "ArgoCD": "ArgoCD",
  "Attempts to delete all of the objects related to the deleted policy.": "삭제된 정책과 관련된 모든 오브젝트를 삭제하려고 합니다.",
  "Attempts to delete objects known to be created by the policy when the policy is deleted.": "정책이 삭제될 때 정책에서 생성되는 오브젝트를 삭제하려고 합니다.",
  "Attribute filters": "속성 필터",
  "Attributes": "속성",
  "Auto repair": "자동 복구",
  "Automatic": "자동",
  "Automatically create namespace if it does not exist": "네임스페이스가 없는 경우 자동으로 생성",
  "Automatically runs remediation action that is defined in the source, if this feature is supported.": "이 기능이 지원되는 경우 소스에 정의된 수정 작업을 자동으로 실행합니다.",
  "Automatically sync when cluster state changes": "클러스터 상태가 변경되면 자동으로 동기화",
  "Automation": "자동화",
  "Automation is only supported for Red Hat OpenShift clusters that are not provisioned by a managed Kubernetes service. The automation template can be updated only for ready clusters that do not have an upgrade in progress.": "자동화는 관리형 Kubernetes 서비스에서 프로비저닝하지 않는 Red Hat OpenShift 클러스터에서만 지원됩니다. 업그레이드가 진행되지 않은 준비된 클러스터에 대해서만 자동화 템플릿을 업데이트할 수 있습니다.",
  "Automation template": "자동화 템플릿",
  "Automation template for {{curatorName}}": "{{curatorName}}의 자동화 템플릿",
  "Automation templates are configured": "자동화 템플릿이 구성됨",
  "Automation YAML": "자동화 YAML",
  "Autoscaling": "자동 스케일링",
  "Av2-series": "Av2 시리즈",
  "Available": "사용 가능",
  "Azure Resource Groups are logical collections of virtual machines, storage accounts, virtual networks, web apps, databases, and/or database servers. You can group together related resources for an application and divide them into groups for production and non-production.": "Azure 리소스 그룹은 가상 머신, 스토리지 계정, 가상 네트워크, 웹 앱, 데이터베이스 및/또는 데이터베이스 서버의 논리 컬렉션입니다. 애플리케이션에 관련된 리소스를 그룹화하고 프로덕션 및 프로덕션 이외의 그룹으로 나눌 수 있습니다.",
  "B-series burstable virtual machine sizes": "B 시리즈 버스트 가능 가상 머신 크기",
  "back": "이전",
  "Back": "이전",
  "Back to policies": "정책 리스트로 돌아가기",
  "background": "배경",
  "Bad gateway": "잘못된 게이트웨이",
  "Bad request": "잘못된 요청",
  "Balanced": "벨런스됨",
  "Base DNS domain": "기본 DNS 도메인",
  "Base domain resource group name": "기본 도메인 리소스 그룹 이름",
  "Basic information": "기본 정보",
  "Binding name": "바인딩 이름",
  "Branch": "브랜치",
  "Bucket": "버킷",
  "Bucket name": "버킷 이름",
  "bulk.delete.sets": "클러스터 세트 삭제",
  "bulk.delete.templates": "템플릿 삭제",
  "bulk.delete.templates.message": "이 작업은 자동화 템플릿을 삭제하고 연결된 Ansible 인증 정보를 연결 해제합니다. 계속 진행하시겠습니까?",
  "bulk.destroy.clusterPools": "클러스터 풀 삭제",
  "bulk.message.delete.claim": "클러스터 클레임을 삭제하려고 합니다.",
  "bulk.message.delete.infraenv": "인프라 환경을 삭제하려고 합니다. 인프라 환경을 더 이상 사용할 수 없습니다.",
  "bulk.message.deleteMachinePool": "머신 풀을 삭제하면 머신 풀의 머신 세트가 삭제되고 관련 노드가 프로비저닝 해제됩니다. 머신 풀을 삭제하면 이 클러스터에서 실행되는 애플리케이션에 대한 리소스가 부족할 수 있습니다.",
  "bulk.message.deleteSet": "클러스터 세트를 삭제하면 할당된 모든 클러스터 세트 사용자에 대해 이 세트의 리소스에 대한 모든 액세스 제어 권한이 제거됩니다. 이 클러스터 세트의 현재 리소스는 삭제되지 않습니다.",
  "bulk.message.destroy": "클러스터를 삭제하면 해당 클러스터가 관리에서 제거되고 클러스터의 구성 요소가 삭제됩니다. 관련 네임스페이스가 자동으로 삭제됩니다.",
  "bulk.message.destroyClusterPool": "클러스터 풀을 삭제하면 클러스터 풀에서 확인되지 않은 클러스터가 삭제됩니다.",
  "bulk.message.detach": "클러스터를 분리하면 관리에서 제거되지만 완전 삭제되지는 않습니다. 클러스터를 다시 가져와 관리할 수 있습니다.",
  "bulk.message.hibernate": "최대 절전 모드 상태로 전환하면 클러스터의 모든 관리 작업이 차단됩니다. 언제든지 취소할 수 있습니다. 최대 절전 모드를 지원하는 클러스터만 표시됩니다.",
  "bulk.message.import": "클러스터를 가져오면 이 클러스터가 hub 클러스터에 연결됩니다. 성공적으로 가져오려면 대상 클러스터에서 kubeadmin 사용자를 활성화해야 합니다.",
  "bulk.message.removeAuthorization": "사용자 또는 그룹을 제거하면 클러스터 세트 및 모든 관련 클러스터에 대한 액세스 권한이 취소됩니다. 이러한 권한은 언제든지 사용자 및 그룹에 다시 할당할 수 있습니다.",
  "bulk.message.resume": "최대 절전 모드 상태에서 벗어나면 클러스터의 모든 관리 작업이 재개됩니다. 최대 절전 모드를 지원하는 클러스터만 표시됩니다.",
  "bulk.message.selectChannel": "클러스터에 채널을 선택합니다. 사용 가능한 채널이 있는 선택한 클러스터만 나열됩니다.",
  "bulk.message.uninstallSubmariner": "관리형 클러스터에서 Submariner 애드온을 제거하면 다중 클러스터 네트워크에서 제거됩니다. 이로 인해 애플리케이션 또는 서비스가 중단될 수 있습니다. 계속 진행하시겠습니까?",
  "bulk.message.updateReleaseImage": "클러스터 풀의 릴리스 이미지를 업데이트하면 클러스터 풀에서 생성된 클러스터의 기본 배포 버전이 변경됩니다. 클러스터 풀에서 새로 생성된 클러스터만 새 버전으로 업데이트됩니다.",
  "bulk.message.upgrade": "업그레이드할 클러스터의 새 버전을 선택합니다. 업그레이드할 수 있고 사용 가능한 업그레이드가 있는 선택한 클러스터만 나열됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "bulk.title.delete.infraenv": "인프라 환경을 삭제하시겠습니까?",
  "bulk.title.deleteMachinePool": "머신 풀을 영구적으로 삭제하시겠습니까?",
  "bulk.title.deleteSet": "클러스터 세트를 삭제하시겠습니까?",
  "bulk.title.destroy": "클러스터를 영구적으로 제거하시겠습니까?",
  "bulk.title.destroyClusterPool": "클러스터 풀을 영구적으로 삭제하시겠습니까?",
  "bulk.title.detach": "클러스터를 분리하시겠습니까?",
  "bulk.title.hibernate": "최대 절전 모드 클러스터",
  "bulk.title.import": "클러스터 가져오기",
  "bulk.title.removeAuthorization": "사용자 또는 그룹을 제거하시겠습니까?",
  "bulk.title.resume": "클러스터 다시 시작",
  "bulk.title.selectChannel": "채널 선택",
  "bulk.title.uninstallSubmariner": "Submariner 애드온을 제거하시겠습니까?",
  "bulk.title.uninstallSubmariner.action": "Submariner 애드온 설치 제거",
  "bulk.title.updateReleaseImage": "릴리스 이미지 업데이트",
  "bulk.title.upgrade": "클러스터 업그레이드",
  "bulk.updateReleaseImages.clusterPools": "릴리스 이미지 업데이트",
  "Burstable CPU": "버스트 가능 CPU",
  "button.backToClusters": "클러스터로 돌아가기",
  "button.backToClusterSets": "클러스터 세트로 돌아가기",
  "button.backToInfraEnvs": "인프라 환경으로 돌아가기",
  "button.cancel": "취소",
  "button.create": "만들기",
  "button.save.access.denied": "변경 사항을 저장할 권한이 없습니다.",
  "button.update": "업데이트",
  "C4  - Intel processors, cost-effective": "C4 - Intel 프로세서, 비용 효과적",
  "C5 - Intel processors, compute optimized": "C5 - Intel 프로세서, 컴퓨팅 최적화",
  "C5a - AMD processors, compute optimized": "C5a - AMD 프로세서, 컴퓨팅 최적화",
  "C5d - Intel processors with SSD": "C5d - SSD가 있는 Intel 프로세서",
  "C5n - Intel processors, optimized network": "C5n - Intel 프로세서, 네트워크 최적화",
  "cancel": "취소",
  "Cancel": "취소",
  "Capacity": "용량",
  "Categories": "카테고리",
  "Category": "카테고리",
  "Caution:": "주의:",
  "Changes to these settings might also affect other applications or subscriptions. This subscription deploys the following resources:": "이러한 설정을 변경하면 다른 애플리케이션 또는 서브스크립션에도 영향을 미칠 수 있습니다. 이 서브스크립션은 다음 리소스를 배포합니다.",
  "changes.maybe.lost": " 변경 사항이 저장되지 않을 수 있습니다.",
  "Channel": "채널",
  "channel.type.git": "Git",
  "channel.type.helmrepo": "Helm",
  "channel.type.objectbucket": "오브젝트 스토리지",
  "channel.type.other": "기타",
  "Channels": "채널",
  "Channels point to repositories where Kubernetes resources are stored, such as Git, Helm chart, or object storage repositories, or Namespaces on the local cluster. Channels support multiple subscriptions from multiple targets.": "채널은 Git, Helm 차트 또는 개체 스토리지 리포지토리 또는 로컬 클러스터의 네임스페이스와 같은 Kubernetes 리소스가 저장된 리포지토리를 가리킵니다. 채널은 여러 대상의 여러 서브스크립션을 지원합니다.",
  "Chart name": "차트 이름",
  "Chart Name": "차트 이름",
  "Chart path": "차트 경로",
  "Chart URL": "차트 URL",
  "Chart version": "차트 버전",
  "Choose a control plane type for your cluster.": "클러스터의 컨트롤 플레인 유형을 선택합니다.",
  "Choose a control plane type for your self-managed OpenShift cluster.": "자체 관리형 OpenShift 클러스터의 컨트롤 플레인 유형을 선택합니다.",
  "Choose a location": "위치 선택",
  "Choose a type": "유형 선택",
  "Choose an item": "항목 선택",
  "Choose an option based on your hosts.": "호스트에 따라 옵션을 선택합니다.",
  "Choose the policy set where you want to add specific policies.": "특정 정책을 추가할 정책 세트를 선택합니다.",
  "Choose your AWS credential.": "AWS 인증 정보를 선택합니다.",
  "Choose your credential type.": "인증 정보 유형을 선택합니다.",
  "Choose your infrastructure provider.": "인프라 공급자를 선택합니다.",
  "cim.infra.manage.link": "호스트 인벤토리 관리",
  "cim.infra.missing.warning.text": "호스트 인벤토리에 사용 가능한 호스트가 없습니다. 이 옵션을 진행하려면 호스트가 필요합니다.",
  "cim.infra.missing.warning.title": "(사용 가능한 호스트가 없음)",
  "claim": "클레임",
  "Claim": "클레임",
  "claiming": "클레임 중",
  "Clear": "지우기",
  "Clear all": "모두 지우기",
  "Clear all filters": "모든 필터 지우기",
  "Clear all labels": "모든 레이블 지우기",
  "Clear button for chips and input": "칩 및 입력 버튼 지우기",
  "Clear selected item": "선택한 항목 지우기",
  "CLI-based": "CLI 기반",
  "Click <bold>Add credential</bold> to create your resource.": "<bold>인증 정보 추가</bold>를 클릭하여 리소스를 만듭니다.",
  "Click <bold>Add node pool</bold> to create your resource.": "<bold>노드 풀 추가</bold>를 클릭하여 리소스를 만듭니다.",
  "Click <bold>Create application</bold> to create your resource.": "<bold>애플리케이션 생성</bold>을 클릭하여 리소스를 생성합니다.",
  "Click <bold>Create policy set</bold> to create your resource.": "<bold>정책 집합 생성</bold>을 클릭하여 리소스를 생성합니다.",
  "Click <bold>Create policy</bold> to create your resource.": "<bold>정책 생성</bold>을 클릭하여 리소스를 만듭니다.",
  "Click <bold>Manage policies</bold> to manage your policies.": "<bold>정책 관리</bold>를 클릭하여 정책을 관리합니다.",
  "Client ID": "클라이언트 ID",
  "Client secret": "클라이언트 시크릿",
  "Close": "닫기",
  "Close menu": "메뉴 닫기",
  "Cloud name": "클라우드 이름",
  "cluster": "클러스터",
  "Cluster": "클러스터",
  "Cluster 1": "클러스터 1",
  "Cluster 2": "클러스터 2",
  "Cluster add-ons": "클러스터 애드온",
  "Cluster claim expressions": "클러스터 클레임 표현식",
  "Cluster compliance": "클러스터 규정 준수",
  "Cluster Conditions": "클러스터 상태",
  "Cluster decision resource requeue time in seconds": "클러스터 결정 리소스 대기열 시간(초)",
  "Cluster deploy status": "클러스터 배포 상태",
  "Cluster deploy status for pods": "Pod의 클러스터 배포 상태",
  "Cluster details": "클러스터 세부 정보",
  "Cluster draft saved": "클러스터 초안 저장",
  "Cluster Events": "클러스터 이벤트",
  "Cluster health": "클러스터 상태",
  "Cluster hosts": "클러스터 호스트",
  "Cluster installation info unavailable": "클러스터 설치 정보를 사용할 수 없음",
  "Cluster installation progress": "클러스터 설치 진행 상태",
  "Cluster IP": "클러스터 IP",
  "Cluster is offline": "클러스터가 오프라인 상태임",
  "Cluster is pending import": "클러스터가 가져오기 보류 중",
  "Cluster issues": "클러스터 문제",
  "Cluster Labels": "클러스터 레이블",
  "Cluster labels and placement rules": "클러스터 레이블 및 배치 규칙",
  "Cluster landscape": "클러스터 환경",
  "Cluster list": "클러스터 목록",
  "Cluster name": "클러스터 이름",
  "Cluster network host prefix": "클러스터 네트워크 호스트 접두사",
  "Cluster node pools": "클러스터 노드 풀",
  "Cluster OS image": "클러스터 OS 이미지",
  "Cluster pool details": "클러스터 풀 세부 정보",
  "Cluster pools": "클러스터 풀",
  "Cluster recommendations": "클러스터 권장 사항",
  "Cluster Replicas": "클러스터 복제",
  "Cluster resource status": "클러스터 리소스 상태",
  "Cluster Selector": "클러스터 선택기",
  "Cluster set bind": "클러스터 세트 바인딩",
  "Cluster sets": "클러스터 세트",
  "Cluster status": "클러스터 상태",
  "Cluster update risks are only collected for OpenShift Container Platform clusters.": "클러스터 업데이트 리스크는 OpenShift Container Platform 클러스터에 대해서만 수집됩니다.",
  "Cluster violation": "클러스터 위반",
  "Cluster violations": "클러스터 위반",
  "Cluster with pending policies": "보류 중인 정책이 있는 클러스터",
  "Cluster with policy violations": "정책 위반이 있는 클러스터",
  "Cluster without policy violations": "정책 위반 없는 클러스터",
  "Cluster YAML": "클러스터 YAML",
  "cluster.create.developer.preview": "개발자 미리보기",
  "cluster.create.ocp.fips": "FIPS",
  "cluster.create.ocp.image": "릴리스 이미지",
  "cluster.create.ocp.singleNode": "Single Node OpenShift",
  "cluster.status.offline": "오프라인",
  "clusterClaim.cluster.name": "클러스터 이름",
  "clusterClaim.create.message": "<bold>{{clusterPoolName}}</bold>에서 클러스터를 클레임하면 풀에서 사용 가능한 클러스터 중 하나가 제거되고 새 클러스터가 생성되어 교체합니다.",
  "clusterClaim.create.message.pending": "<bold>{{clusterPoolName}}</bold>에 대해 클러스터 클레임이 생성되었지만 클러스터를 사용할 수 없었습니다. Hibernating 클러스터가 다시 시작되거나 클레임을 충족하기 위해 새 클러스터가 프로비저닝됩니다. 이 작업에는 몇 분 정도 걸립니다. 테이블에서 클러스터 풀을 확장하여 보류 중인 클레임을 보거나 삭제합니다.",
  "clusterClaim.create.message.success": "<bold>{{clusterPoolName}}</bold>에서 클러스터가 성공적으로 요청되었습니다. 클러스터가 최대 절전 모드에서 다시 시작될 수 있으며 전원을 다시 켜는 데 몇 분 정도 걸립니다.",
  "clusterClaim.create.title": "클러스터 클레임",
  "clusterClaim.create.title.pending": "클러스터 클레임 생성",
  "clusterClaim.create.title.success": "클러스터가 성공적으로 클레임됨",
  "clusterClaim.delete": "클레임 삭제",
  "clusterClaim.modal.viewCluster": "클러스터 보기",
  "clusterClaim.name.label": "클러스터 클레임 이름",
  "clusterClaim.name.placeholder": "클러스터 클레임 이름 입력",
  "clusterClaim.warning": "클러스터 클레임을 생성할 수 있지만 즉시 수행되지 않습니다.",
  "clusterClaims": "클러스터 클레임",
  "clusterPool.claim": "클러스터 클레임",
  "clusterPool.clusters": "클러스터",
  "clusterPool.creation.ocp.name": "클러스터 풀 이름",
  "clusterPool.creation.ocp.namespace": "클러스터 풀 네임스페이스",
  "clusterPool.creation.ocp.runningCount": "클러스터 풀 실행 횟수",
  "clusterPool.creation.ocp.size": "클러스터 풀 크기",
  "clusterPool.creation.success.message": "{{name}}이/가 성공적으로 생성되었습니다.",
  "clusterPool.creation.success.title": "클러스터 풀 생성",
  "clusterPool.creation.validation.runningCount.lessThanOrEqualSize": "클러스터 풀 실행 횟수는 크기보다 작거나 같아야 합니다.",
  "clusterPool.creation.validation.unique.name": "이 클러스터 풀 이름은 이 네임스페이스에서 고유해야 합니다. {{0}}.",
  "clusterPool.destroy": "클러스터 풀 삭제",
  "clusterPool.modal.scale.message": "원하는 <bold>{{clusterPoolName}}</bold> 크기를 지정합니다. 클러스터 풀의 크기를 조정하면 클러스터 생성 또는 제거됩니다. 크기를 줄이면 확인되지 않은 클러스터만 삭제됩니다.",
  "clusterPool.modal.scale.runningCount.input": "실행 중인 클러스터 수 설정",
  "clusterPool.modal.scale.size.input": "원하는 클러스터 풀 크기 설정",
  "clusterPool.modal.scale.title": "클러스터 풀 확장",
  "clusterPool.modal.scale.validation.greaterThanOrEqualZero": "클러스터 풀 크기 및 실행 횟수는 0보다 크거나 같아야 합니다.",
  "clusterPool.modal.scale.validation.lessThanOrEqualSize": "클러스터 풀 실행 횟수는 크기보다 작거나 같아야 합니다.",
  "clusterPool.placeholder.creation.ocp.namespace": "네임스페이스 선택 또는 생성",
  "clusterPool.scale": "클러스터 풀 확장",
  "clusterPool.selectReleaseImage": "릴리스 이미지 선택",
  "clusterPool.tooltip.creation.ocp.name": "클러스터 풀의 고유 이름입니다. 값은 dev와 같은 소문자 영숫자 값을 포함하는 문자열이어야 합니다. 생성한 후에는 변경할 수 없습니다.",
  "clusterPool.tooltip.creation.ocp.namespace": "클러스터 풀을 생성할 네임스페이스입니다. 동일한 네임스페이스에 여러 클러스터 풀을 생성할 수 있습니다.",
  "clusterPool.tooltip.creation.ocp.runningCount": "클러스터 풀에 대해 즉시 요청할 수 있는 클러스터 수입니다.",
  "clusterPool.tooltip.creation.ocp.size": "클러스터 풀에 필요한 클러스터 수입니다.",
  "clusterPool.updateReleaseImage": "릴리스 이미지 업데이트",
  "clusterPools": "클러스터 풀",
  "Clusters": "클러스터",
  "Clusters with pending policies": "보류 중인 정책이 있는 클러스터",
  "Clusters with policy violations": "정책 위반이 있는 클러스터",
  "Clusters without policy violations": "정책 위반이 없는 클러스터",
  "clusterSelector.label.field.ui": "레이블",
  "clusterSelector.value.field.ui": "값",
  "ClusterSet": "클러스터 설정",
  "clusterSetBinding.edit.message": "<bold>ManagedClusterSetBinding</bold> 리소스는 <bold>ManagedClusterSet</bold> 리소스를 네임스페이스에 바인딩합니다. 동일한 네임스페이스에 생성된 배치 리소스는 바인딩된 <bold>ManagedClusterSet</bold> 리소스에 포함된 관리 클러스터에만 액세스할 수 있습니다.",
  "clusterSetBinding.edit.message.noBold": "ManagedClusterSetBinding 리소스는 ManagedClusterSet 리소스를 네임스페이스에 바인딩합니다. 동일한 네임스페이스에 생성된 배치 리소스는 바인딩된 ManagedClusterSet 리소스에 포함된 관리 클러스터에만 액세스할 수 있습니다.",
  "clusterSetBinding.edit.message.rbac": "<bold>참고:</bold> <bold>ManagedClusterSetBinding</bold>을 생성하거나 삭제할 수 있는 권한이 있는 네임스페이스만 표시됩니다. <bold>ManagedClusterSet</bold>를 바인딩할 수 있는 권한 외에도 이 권한이 필요합니다.",
  "clusterSetBinding.edit.select.label": "네임스페이스",
  "clusterSetBinding.edit.select.placeholder": "네임 스페이스 선택",
  "clusterSetBinding.edit.title": "네임스페이스 바인딩 편집",
  "clusterSets": "클러스터 세트",
  "ClusterSets failed to load. Check the ManagedClusterSetBinding resource to verify your selected namespace. In addition, check GitOpsCluster and Placement resources for status errors.": "클러스터 설정을 로드하지 못했습니다. ManagedClusterSetBinding 리소스를 확인하여 선택한 네임스페이스를 확인합니다. 또한 GitOpsCluster 및 배치 리소스에 상태 오류가 있는지 확인합니다.",
  "ClusterSets failed to load. Verify that there is at least one ClusterSet bound to your selected namespace.": "클러스터 설정을 로드하지 못했습니다. 선택한 네임스페이스에 하나 이상의 ClusterSet이 바인딩되어 있는지 확인합니다.",
  "Collapse": "접기",
  "Compare application types": "애플리케이션 유형 비교",
  "Compare control plane types": "컨트롤 플레인 유형 비교",
  "Completions": "완료",
  "Compliant": "준수",
  "components": "components",
  "Compute core": "컴퓨팅 코어",
  "Compute memory": "컴퓨팅 메모리",
  "Compute Optimized": "컴퓨팅 최적화",
  "Condition": "상태",
  "Conditions": "상태",
  "Configuration alert": "구성 경고",
  "Configuration for disconnected installation": "연결이 끊긴 설치 구성",
  "Configuration objects": "구성 오브젝트",
  "Configuration Policy": "구성 정책",
  "configuration.download": "설정 다운로드",
  "Configure": "설정",
  "Configure cluster discovery": "클러스터 검색 구성",
  "Configure discovery settings": "검색 설정 구성",
  "Configure host inventory settings": "호스트 인벤토리 설정 구성",
  "Configure network access for your cluster. One network is created by default.": "클러스터에 대한 네트워크 액세스를 구성합니다. 기본적으로 하나의 네트워크가 생성됩니다.",
  "confirm": "확인",
  "Conflict": "충돌",
  "Connect your cloud provider": "클라우드 공급자 연결",
  "Connection reset": "연결 재설정",
  "Console URL": "콘솔 URL",
  "containers": "컨테이너",
  "Continue cluster configuration": "클러스터 설정을 계속",
  "Control nodes x3": "컨트롤 노드 x3",
  "control plane": "컨트롤 플레인",
  "Control plane": "컨트롤 플레인",
  "Control plane pods": "컨트롤 플레인 Pod",
  "Control plane status": "컨트롤 플레인 상태",
  "Control plane type": "컨트롤 플레인 유형",
  "Control plane type - {{hcType}}": "컨트롤 플레인 유형 - {{hcType}}",
  "Controller availability policy": "컨트롤러 가용성 정책",
  "controllers": "컨트롤러",
  "Controls": "제어",
  "Converse and connect.": "대화 및 정보 교환.",
  "copied": "클립 보드에 복사되었습니다",
  "Copied!": "복사됨!",
  "Copy": "복사",
  "Copy button": "복사 버튼",
  "Copy this private URL to share": "공유할 개인 URL 복사",
  "Copy to clipboard": "클립 보드에 복사",
  "Core": "코어",
  "Could not find the AgentClusterInstall resource.": "AgentClusterInstall 리소스를 찾을 수 없습니다.",
  "Could not process request because of invalid data.": "잘못된 데이터로 인해 요청을 처리할 수 없습니다.",
  "count.labels_0": "{{count}} 레이블",
  "CPU": "CPU",
  "CPU architecture": "CPU 아키텍처",
  "create": "만들기",
  "Create": "만들기",
  "Create a cluster by adding new hosts without an existing host inventory.": "기존 호스트 인벤토리 없이 새 호스트를 추가하여 클러스터를 생성합니다.",
  "Create a cluster from hosts that have been discovered and made available in your host inventory.": "호스트 인벤토리에서 검색되어 사용 가능한 호스트에서 클러스터를 생성합니다.",
  "Create a discovery setting": "검색 설정 생성",
  "Create a new or update an existing AWS credential.": "새 AWS 인증 정보를 생성하거나 기존 AWS 인증 정보를 업데이트합니다.",
  "Create a new or update an existing AWS S3 bucket credential.": "새 AWS S3 버킷 인증 정보를 생성하거나 기존 AWS S3 버킷 인증 정보를 업데이트합니다.",
  "Create and manage a fleet of clusters with ease using this all clusters view. ": "이 모든 클러스터 보기를 사용하여 쉽게 클러스터를 생성하고 관리합니다. ",
  "Create application": "애플리케이션 만들기",
  "Create application set - Pull model": "애플리케이션 세트 만들기 - 풀 모델",
  "Create application set - push model": "애플리케이션 세트 만들기 - 푸시 모델",
  "Create cluster": "클러스터 생성",
  "Create cluster discovery": "클러스터 검색 생성",
  "Create credential": "인증 정보 만들기",
  "Create disconnected installation": "연결이 끊긴 설치 만들기",
  "Create infrastructure environment": "인프라 환경 생성",
  "Create item": "항목 생성",
  "Create policy": "정책 생성",
  "Create policy automation": "정책 자동화 생성",
  "Create policy set": "정책 세트 생성",
  "Create the Hosted Control Plane": "호스팅된 컨트롤 플레인 생성",
  "Create the Hosted Control Plane by copying and pasting the following command:": "다음 명령을 복사하고 붙여넣어 호스팅 컨트롤 플레인을 생성합니다.",
  "Create wizard content": "마법사 콘텐츠 생성",
  "Create wizard steps": "마법사 단계 생성",
  "Create, update, scale, and remove clusters reliably, consistently using an open source programming model that supports and encourages Infrastructure as Code best practices and design principles.": "코드형 인프라 모범 사례 및 설계 원칙을 지원하고 권장하는 오픈 소스 프로그래밍 모델을 사용하여 안정적이고 일관되게 클러스터를 생성, 업데이트, 확장 및 제거합니다.",
  "createCluster.card.noHosts.alert": "{{ controlPlaneTypeTxt }} 을 사용하려면 <a>호스트 인벤토리</a>로 이동하여 호스트를 추가합니다.<br />1. 기존 인프라 환경을 사용하려면 사용 가능한 호스트가 있는지 확인하거나 호스트를 추가합니다.<br />2. 새 인프라 환경을 사용하려면 인프라 환경을 생성한 다음 호스트를 추가합니다.",
  "createCluster.card.noInfraEnvs.alert": "{{controlPlaneTypeTxt}} 를 사용하려면 인프라 환경을 생성하고 <a>호스트 인벤토리</a>에 호스트를 추가합니다.",
  "createClusterSet.description": "<bold>ManagedClusterSet</bold>를 생성하면 리소스를 그룹화하고 그룹의 모든 리소스에 대한 액세스 제어를 관리할 수 있습니다. 클러스터 세트를 생성한 후 액세스 제어에 대한 리소스 할당을 관리할 수 있습니다.",
  "createClusterSet.form.name.label": "클러스터 세트 이름",
  "createClusterSet.form.name.placeholder": "클러스터 세트 이름 입력",
  "createClusterSet.form.section.clusters.emptyMessage": "이 클러스터 세트에 할당할 수 있는 클러스터 또는 클러스터 풀이 없습니다.",
  "createClusterSet.form.section.clusters.emptyTitle": "할당 가능한 리소스를 찾을 수 없음",
  "createClusterSet.success.description": "<bold>{{clusterSetName}}</bold>이/가 성공적으로 생성되었습니다. <bold>리소스 할당 관리를</bold> 클릭하여 이 클러스터 세트에 리소스를 할당합니다.",
  "createClusterSet.success.title": "클러스터가 성공적으로 생성되었습니다",
  "createClusterSet.title": "클러스터 세트 생성",
  "Created": "작성",
  "Created at": "작성일",
  "Created last hour": "지난 1시간 동안 생성됨",
  "Created on": "작성일",
  "createInfraEnv.title": "인프라 환경 생성",
  "creating": "생성 중",
  "Creating a service account is similar to adding a member to your project, but the service account belongs to your applications rather than an individual end user.": "서비스 계정을 생성하는 것은 프로젝트에 멤버를 추가하는 것과 유사하지만 서비스 계정은 개별 최종 사용자가 아니라 애플리케이션에 속합니다.",
  "creation.app.add.channel": "다른 리포지터리 추가",
  "creation.app.ansible.credential.name": "Ansible Automation Platform 인증 정보",
  "creation.app.channel.title": "리포지터리 유형",
  "creation.app.channel.type": "배포하려는 리소스가 있는 리포지토리 유형을 선택합니다",
  "creation.app.channels": "리소스의 리포지토리 위치",
  "creation.app.clusters.all.online": "{{0}}: {{1}} 모든 온라인 클러스터 및 로컬 클러스터에 배포",
  "creation.app.clusters.expressions": "{{0}}: {{1}} 다음 표현식을 사용하여 클러스터에 배포: {{2}}",
  "creation.app.clusters.matching": "{{0}}: {{1}} 다음 라벨이 있는 클러스터에 배포: {{2}}",
  "creation.app.clusters.only.online": "{{0}}: {{1}} 모든 온라인 클러스터에 배포",
  "creation.app.delete.channel": "리포지토리 삭제",
  "creation.app.github.accessid": "액세스 토큰",
  "creation.app.github.branch": "브랜치",
  "creation.app.github.desiredCommit": "커밋 해시",
  "creation.app.github.path": "경로",
  "creation.app.github.reconcileOption": "조정 옵션",
  "creation.app.github.secret": "시크릿 이름",
  "creation.app.github.tag": "태그",
  "creation.app.github.url": "URL",
  "creation.app.github.user": "사용자 이름",
  "creation.app.helmrepo.chart.name": "차트 이름",
  "creation.app.helmrepo.package.alias": "패키지 별칭",
  "creation.app.helmrepo.package.version": "패키지 버전",
  "creation.app.helmrepo.password": "암호",
  "creation.app.helmrepo.secret": "시크릿 이름",
  "creation.app.helmrepo.url": "URL",
  "creation.app.helmrepo.user": "사용자 이름",
  "creation.app.insecureSkipVerify.git.tooltip": "Git 서버 연결에 대한 서버 TLS 인증서 확인을 비활성화합니다.",
  "creation.app.insecureSkipVerify.helm.tooltip": "Helm 서버 연결에 대한 서버 TLS 인증서 확인을 비활성화합니다.",
  "creation.app.insecureSkipVerify.label": "서버 인증서 확인 비활성화",
  "creation.app.loading.rules": "배치 규칙 로딩 중...",
  "creation.app.local.clusters.only": "{{0}}: {{1}} 로컬 클러스터에만 배포",
  "creation.app.name": "이름",
  "creation.app.namespace": "네임 스페이스",
  "creation.app.namespace.name": "네임 스페이스",
  "creation.app.objectstore.accesskey": "액세스 키",
  "creation.app.objectstore.region": "리전",
  "creation.app.objectstore.secret": "시크릿 이름",
  "creation.app.objectstore.secretkey": "시크릿 키",
  "creation.app.objectstore.subfolder": "하위 폴더",
  "creation.app.objectstore.url": "URL",
  "creation.app.placement.rule": "애플리케이션 배포용 클러스터 선택",
  "creation.app.reconcileRate": "리포지토리 조정 비율",
  "creation.app.section.prePost": "prehook 및 posthook의 자동화 구성",
  "creation.app.section.settings": "설정: 애플리케이션 동작 지정",
  "creation.app.section.techPreview": "기술 프리뷰",
  "creation.app.select.no.existing.placement.rule": "선택한 네임스페이스에 기존 배치 구성이 포함되어 있지 않음",
  "creation.app.settings.clusterSelector": "지정된 레이블이 모두 있는 클러스터에 애플리케이션 리소스를 배포",
  "creation.app.settings.existingRule": "기존 배치 구성 선택",
  "creation.app.settings.selectorClusters.config": "하나 이상의 일치하는 레이블을 입력하여 배포할 클러스터를 선택합니다",
  "creation.app.settings.selectorClusters.prop.add": "다른 레이블 추가",
  "creation.app.settings.timeWindow.activeMode": "지정된 간격으로 활성화",
  "creation.app.settings.timeWindow.blockedMode": "지정된 간격으로 차단",
  "creation.app.settings.timeWindow.config": "시간 창 구성",
  "creation.app.settings.timeWindow.config.days.descr": "하나 이상의 날짜를 선택하여 시간 창을 만듭니다.",
  "creation.app.settings.timeWindow.config.days.title": "요일",
  "creation.app.settings.timeWindow.defaultMode": "항상 활성",
  "creation.app.subReconcileRate": "자동 조정 비활성화",
  "creation.aws.ami": "AMI ID",
  "creation.aws.ami.placeholder": "AMI ID 입력",
  "creation.aws.ami.tooltip": "클러스터 머신을 시작하는 데 사용되는 AMI의 ID입니다. 설정된 경우 AMI는 클러스터와 동일한 리전에 속해 있어야 합니다.",
  "creation.aws.hostedZone": "호스팅 영역",
  "creation.aws.hostedZone.placeholder": "호스팅 영역 ID 입력",
  "creation.aws.hostedZone.tooltip": "기존 Route 53 개인 호스팅 영역의 ID입니다.",
  "creation.aws.private.enable": "프라이빗 구성 사용",
  "creation.aws.privateAWS": "AWS 프라이빗 구성",
  "creation.aws.privateAWS.info": "선택 사항: 프라이빗 AWS 클러스터 프로비저닝의 구성",
  "creation.aws.serviceEndpoint.addPrompt": "서비스 엔드 포인트 추가",
  "creation.aws.serviceEndpoint.deletePrompt": "서비스 엔드 포인트 삭제",
  "creation.aws.serviceEndpoint.info": "AWS 서비스 엔드 포인트 이름입니다. EC2, S3, IAM, Elastic Load Balancing, Tagging, Route 53 및 STS AWS 서비스에 대해 사용자 지정 API 엔드 포인트를 지정할 수 있습니다.",
  "creation.aws.serviceEndpoint.subtitle": "서비스 엔드 포인트",
  "creation.aws.serviceEndpointName.placeholder": "AWS 서비스 엔드 포인트 이름 입력",
  "creation.aws.serviceEndpointName.tooltip": "AWS 서비스 엔드 포인트입니다. 알 수 없는 AWS 리전에 설치할 때 사용자 지정 엔드 포인트가 필요합니다.",
  "creation.aws.serviceEndpointUrl.placeholder": "AWS 서비스 엔드 포인트 URL 입력",
  "creation.aws.serviceEndpointUrl.tooltip": "AWS 서비스 엔드 포인트 URL입니다. 엔드포인트 URL은 https 프로토콜을 사용해야하며 호스트는 인증서를 신뢰해야 합니다.",
  "creation.aws.subnet.info": "클러스터가 사용하는 각 가용성 영역의 서브넷을 지정합니다.",
  "creation.aws.subnet.subtitle": "서브넷",
  "creation.aws.subnetID.placeholder": "하나 이상의 서브넷 ID를 입력합니다",
  "creation.aws.subnetID.tooltip": "자체 VPC를 제공하는 경우 클러스터가 사용하는 각 가용성 영역의 서브넷을 지정합니다.",
  "creation.deprecated.placementrule": "배치 규칙은 더 이상 사용되지 않습니다.",
  "creation.duplicate.clusterSelector.label": "중복된 클러스터 선택기 레이블: '{{0}}'",
  "creation.enter.value": "{{0}} 입력",
  "creation.invalid.url": "값은 유효한 URL 형식이어야 합니다.",
  "creation.missing.input": "이 값은 필수 항목입니다. '{{0}}'",
  "creation.missing.timeWindow.days": "하나 이상의 날짜를 선택하여 시간 창을 만듭니다.",
  "creation.missing.timeWindow.timelist": "시작 시간과 종료 시간을 선택하여 시간 창을 만듭니다.",
  "creation.missing.timeWindow.timezone": "시간 창을 생성하려면 시간대를 선택합니다.",
  "creation.ocp.add.zones": "영역 선택",
  "creation.ocp.addition.labels": "추가 레이블",
  "creation.ocp.api.vip": "API VIP",
  "creation.ocp.api.vip.placeholder": "API VIP를 입력",
  "creation.ocp.baseDomain": "기본 DNS 도메인",
  "creation.ocp.cloud.add.template": "자동화 템플릿 추가",
  "creation.ocp.cloud.connection": "인프라 공급자 인증 정보",
  "creation.ocp.cloud.loading.ocp.images": "릴리스 이미지 세트를 로딩 중...",
  "creation.ocp.cloud.no.ocp.images": "기본 이미지가 없습니다. 릴리스 이미지 경로를 입력합니다.",
  "creation.ocp.cloud.select.connection": "인증 정보 선택",
  "creation.ocp.cloud.select.ocp.image": "릴리스 이미지 선택 또는 입력",
  "creation.ocp.cluster.add.network": "네트워크 추가",
  "creation.ocp.cluster.add.node.pool": "작업자 풀 추가",
  "creation.ocp.cluster.delete.network": "네트워크 삭제",
  "creation.ocp.cluster.delete.node.pool": "노드 풀 삭제",
  "creation.ocp.cluster.duplicate.ip.address": "주소는 다음 {{controlList}} 필드를 위해 사용되는 주소와 달라야 합니다.",
  "creation.ocp.cluster.enter.value": "{{0}} 입력",
  "creation.ocp.cluster.must.select.connection": "연결 선택",
  "creation.ocp.cluster.must.select.ocp.image": "릴리스 이미지 선택",
  "creation.ocp.cluster.network": "클러스터 네트워크 CIDR",
  "creation.ocp.cluster.network.host.prefix": "네트워크 호스트 접두사",
  "creation.ocp.cluster.network.host.prefix.placeholder": "네트워크 호스트 접두사 입력",
  "creation.ocp.cluster.network.placeholder": "클러스터 네트워크 CIDR 입력",
  "creation.ocp.cluster.network.type": "네트워크 유형",
  "creation.ocp.cluster.node.pool.info": "클러스터에 생성할 컨트롤 플레인 및 작업자 노드의 인스턴스 유형 및 수량입니다. 클러스터를 생성한 후 추가 작업자 노드를 추가할 수 있습니다.",
  "creation.ocp.cluster.ost.api.floating.ip": "API 유동 IP",
  "creation.ocp.cluster.ost.external.dns": "외부 DNS IP 주소",
  "creation.ocp.cluster.ost.external.network.name": "외부 네트워크 이름",
  "creation.ocp.cluster.ost.ingress.floating.ip": "Ingress 유동 IP",
  "creation.ocp.cluster.ost.lb.floating.ip": "LB 유동 IP",
  "creation.ocp.cluster.ost.must.enter.external.network.name": "외부 네트워크 이름이 필요합니다.",
  "creation.ocp.cluster.valid.alphanumeric": "값은 영숫자여야 합니다.",
  "creation.ocp.cluster.valid.alphanumeric.period": "값은 기간을 포함하여 영숫자여야 합니다.",
  "creation.ocp.cluster.valid.cidr": "값은 유효한 IPv4 또는 IPv6 CIDR이어야 합니다.",
  "creation.ocp.cluster.valid.cidr.membership": "주소는 '{{controlName}}' 값으로 정의된 서브넷({{subnetList}}) 중 하나에 포함되어야 합니다.",
  "creation.ocp.cluster.valid.ip": "값은 유효한 IPv4 또는 IPv6 형식이어야 합니다.",
  "creation.ocp.cluster.valid.key": "값은 유효한 보안 키여야 합니다.",
  "creation.ocp.cluster.vmw.network.type": "vSphere 네트워크 이름",
  "creation.ocp.clusterSet": "클러스터 세트",
  "creation.ocp.compute.node.count": "노드 수",
  "creation.ocp.cores.per.socket": "소켓당 코어",
  "creation.ocp.cpus": "CPU",
  "creation.ocp.diskSizeGB": "디스크 크기(GiB)",
  "creation.ocp.ingress.vip": "Ingress VIP",
  "creation.ocp.ingress.vip.placeholder": "Ingress VIP 입력",
  "creation.ocp.instance.type": "인스턴스 유형",
  "creation.ocp.machine.cidr": "머신 CIDR",
  "creation.ocp.machine.cidr.placeholder": "머신 CIDR 입력",
  "creation.ocp.memoryGB": "메모리(GB)",
  "creation.ocp.memoryMB": "메모리(MiB)",
  "creation.ocp.name": "클러스터 이름",
  "creation.ocp.name.placeholder": "클러스터 이름 입력",
  "creation.ocp.node.controlplane.pool.info": "이 클러스터를 제어하기 위해 컨트롤 플레인 노드 3개가 생성됩니다.",
  "creation.ocp.node.controlplane.pool.info.sno_enabled": "단일 노드가 활성화되어 있지 않으면 컨트롤 플레인 노드 3개가 생성됩니다. 이 경우 하나의 컨트롤 플레인 노드만 있습니다.",
  "creation.ocp.node.controlplane.pool.title": "컨트롤 플레인 풀",
  "creation.ocp.node.network.info": "하나 이상의 네트워크를 지정합니다. IPv6에는 여러 가지가 필요합니다.",
  "creation.ocp.node.network.title": "네트워크: {{0}}",
  "creation.ocp.node.pool.title": "노드 풀 {{0}}",
  "creation.ocp.node.worker.pool.info": "이 클러스터에서 컨테이너 워크로드를 실행하기 위해 하나 이상의 작업자 노드가 생성됩니다.",
  "creation.ocp.node.worker.pool.title": "작업자 풀 {{0}}",
  "creation.ocp.pool.name": "풀 이름",
  "creation.ocp.pool.placeholder": "풀 이름 입력",
  "creation.ocp.region": "리전",
  "creation.ocp.root.storage": "루트 스토리지(GiB)",
  "creation.ocp.service.network": "서비스 네트워크 CIDR",
  "creation.ocp.service.network.placeholder": "서비스 네트워크 CIDR 입력",
  "creation.ocp.toggle": "토글",
  "creation.ocp.validation.errors": "* 이 표에는 검증 오류가 있습니다.",
  "creation.ocp.validation.errors.hidden": "* 이 표에는 검증 오류가 있습니다. 일부 오류는 YAML 파일에만 표시됩니다.",
  "creation.ocp.zones": "영역",
  "creation.valid.alphanumeric": "값은 영숫자여야 합니다.",
  "creation.valid.gitbranch": "값은 유효한 Git 분기여야 합니다.",
  "creation.valid.numeric": "값은 정수 여야합니다.",
  "Credential name": "인증 정보 이름",
  "Credential name and namespace are predefined as below for HyperShift add-on": "HyperShift 애드온에 대해 인증 정보 이름과 네임스페이스가 다음과 같이 사전 정의되어 있습니다",
  "Credential type": "인증 정보 유형",
  "Credentials": "인증 정보",
  "Credentials created": "생성된 인증 정보",
  "Credentials updated": "인증 정보 업데이트",
  "Credentials YAML": "인증 정보 YAML",
  "credentials.failed": "실패",
  "credentials.hide": "인증 정보 숨기기",
  "credentials.loading": "인증 정보 로드 중",
  "credentials.show": "인증 정보 공개",
  "credentialsForm.ansibleCredentials.label": "Ansible Automation Platform 인증 정보",
  "credentialsForm.ansibleCredentials.placeholder": "기존 Ansible 인증 정보 선택",
  "credentialsForm.ansibleHost.labelHelp": "Ansible Tower 호스트 계정의 기본 URL입니다. URL에는 보안 HTTPS 프로토콜이 필요합니다.",
  "credentialsForm.aws_access_key_id.label": "액세스 키 ID",
  "credentialsForm.aws_access_key_id.labelHelp": "액세스 키를 사용하여 AWS에 대한 프로그래밍 방식 요청에 서명합니다. 액세스 키는 사용자 이름/암호 조합의 사용자 이름과 동일합니다.",
  "credentialsForm.aws_access_key_id.placeholder": "AWS 액세스 키 ID를 입력합니다",
  "credentialsForm.aws_secret_access_key.label": "시크릿 액세스 키",
  "credentialsForm.aws_secret_access_key.labelHelp": "액세스 키를 사용하여 AWS에 대한 프로그래밍 방식 요청에 서명합니다. 보안 액세스 키는 사용자 이름/암호 조합의 암호와 동일합니다.",
  "credentialsForm.aws_secret_access_key.placeholder": "AWS 시크릿 액세스 키를 입력합니다",
  "credentialsForm.created.message": "{{name}}이/가 성공적으로 생성되었습니다.",
  "credentialsForm.os_ca_bundle.label": "내부 CA 인증서",
  "credentialsForm.os_ca_bundle.labelHelp": "OpenStack API에 대한 호출 검증에 사용할 CA 인증서 입력",
  "credentialsForm.os_ca_bundle.placeholder": "CA 인증서 입력",
  "credentialsForm.osServiceAccount.json.label": "서비스 계정 JSON 키",
  "credentialsForm.osServiceAccount.json.labelHelp": "서비스 계정을 생성하는 것은 프로젝트에 멤버를 추가하는 것과 유사하지만 서비스 계정은 개별 최종 사용자가 아니라 애플리케이션에 속합니다.",
  "credentialsForm.osServiceAccount.json.placeholder": "Google Cloud Platform 서비스 계정 JSON 키를 입력",
  "credentialsForm.updated.message": "{{name}}이/가 성공적으로 업데이트 되었습니다.",
  "credentialsForm.vsphereDiskType.labelHelp": "디스크 프로비저닝 방법입니다. 이 값은 설정되지 않은 경우 기본적으로 vSphere 기본 스토리지 정책입니다.",
  "credentialsForm.vsphereDiskType.placeholder": "vSphere 디스크 유형 선택",
  "credentialsForm.vsphereFolder.labelHelp": "사용할 vSphere 폴더의 절대 경로(대소문자 구분)입니다. 예: /DATACENTER/vm/FOLDER",
  "credentialsForm.vsphereFolder.placeholder": "vSphere 폴더의 절대 경로를 입력",
  "credentialsForm.vsphereResourcePool.labelHelp": "사용할 vSphere 리소스 풀의 절대 경로(대소문자 구분)입니다. 예: /DATACENTER/host/CLUSTER/Resources/RESOURCE",
  "credentialsForm.vsphereResourcePool.placeholder": "vSphere 리소스 풀의 절대 경로를 입력",
  "critical": "심각",
  "Critical": "심각",
  "Current": "현재",
  "Current log": "현재 로그",
  "Current page": "현재 페이지",
  "Current version": "현재 버전",
  "Current window status is": "현재 창 상태",
  "Currently blocked": "현재 차단됨",
  "Currently, search is disabled on some of your managed clusters. Some data might be missing from the console view.": "현재 일부 관리 클러스터에서 검색이 비활성화되어 있습니다. 콘솔 뷰에서 일부 데이터가 누락될 수 있습니다.",
  "Currently, search is disabled on some of your managed clusters. Some data might be missing from the topology view.": "현재 일부 관리 클러스터에서 검색이 비활성화되어 있습니다. 토폴로지 보기에서 일부 데이터가 누락될 수 있습니다.",
  "D2 - Up to 48 TB of HDD-based local storage": "D2 - 최대 48TB의 HDD 기반 로컬 스토리지",
  "Date and time of the most recent reconcile for application resources.": "애플리케이션 리소스에 대한 최신 조정의 날짜 및 시간입니다.",
  "Date and time of the most recent sync request for application resources.": "애플리케이션 리소스에 대한 최신 동기화 요청의 날짜 및 시간입니다.",
  "Dav4-series": "Dav4 시리즈",
  "Days of the week": "요일",
  "dcTbl.created": "작성",
  "dcTbl.discovered": "검색됨",
  "dcTbl.infrastructureProvider": "인프라 제공 업체",
  "dcTbl.lastActive": "마지막 활성",
  "dcTbl.name": "이름",
  "dcTbl.namespace": "네임 스페이스",
  "dcTbl.openShiftVersion": "OpenShift 버전",
  "dcTbl.type": "유형",
  "Decisions": "결정",
  "decoupled control plane and workers": "분리된 컨트롤 플레인 및 작업자",
  "dedicated control plane nodes": "전용 컨트롤 플레인 노드",
  "Default OpenShift": "기본 OpenShift",
  "Define a business application using open standards and deploy the applications using placement policies that are integrated into existing CI/CD pipelines and governance controls.": "오픈 표준을 사용하여 비즈니스 애플리케이션을 정의하고 기존 CI/CD(지속적인 통합/지속적인 서비스 제공) 파이프라인 및 거버넌스 제어에 통합된 배치 정책을 사용하여 애플리케이션을 배포합니다.",
  "Degraded": "성능 저하",
  "Delay After Run Seconds": "실행 후 지연 시간 (초)",
  "DelayAfterRunSeconds is the minimum seconds before an automation can be restarted on the same cluster. When a policy is violated, the automation runs one time before the delay period. If the policy is violated multiple times during the delay period and kept in the violated state, the automation runs one time after the delay period. The default is 0 seconds and is only applicable for the everyEvent mode.": "실행 후 지연 시간 (초)는 동일한 클러스터에서 자동화를 다시 시작할 수 있는 최소 시간 (초)입니다. 정책을 위반하면 자동화는 지연 기간 전에 한 번 실행됩니다. 정책이 지연 기간 동안 여러 번 위반되고 위반 상태로 유지되는 경우 자동화는 지연 기간 후에 한 번 실행됩니다. 기본값은 0초이며 모든 이벤트 모드에만 적용됩니다.",
  "delete": "삭제",
  "Delete": "삭제",
  "Delete {{resourceKind}}": "{{resourceKind}} 삭제",
  "Delete {{resourceKind}}?": "{{resourceKind}} 삭제하시겠습니까?",
  "Delete All": "모두 삭제",
  "Delete application": "애플리케이션 삭제",
  "Delete channel": "채널 삭제",
  "Delete credential": "인증 정보 삭제",
  "Delete credentials": "인증 정보 삭제",
  "Delete If Created": "생성된 경우 삭제",
  "Delete is not supported for managed cluster resources in the global context. To delete this resource, please navigate to the details page on the managed hub.": "글로벌 컨텍스트의 관리 클러스터 리소스에는 삭제가 지원되지 않습니다. 이 리소스를 삭제하려면 관리 hub의 세부 정보 페이지로 이동하십시오.",
  "Delete placement": "배치 삭제",
  "Delete placement rule": "배치 규칙 삭제",
  "Delete pull-secret resource_0": "풀-시크릿 리소스 삭제",
  "Delete resources that are no longer defined in the source repository": "소스 리포지토리에 더 이상 정의되지 않은 리소스 삭제",
  "Delete resources that are no longer defined in the source repository at the end of a sync operation": "동기화 작업 종료 시 소스 리포지토리에 더 이상 정의되지 않은 리소스 삭제",
  "Delete saved search?": "저장된 검색을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete subscription": "서브스크립션 삭제",
  "delete-chip": "delete-chip",
  "deleting": "삭제 중",
  "Deleting": "삭제 중",
  "Deleting <italic>{{policyAutomation}}</italic> is irreversible. Any associated Ansible job will be deleted.": "<italic>{{policyAutomation}}</italic> 을/를 삭제하는 것은 되돌릴 수 없습니다. 연결된 모든 Ansible 작업이 삭제됩니다.",
  "Deleting this policy might delete some related objects on the managed cluster(s).": "이 정책을 삭제하면 관리 클러스터에서 관련 오브젝트가 삭제될 수 있습니다.",
  "deleting.managedClusterSet.inprogress": "{{managedClusterSetName}} 삭제되어 있습니다.",
  "deleting.managedClusterSet.inprogress.message": "삭제 프로세스를 완료하는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다. <bold>클러스터 세트로 돌아가기</bold>를 선택하거나 여기에서 기다립니다.",
  "deleting.managedClusterSet.success": "{{managedClusterSetName}} 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "deleting.managedClusterSet.success.message": "{{managedClusterSetName}} 성공적으로 삭제되었습니다. <bold>클러스터 세트로 돌아가기</bold>를 선택하여 클러스터 세트 목록으로 돌아갑니다.",
  "Dependencies": "종속 항목",
  "Deploy and maintain day two operations of applications distributed across your cluster landscape.": "클러스터 환경에 분산된 애플리케이션의 2일 차 작업을 배포하고 유지 관리합니다.",
  "Deploy to all clusters": "모든 클러스터에 배포",
  "Deployed": "배포됨",
  "Deployment": "배포",
  "deprecated": "더 이상 사용되지 않음",
  "Description": "설명",
  "Description (120 character limit)": "설명 (120 문자 제한)",
  "description.ansible.job.status": "Ansible Tower 작업 상태",
  "description.ansible.job.status.debug": "아래의 View resource YAML 링크를 사용하여 Ansible 작업 세부 정보를 확인합니다. 메시지 섹션을 찾아 여기에 있는 디버그 지침을 따르십시오.",
  "description.ansible.job.status.empty": "Ansible 작업이 실행되지 않았습니다.",
  "description.ansible.job.status.empty.err": "Ansible 작업이 실행되지 않았습니다. 서브스크립션 YAML에서 상태 오류가 있는지 확인합니다.",
  "description.ansible.task.status": "AnsibleJob 초기화 상태",
  "Deselect all": "모두 선택 취소",
  "Desired": "필요",
  "Destination": "대상",
  "Destination cluster": "대상 클러스터",
  "Destination namespace": "대상 네임스페이스",
  "destroy": "삭제",
  "Destroy the hosted cluster": "호스트된 클러스터 삭제",
  "Destroy the Hosted Control Plane by copying and pasting the following command:": "다음 명령을 복사하고 붙여넣어 호스팅된 컨트롤 플레인을 삭제합니다.",
  "destroying": "삭제 중",
  "destroying.ai.inprogress.message": "제거 프로세스가 완료되는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다. <bold>클러스터로 돌아가기</bold> 또는 <bold>설치 로그 다운로드</bold>를 선택하여 클러스터 삭제 로그를 확인하거나 여기에서 기다립니다.",
  "destroying.ai.nologs.inprogress.message": "제거 프로세스가 완료되는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다. <bold>클러스터로 돌아가기</bold>를 선택하거나 여기에서 기다립니다.",
  "destroying.inprogress": "{{clusterName}} 삭제됨",
  "destroying.inprogress.message": "제거 프로세스가 완료되는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다. <bold>클러스터로 돌아가기</bold>를 선택하거나 <bold>로그 보기</bold>를 선택하여 클러스터 삭제 로그를 확인하거나 여기에서 기다립니다.",
  "destroying.success": "{{clusterName}} 성공적으로 삭제됨",
  "destroying.success.message": "{{clusterName}} 성공적으로 삭제되었습니다. <bold>클러스터로 돌아가기</bold>를 선택하거나 새 클러스터를 생성합니다.",
  "detach": "분리",
  "detaching": "분리 중",
  "detaching.inprogress": "{{clusterName}} 분리됨",
  "detaching.inprogress.message": "분리 프로세스를 완료하는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다. <bold>클러스터로 돌아가기</bold>를 선택하거나 여기에서 기다립니다.",
  "detaching.success": "{{clusterName}}이/가 성공적으로 분리됨",
  "detaching.success.message": "{{clusterName}}이/가 성공적으로 분리되었습니다. <bold>클러스터로 돌아가기</bold>를 선택하거나 새 클러스터를 생성합니다.",
  "details": "세부 정보",
  "Details": "세부 정보",
  "Difference for the": "차이점",
  "Disable kubectl validation": "kubectl 검증 비활성화",
  "Disable policies": "정책 비활성화",
  "Disable policy": "정책 비활성화",
  "disable.title": "검색 설정 삭제",
  "disabled": "비활성화됨",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Disconnected cluster": "연결이 끊긴 클러스터",
  "Disconnected installation": "연결이 끊긴 설치",
  "Discover hosts to create host inventory": "호스트 인벤토리를 생성할 호스트 검색",
  "Discovered": "검색됨",
  "Discovered clusters": "검색된 클러스터",
  "discovery.addDiscovery": "검색 설정 생성",
  "discovery.configureDiscovery": "검색 설정 구성",
  "discovery.import": "클러스터 가져오기",
  "discoveryConfig.add": "만들기",
  "discoveryConfig.autoImportPolicy.Info": "검색 설정을 구성한 후 ROSA(Amazon Web Services) 클러스터에서 Red Hat OpenShift를 정책 시행을 사용하여 관리 클러스터로 자동으로 가져올 수 있습니다. 이러한 방식으로 사용되는 정책은 필터 또는 주석을 사용하여 구성하여 자동으로 가져와야 하는 ROSA 클러스터를 지정할 수도 있습니다.",
  "discoveryConfig.cancel": "취소",
  "discoveryConfig.connections.label": "인증 정보",
  "discoveryConfig.connections.labelHelp": "해당 네임스페이스 내에서 인증 정보를 선택합니다.",
  "discoveryConfig.connections.placeholder": "인증 정보 선택",
  "discoveryConfig.delete": "삭제",
  "discoveryConfig.delete.btn": "삭제",
  "discoveryConfig.delete.message": "<bold>{{discoveryConfigNamespace}}</bold> 검색 설정을 삭제하고 있습니다. 검색된 모든 클러스터가 삭제됩니다.",
  "discoveryConfig.discoveryVersions.label": "Red Hat OpenShift 버전",
  "discoveryConfig.discoveryVersions.labelHelp": "이 드롭다운 메뉴에 지정되지 않은 경우 모든 Red Hat OpenShift 버전이 기본적으로 포함됩니다.",
  "discoveryConfig.discoveryVersions.placeholder": "사용 가능한 모든 Red Hat OpenShift 버전은 기본적으로 포함되어 있습니다",
  "discoveryConfig.edit": "저장",
  "discoveryConfig.filterform.header": "클러스터를 검색할 필터 설정",
  "discoveryConfig.filterform.subheader": "관련 클러스터만 검색하도록 필터를 설정합니다.",
  "discoveryConfig.header.add": "인증 정보 선택",
  "discoveryConfig.header.edit": "네임스페이스를 선택한 다음 인증 정보 선택",
  "discoveryConfig.lastActiveFilter.label": "마지막 활성",
  "discoveryConfig.lastActiveFilter.labelHelp": "이 기간 내에 활성 상태의 검색된 클러스터만 검색됩니다.",
  "discoveryConfig.namespaces.label": "네임 스페이스",
  "discoveryConfig.namespaces.labelHelp": "인증 정보가 포함된 네임스페이스를 선택합니다.",
  "discoveryConfig.namespaces.placeholder": "네임 스페이스 선택",
  "discoveryConfig.subheader": "Red Hat OpenShift Cluster Manager 인증 정보를 사용하면 클러스터를 검색할 수 있습니다. 이러한 변경 사항을 저장하면 필터링된 클러스터가 클러스터 페이지의 검색된 클러스터 탭에 나타납니다.",
  "Disk storage account type": "디스크 스토리지 계정 유형",
  "Dismiss": "취소",
  "Display": "표시",
  "Displays the desired number of clusters to which subscriptions that use this placement rule should be propagated.": "이 배치 규칙을 사용하는 서브스크립션을 배포해야 하는 클러스터 수를 표시합니다.",
  "Displays the name of the channel used by the subscription. Click to search for the channel.": "서브스크립션에서 사용하는 채널의 이름을 표시합니다. 채널을 클릭하여 검색합니다.",
  "Displays the namespace of the application resource, which by default is where the application deploys other resources. For Argo applications, this is the destination namespace.": "기본적으로 애플리케이션에서 다른 리소스를 배포하는 위치인 애플리케이션 리소스의 네임스페이스를 표시합니다. Argo 애플리케이션의 경우 대상 네임스페이스입니다.",
  "Displays the number of applications using the subscription. Click to search for all related applications.": "서브스크립션을 사용하는 애플리케이션 수를 표시합니다. 모든 관련 애플리케이션을 검색하려면 클릭합니다.",
  "Displays the number of local subscriptions using the channel. Click to search for all related subscriptions.": "채널을 사용하여 로컬 서브스크립션 수를 표시합니다. 모든 관련 서브스크립션을 검색하려면 클릭합니다.",
  "Displays the number of remote and local clusters where resources are deployed because of the placement rule.": "배치 규칙으로 인해 리소스가 배포되는 원격 및 로컬 클러스터 수를 표시합니다.",
  "Displays the number of remote and local clusters where resources are deployed because of the placement.": "배치로 인해 리소스가 배포되는 원격 및 로컬 클러스터 수를 표시합니다.",
  "Displays the number of remote and local clusters where resources for the subscription are deployed. Click to search for all related clusters.": "서브스크립션 리소스가 배포된 원격 및 로컬 클러스터 수를 표시합니다. 모든 관련 클러스터를 검색하려면 클릭합니다.",
  "Displays the number of remote and local clusters where resources from the channel are deployed.": "채널의 리소스가 배포된 원격 및 로컬 클러스터 수를 표시합니다.",
  "Displays the type of the application. ": "애플리케이션 유형을 표시합니다. ",
  "Do not add a placement if you want to place this policy using policy set placement.": "정책 세트 배치를 사용하여 이 정책을 배치하려면 배치를 추가하지 마십시오.",
  "Do not show this message again": "이 메시지를 다시 표시하지 않습니다",
  "Does not delete any resources when the policy is deleted. This value is used by default.": "정책을 삭제할 때 리소스를 삭제하지 않습니다. 이 값은 기본적으로 사용됩니다.",
  "does not equal": "같지 않음",
  "does not equal any of": "중 하나와 같지 않음",
  "does not exist": "존재하지 않음",
  "Donut chart of cluster violations": "클러스터 위반의 도넛형 차트",
  "Download": "다운로드",
  "Download and install the Hosted Control Plane CLI.": "호스팅 컨트롤 플레인 CLI를 다운로드하여 설치합니다.",
  "Download kubeconfig": "kubeconfig 다운로드",
  "Dv2-series": "Dv2 시리즈",
  "Dv3-series": "Dv3 시리즈",
  "E2 machine types": "E2 머신 유형",
  "E2 standard machine types": "E2 표준 머신 유형",
  "Each value must be a domain name (optionally prefaced with '.' to match subdomains only), IP address, other network CIDR, or '*'.": "각 값은 도메인 이름(하위 도메인과 일치하도록 선택적으로 '.'로 접두사를 붙여야 함), IP 주소, 기타 네트워크 CIDR 또는 '*'여야 합니다.",
  "Easily provision Kubernetes clusters and offer complete cluster lifecycle management in a single console.": "Kubernetes 클러스터를 쉽게 프로비저닝하고 단일 콘솔에서 전체 클러스터 라이프사이클 관리를 제공합니다.",
  "Easy to use and simple to understand, Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes provides the following mission critical capabilities based on open source projects:": "사용이 쉽고 이해하기 쉬운 Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes는 오픈 소스 프로젝트를 기반으로 다음과 같은 미션 크리티컬한 기능을 제공합니다.",
  "Easy, simple, and secure.": "쉽고 간단하며 안전한 기능.",
  "Eav4-series": "Eav4 시리즈",
  "Edit": "편집",
  "Edit {{resourceKind}}": "{{resourceKind}} 편집",
  "Edit application": "애플리케이션 편집",
  "Edit application set - Pull model": "애플리케이션 세트 편집 - 풀 모델",
  "Edit application set - push model": "애플리케이션 세트 편집 - 푸시 모델",
  "Edit channel": "채널 편집",
  "Edit credential": "인증 정보 편집",
  "Edit placement": "배치 편집",
  "Edit placement rule": "배치 규칙 편집",
  "Edit policy": "정책 편집",
  "Edit policy automation": "정책 자동화 편집",
  "Edit policy set": "정책 세트 편집",
  "Edit subscription": "서브스크립션 편집",
  "Edit time window": "시간 창 편집",
  "edit.yaml.off": "YAML: 끄기",
  "edit.yaml.on": "YAML: 켜기",
  "edit.yaml.on.ro": "YAML (읽기 전용): 켜기",
  "editor.bar.close": "편집기 닫기",
  "editor.bar.next": "다음",
  "editor.bar.previous": "이전",
  "editor.bar.readonly": "리소스가 저장되었으며 YAML은 이제 읽기 전용입니다.",
  "editor.bar.redo": "재실행",
  "editor.bar.reset": "재설정",
  "editor.bar.undo": "실행 취소",
  "editor.show.secrets": "시크릿 표시",
  "editor.toolbar": "편집기 툴바",
  "empty-state.submariner.title": "Submariner 애드온을 찾을 수 없음",
  "emptystate.addCredential": "인증 정보 추가",
  "emptystate.credentials.msg": "검색된 클러스터를 찾을 수 없습니다. {{discoveryConfigTotal}} 인증 정보가 있습니다. <bold>검색 구성</bold>을 클릭하여 연결에서 검색된 클러스터에 대한 필터를 설정합니다.",
  "emptystate.credentials.title": "검색된 클러스터가 없습니다",
  "emptystate.defaultState.msg": "검색을 구성하려면 <italic>Red Hat OpenShift Cluster Manager</italic> 유형의 인증 정보를 추가해야 합니다. <bold>인증 정보 추가</bold> 버튼을 클릭합니다.",
  "emptystate.defaultState.title": "검색된 클러스터가 없습니다",
  "emptystate.discoveryEnabled.msg": "클러스터 검색이 구성되었습니다. 나중에 이 페이지로 돌아가서 검색을 다시 구성하거나 문서를 확인합니다.",
  "emptystate.discoveryEnabled.title": "검색된 클러스터가 없습니다",
  "emptystate.enableClusterDiscovery": "검색 구성",
  "Enable": "활성화",
  "Enable direct networking connection between different on-premises or cloud-hosted Kubernetes clusters by grouping them in cluster sets and enabling the Submariner add-on.": "다양한 온프레미스 또는 클라우드 호스팅 Kubernetes 클러스터를 클러스터 세트로 그룹화하고 Submariner 애드온을 활성화하여 직접 네트워킹 연결을 활성화합니다.",
  "Enable Globalnet": "Globalnet 사용",
  "Enable policies": "정책 활성화",
  "Enable search to display application statuses properly.": "검색을 활성화하여 애플리케이션 상태를 올바르게 표시합니다.",
  "Enable this option to instruct Submariner not to access any external servers for public IP resolution.": "Submariner가 공용 IP 확인을 위해 외부 서버에 액세스하지 않도록 하려면 이 옵션을 활성화합니다.",
  "Enable this option to use a custom Submariner subscription.": "사용자 지정 Submariner 서브스크립션을 사용하려면 이 옵션을 활성화합니다.",
  "enabled": "활성화됨",
  "Enabled": "활성화됨",
  "End time": "종료 시간",
  "Enforce": "적용",
  "Enforce policies": "정책 시행",
  "Enforce policies at the target clusters using Kubernetes-supported custom resource definitions.": "Kubernetes 지원 사용자 정의 리소스 정의를 사용하여 대상 클러스터에서 정책을 시행합니다.",
  "Enforce/InformOnly": "시행/정보만",
  "Ensure these settings are correct. The saved cluster draft will be used to determine the available network resources. Therefore after you press Save you will not be able to change these cluster settings.": "이러한 설정이 올바른지 확인합니다. 저장된 클러스터 초안은 사용 가능한 네트워크 리소스를 결정하는 데 사용됩니다. 따라서 저장을 누르면 이러한 클러스터 설정을 변경할 수 없습니다.",
  "Enter a name for this search query": "이 검색 쿼리의 이름을 입력합니다",
  "Enter bucket information": "버킷 정보 입력",
  "Enter CPU architecture": "CPU 아키텍처 입력",
  "Enter Globalnet CIDR": "Globalnet CIDR 입력",
  "Enter InstallPlanApproval": "설치 계획 승인 입력",
  "Enter job tag with \",\" or \"enter\"": "\",\" 또는 \"enter\"를 사용하여 작업 태그를 입력",
  "Enter memory limit": "메모리 제한 입력",
  "Enter memory request": "메모리 요청 입력",
  "Enter node pool name": "노드 풀 이름 입력",
  "Enter or select a Git URL": "Git URL 입력 또는 선택",
  "Enter or select a Helm URL": "Helm URL 입력 또는 선택",
  "Enter or select a repository path": "리포지터리 경로 입력 또는 선택",
  "Enter or select a tracking revision": "추적 버전을 입력 또는 선택",
  "Enter Red Hat OpenShift Container Platform pull secret": "Red Hat OpenShift Container Platform 풀 시크릿 입력",
  "Enter search text": "검색 텍스트 입력",
  "Enter search text or apply filters to limit the results.": "검색 텍스트를 입력하거나 필터를 적용하여 결과를 제한합니다.",
  "Enter skip tag with \",\" or \"enter\"": "\",\" 또는 \"enter\"를 사용하여 건너뛰기 태그를 입력",
  "Enter Storage Class": "스토리지 클래스 입력",
  "Enter the Amazon Web Services credentials": "Amazon Web Services 인증 정보 입력",
  "Enter the Ansible Automation Platform credentials": "Ansible Automation Platform 인증 정보 입력",
  "Enter the Ansible Tower host URL": "Ansible Tower 호스트 URL을 입력합니다",
  "Enter the Ansible Tower token": "Ansible Tower 토큰 입력",
  "Enter the application set name": "애플리케이션 세트 이름을 입력",
  "Enter the base DNS domain": "기본 DNS 도메인을 입력합니다",
  "Enter the basic credentials information": "기본 인증 정보 입력",
  "Enter the catalog source": "카탈로그 소스 입력",
  "Enter the catalog source of a Submariner subscription. If left blank, the default values will be used.": "Submariner 서브스크립션의 카탈로그 소스를 입력합니다. 비워 두면 기본값이 사용됩니다.",
  "Enter the channel": "채널 입력",
  "Enter the channel of a Submariner subscription.": "Submariner 서브스크립션 채널을 입력합니다.",
  "Enter the ClusterServiceVersion": "클러스터 서비스 버전 입력",
  "Enter the comma delimited list of URLs that do not require a proxy": "프록시가 필요하지 않은 쉼표로 구분된 URL 목록을 입력합니다",
  "Enter the configuration for disconnected installation": "연결이 끊긴 설치의 구성을 입력하십시오",
  "Enter the contents of the OpenStack clouds.yaml": "OpenStack clouds.yaml의 내용을 입력합니다",
  "Enter the description": "설명 입력",
  "Enter the destination namespace": "대상 네임스페이스를 입력",
  "Enter the details for the policy": "정책에 대한 세부 정보를 입력",
  "Enter the Google Cloud Platform credentials": "Google Cloud Platform 인증 정보 입력",
  "Enter the HTTP proxy URL": "HTTP 프록시 URL을 입력",
  "Enter the HTTPS proxy URL": "HTTPS 프록시 URL을 입력",
  "Enter the Microsoft Azure credentials": "Microsoft Azure 인증 정보 입력",
  "Enter the name": "이름 입력",
  "Enter the name for the credential": "인증 정보 이름을 입력",
  "Enter the name of the Helm chart": "Helm 차트의 이름을 입력",
  "Enter the OpenShift Cluster Manager API token": "OpenShift Cluster Manager API 토큰 입력",
  "Enter the OpenStack cloud name to reference in the clouds.yaml": "clouds.yaml에서 참조할 OpenStack 클라우드 이름을 입력",
  "Enter the OpenStack credentials": "OpenStack 인증 정보 입력",
  "Enter the pull secret and SSH keys": "풀 시크릿 및 SSH 키 입력",
  "Enter the SourceNamespace": "SourceNamespace를 입력",
  "Enter the SourceNamespace  of the catalog source namespace of a Submariner subscription. if left blank the default values will be used.": "Submariner 서브스크립션의 카탈로그 소스 네임스페이스의 SourceNamespace를 입력합니다. 이 값을 비워 두면 기본값이 사용됩니다.",
  "Enter the startingCSV": "startingCSV 입력",
  "Enter the startingCSV of a Submariner subscription": "Submariner 서브스크립션의 startingCSV를 입력",
  "Enter the version or versions": "버전 입력",
  "Enter the VMware credentials": "VMware 인증 정보 입력",
  "Enter valid search criteria to save a search.": "검색을 저장할 올바른 검색 기준을 입력하십시오.",
  "Enter value": "값 입력",
  "Enter your additional trust bundle": "추가 신뢰 번들을 입력하십시오",
  "Enter your AWS access key ID": "AWS 액세스 키 ID를 입력합니다",
  "Enter your AWS secret access key": "AWS 시크릿 액세스 키를 입력합니다",
  "Enter your base domain resource group name": "기본 도메인 리소스 그룹 이름을 입력합니다",
  "Enter your bucket name": "버킷 이름 입력",
  "Enter your client ID": "클라이언트 ID 입력",
  "Enter your client secret": "클라이언트 시크릿을 입력합니다",
  "Enter your cluster OS image.": "클러스터 OS 이미지를 입력합니다.",
  "Enter your Google Cloud Platform project ID": "Google Cloud Platform 프로젝트 ID를 입력",
  "Enter your Google Cloud Platform service account JSON key": "Google Cloud Platform 서비스 계정 JSON 키를 입력",
  "Enter your SSH private key": "SSH 개인 키 입력",
  "Enter your SSH public key": "SSH 공개 키 입력",
  "Enter your subscription ID": "서브스크립션 ID를 입력",
  "Enter your tenant ID": "테넌트 ID 입력",
  "Enter your vCenter password": "vCenter 암호를 입력",
  "Enter your vCenter root CA certificate": "vCenter 루트 CA 인증서 입력",
  "Enter your vCenter server": "vCenter 서버를 입력",
  "Enter your vCenter username": "vCenter 사용자 이름을 입력",
  "Enter your vSphere cluster name": "vSphere 클러스터 이름을 입력합니다",
  "Enter your vSphere datacenter": "vSphere 데이터 센터 입력",
  "Enter your vSphere default datastore": "vSphere 기본 데이터 저장소를 입력",
  "enter.add.label": "key=value를 입력",
  "enter.duplicate.key": "중복 키: {{0}}",
  "equals": "동일",
  "equals any of": "중 하나와 같음",
  "error": "오류",
  "Error": "오류",
  "Error getting Ansible jobs": "Ansible 작업 가져오는 중 오류 발생",
  "Error occurred while contacting the search service.": "검색 서비스에 연결하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Error occurred while getting the result count.": "결과 수를 가져오는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Error occurred while updating resource: {{name}}": "리소스를 업데이트하는 동안 오류가 발생: {{name}}",
  "Error querying for resource:": "리소스를 쿼리하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Error querying resource logs:": "리소스 로그를 쿼리하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Error querying search results": "검색 결과 쿼리 오류",
  "error.create.syntax": "구문 오류: {{0}}",
  "Etcd storage class": "etcd 스토리지 클래스",
  "Ev3-series": "Ev3 시리즈",
  "EveryEvent": "모든 이벤트",
  "Examples: 512Mi, 2Gi": "예: 512Mi, 2Gi",
  "Exclude namespaces": "네임스페이스 제외",
  "existing hosts": "기존 호스트",
  "Existing placement": "기존 배치",
  "exists": "이미 존재",
  "Expand": "확장",
  "Expand the table rows to view detailed error messages.": "테이블 행을 확장하여 자세한 오류 메시지를 확인합니다.",
  "Expand to edit": "편집하기 위해 확장",
  "Expand to enter binding": "바인딩 입력을 위해 확장",
  "Expand to enter expression": "표현식 입력을 위해 확장",
  "Expand to enter placement": "배치 입력을 위해 확장",
  "Expand to enter placement rule": "배치 규칙 입력을 위해 확장",
  "Expand to enter subject": "제목 입력을 위해 확장",
  "Expand to enter the repository details": "리포지토리 세부 정보를 입력하도록 확장",
  "Expand to fix validation errors": "검증 오류 수정을 위해 확장",
  "Export as CSV": "CSV로 내보내기",
  "Export successful": "내보내기 성공",
  "External": "외부",
  "Extra variables": "추가 변수",
  "Failed": "실패",
  "Failed to communicate with the server because of a network timeout.": "네트워크 시간 초과로 인해 서버와 통신하지 못했습니다.",
  "Failed to fetch kubeconfig": "kubeconfig를 가져오는데 실패",
  "Failed to get job names from Ansible": "Ansible에서 작업 이름을 가져오지 못했습니다",
  "Failing operators": "실패한 Operator",
  "False": "False",
  "Filter": "필터",
  "Filters": "필터",
  "Find": "검색",
  "Find by name": "이름으로 검색",
  "Find clusters": "클러스터 검색",
  "find.label": "검색",
  "Fit to Screen": "화면에 맞추기",
  "Fix exceptions": "예외 수정",
  "Fleet view": "플릿 보기",
  "Flux": "Flux",
  "Follow documentation for more information.": "자세한 내용은 설명서를 참조하십시오.",
  "For more details and logs, click on the nodes to open the properties view.": "자세한 내용과 로그를 보려면 노드를 클릭하여 속성 보기를 엽니다.",
  "For Subscription applications, displays the number of remote and local clusters where resources for the application are deployed. For Argo applications, this is the name of the destination cluster. For OpenShift applications, this is the cluster where the application is deployed.": "서브스크립션 애플리케이션의 경우 애플리케이션의 리소스가 배포되는 원격 및 로컬 클러스터 수를 표시합니다. Argo 애플리케이션의 경우 대상 클러스터의 이름입니다. OpenShift 애플리케이션의 경우 애플리케이션이 배포되는 클러스터입니다.",
  "Forbidden": "사용 금지됨",
  "foreground": "전경",
  "Form edits will be ignored until YAML syntax errors are fixed.": "YAML 구문 오류가 수정될 때까지 양식 편집은 무시됩니다.",
  "formerror.valid.baseDNSPeriod": "기본 DNS 도메인은 마침표로 시작할 수 없습니다.",
  "formerror.valid.name": "소문자 영숫자 문자 '-' 또는 '.'로 구성되어야 하며 영숫자 문자로 시작하고 끝나야 합니다",
  "G3 - NVIDIA Tesla M60 GPUs": "G3 - NVIDIA Tesla M60 GPUs",
  "G4 - NVIDIA T4 Tensor Core GPUs": "G4 - NVIDIA T4 Tensor Core GPUs",
  "Gatekeeper policy templates must be customized using the YAML editor.": "Gatekeeper 정책 템플릿은 YAML 편집기를 사용하여 사용자 지정해야 합니다.",
  "Gateway timeout": "게이트웨이 제한 시간",
  "General": "일반",
  "General Purpose": "일반 용도",
  "Generate command": "명령 생성",
  "Generating": "생성 중",
  "Generating data. Download may take a moment to start.": "데이터 생성 중. 다운로드는 시작하는 데 시간이 걸릴 수 있습니다.",
  "Get started with Multicluster Hub": "Multicluster Hub 시작하기",
  "Get started with on-premise host inventory": "온프레미스 호스트 인벤토리 시작하기",
  "Git": "Git",
  "Git branch": "Git 브랜치",
  "Git commit": "Git 커밋",
  "Git path": "Git 경로",
  "Git tag": "Git 태그",
  "GitOpsCluster created": "GitOpsCluster 생성됨",
  "GitOpsCluster YAML": "GitOpsCluster YAML",
  "Global search": "글로벌 검색",
  "Global search is enabled. Resources across all your managed hubs and clusters will be shown.": "글로벌 검색이 가능합니다. 관리되는 모든 허브 및 클러스터의 리소스가 표시됩니다.",
  "Globalnet CIDR": "Globalnet CIDR",
  "Globalnet CIDR Range": "Globalnet CIDR 범위",
  "Globalnet settings": "Globalnet 설정",
  "globalnet.description": "클러스터 세트의 클러스터에 중복된 CIDR이 있을 수 있는 경우 Globalnet을 활성화해야 합니다. Submariner 애드온이 세트의 모든 클러스터에 설치된 후에는 Globalnet 설정을 변경할 수 없습니다.",
  "globalnet.disabled": "이 클러스터 세트에 대해 Globalnet이 영구적으로 비활성화됩니다. 클러스터는 중복된 CIDR을 사용하지 않을 수 있습니다.",
  "globalnet.enabled": "이 클러스터 세트에 대해 Globalnet이 영구적으로 활성화됩니다. 클러스터는 중복된 CIDR을 사용할 수 있습니다.",
  "Go to first page": "첫 페이지로 이동",
  "Go to last page": "마지막 페이지로 이동",
  "Go to next page": "다음 페이지로 이동",
  "Go to Overview": "개요로 이동",
  "Go to previous page": "이전 페이지로 이동",
  "Go to search": "검색으로 이동",
  "Go to the Editor tab to view time window information.": "편집기 탭으로 이동하여 시간 창 정보를 확인하십시오.",
  "Google Cloud Platform": "Google Cloud Platform",
  "Governance": "거버넌스",
  "Governance provides an extensible policy framework for enterprises to harden security for software engineering, secure engineering, and resiliency. Enhance your security to meet internal standards by using policies to verify which clusters are at risk": "거버넌스는 기업이 소프트웨어 엔지니어링, 보안 엔지니어링 및 복원력을 위한 보안을 강화할 수 있도록 확장 가능한 정책 프레임워크를 제공합니다. 정책을 사용하여 어떤 클러스터의 위험이 있는지 확인하여 보안을 강화합니다",
  "GPU Accelerated Compute": "GPU 가속 컴퓨팅",
  "H1 - 16 TB of HDD-based local storage": "H1 - 16TB의 HDD 기반 로컬 스토리지",
  "Health check": "상태 검사",
  "Health status": "상태",
  "Helm": "Helm",
  "hibernate": "최대 절전 모드",
  "hibernating": "중지 중",
  "hibernating.tooltip": "클러스터 전원이 꺼지기 때문에 현재 이 작업을 사용할 수 없습니다.",
  "Hide related resources": "관련 리소스 숨기기",
  "Hide secret": "시크릿 숨기기",
  "high": "높은",
  "High Memory - Metal": "대용량 메모리 - 메탈",
  "High Performance Compute": "고성능 컴퓨팅",
  "Highly available": "고가용성",
  "History": "내역",
  "Home": "홈",
  "Host": "호스트",
  "Host and Pod IP": "호스트 및 Pod IP",
  "Host inventory": "호스트 인벤토리",
  "Host IP": "호스트 IP",
  "Host IPs": "호스트 IP",
  "host.action.message.delete": "인프라 환경에서 호스트를 삭제하려고 합니다. 호스트를 다시 사용하기 전에 다시 검색해야 합니다.",
  "host.action.message.unbind": "클러스터에서 이 호스트를 제거하시겠습니까?",
  "host.action.message.unbind.alert.bmh": "클러스터에서 다음 호스트를 제거하려고 하지만 나중에 사용할 수 있도록 인프라 환경 내에서 계속 사용할 수 있습니다.",
  "host.action.message.unbind.alert.iso": "호스트는 클러스터에서 제거되지만 인프라 환경 내에서 계속 사용할 수 있습니다. 추가 조치가 필요한 경우 상태를 확인합니다.",
  "host.action.title.delete": "호스트를 삭제하시겠습니까?",
  "host.action.title.unbind": "클러스터에서 호스트를 제거하시겠습니까?",
  "host.action.title.unbind.single": "{{clusterName}} 클러스터에서 호스트를 제거하시겠습니까?",
  "hostCount_0": "{{count}}개 호스트",
  "Hosted": "호스트됨",
  "Hosted cluster requires a manual import.": "호스트된 클러스터에는 수동 가져오기가 필요합니다.",
  "Hosted clusters cannot be destroyed from the console. Use the individual cluster destroy option to see CLI instructions.": "호스트된 클러스터는 콘솔에서 삭제할 수 없습니다. 개별 클러스터 제거 옵션을 사용하여 CLI 지침을 확인합니다.",
  "hosted control plane": "호스팅 컨트롤 플레인",
  "Hosted control plane": "호스팅 컨트롤 플레인",
  "Hosted control plane is already upgrade to the latest version available. Cluster node pools can be upgraded to match the control plane.": "호스트 컨트롤 플레인은 이미 사용 가능한 최신 버전으로 업그레이드되었습니다. 컨트롤 플레인과 일치하도록 클러스터 노드 풀을 업그레이드할 수 있습니다.",
  "Hosted control plane operator must be enabled in order to continue": "계속하려면 호스팅된 컨트롤 플레인 Operator를 활성화해야 합니다",
  "hostInfraEnvCounts": "$t(hostCount, {\"count\": {{hostCount}} }) in $t(infraEnvCount, {\"count\": {{infraEnvCount}} })",
  "Hosting service cluster": "서비스 클러스터 호스팅",
  "Hosting service cluster node": "서비스 클러스터 노드 호스팅",
  "hosts": "호스트",
  "Hosts": "호스트",
  "Hosts count": "호스트 수",
  "Hosts namespace": "호스트 네임스페이스",
  "hosts the control planes": "컨트롤 플레인 호스트",
  "How do I configure a proxy?": "프록시를 설정하려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I configure for disconnected installation?": "연결이 끊긴 설치를 위해 설정하려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get Amazon Web Service credentials?": "Amazon Web Service 인증 정보를 받으려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get Ansible Automation Platform credentials?": "Ansible Automation Platform 인증 정보를 얻으려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get Google Cloud Platform credentials?": "Google Cloud Platform 인증 정보를 받으려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get Microsoft Azure credentials?": "Microsoft Azure 인증 정보를 받으려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get OpenStack credentials?": "OpenStack 인증 정보를 가져오려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get S3 Bucket OIDC secret credentials?": "S3 Bucket OIDC 시크릿 인증 정보를 얻으려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get the OpenShift Cluster Manager API Token?": "OpenShift Cluster Manager API 토큰을 가져오려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get the Red Hat OpenShift Container Platform pull secret?": "Red Hat OpenShift Container Platform 풀 시크릿을 받으려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do I get VMware credentials?": "VMware 인증 정보를 가져오려면 어떻게 해야 합니까?",
  "How do you want to select clusters?": "클러스터를 어떻게 선택하시겠습니까?",
  "How to read topology": "토폴로지를 읽는 방법",
  "How to remediate": "수정 방법",
  "How would you like to create your cluster?": "클러스터를 어떻게 생성하시겠습니까?",
  "HTTP proxy": "HTTP 프록시",
  "HTTPS proxy": "HTTPS 프록시",
  "Hub": "Hub",
  "Hub accepted": "Hub 허용됨",
  "Hub, Hosted": "Hub, 호스트됨",
  "Hypershift upgrade node pools table": "Hypershift 업그레이드 노드 풀 테이블",
  "Hypershift upgrade table": "Hypershift 업그레이드 테이블",
  "I3 - High Frequency Intel Xeon Processors": "I3 - High Frequency Intel Xeon 프로세서",
  "I3en - Non-Volatile Memory Express SSD instance storage": "I3en - 비Volatile Memory Express SSD 인스턴스 스토리지",
  "IamPolicy is no longer supported": "IamPolicy는 더 이상 지원되지 않음",
  "Identified issues from your cluster in different categories. We Identify and prioritize risks and issues to security, configuration, health, performance, availability, and stability of your clusters.": "클러스터에서 다양한 범주의 문제를 식별했습니다. 클러스터의 보안, 구성, 상태, 성능, 가용성 및 안정성에 대한 위험 및 문제를 확인하고 우선 순위를 정합니다.",
  "If no cluster sets are selected, all clusters will be selected from the cluster sets bound to the namespace.": "클러스터 세트가 선택되지 않으면 네임스페이스에 바인딩된 클러스터 세트에서 모든 클러스터가 선택됩니다.",
  "Image Content Sources": "이미지 콘텐츠 소스",
  "import": "가져오기",
  "Import": "가져오기",
  "Import an existing cluster": "기존 클러스터 가져오기",
  "Import cluster content": "클러스터 콘텐츠 가져오기",
  "Import cluster steps": "클러스터 단계 가져오기",
  "Import cluster YAML": "클러스터 YAML 가져오기",
  "Import the Hosted Cluster once the Hosted Control Plane is available.": "호스팅 컨트롤 플레인을 사용할 수 있는 경우 호스팅 클러스터를 가져옵니다.",
  "import.auto.config.label": "Kubeconfig",
  "import.auto.config.prompt": "kubeconfig 콘텐츠 복사 및 붙여넣기",
  "import.clusterid": "클러스터 ID",
  "import.clusterid.place": "클러스터 ID 입력",
  "import.command.311.copyText": "OpenShift 3.11의 복사 명령",
  "import.command.311.description": "OpenShift의 최신 배포판에서는 더 이상 v1beta1 API 버전을 지원하지 않습니다. 지속적인 호환성 지원을 받으려면 다음 명령을 사용하여 OpenShift 3.11 클러스터를 가져옵니다.",
  "import.command.311.title": "OpenShift 3.11 클러스터 지원",
  "import.command.alreadyimported": "Klusterlet CRD가 이미 있으므로 클러스터를 가져올 수 없습니다. 클러스터를 이미 가져왔거나 이전 분리 프로세스 중에 완전히 분리되지 않았습니다. 가져오기를 다시 시도하기 전에 기존 클러스터를 분리합니다.",
  "import.command.configurecluster": "2. 가져오기를 시작하려면 대상 클러스터에 대해 구성된 kubectl로 이 명령을 실행합니다",
  "import.command.configureclusterdescription": "터미널에서 기존 클러스터에 로그인하고 명령을 실행합니다.",
  "import.command.copy": "명령 복사",
  "import.command.copy.description": "OpenShift 4 및 Kubernetes 1.16.0 클러스터 이상의 경우",
  "import.command.fetching": "클러스터 가져오기 명령 로드 중",
  "import.command.generated": "1. 이 명령 복사",
  "import.command.launchconsole": "콘솔 시작",
  "import.command.pendingimport": "클러스터가 가져오기 보류 중",
  "import.command.runcommand": "명령 실행",
  "import.credential": "인증 정보",
  "import.credential.explanation": "인증 정보는 클러스터 가져오기가 성공하거나 실패할 때까지 일시적으로 시크릿에 저장됩니다.",
  "import.credential.place": "Red Hat OpenShift Cluster Manager 인증 정보 선택",
  "import.description": "양식을 제출한 후 실행할 명령이 제공됩니다.",
  "import.form.clusterName.label": "이름",
  "import.form.clusterName.placeholder": "클러스터 이름 입력",
  "import.form.invalid.dns.label": "값은 최대 63 소문자 영숫자로 구성된 유효한 DNS 레이블이어야 합니다. 첫 번째 또는 마지막 위치에 표시되지 않는 한 '-' 문자도 허용됩니다.",
  "import.form.labels.label": "추가 레이블",
  "import.form.managedClusterSet.label": "클러스터 세트",
  "import.form.managedClusterSet.labelHelp": "ManagedClusterSet는 관리되는 클러스터 그룹입니다. ManagedClusterSet를 사용하면 그룹의 모든 관리형 클러스터에 대한 액세스를 함께 관리할 수 있습니다.",
  "import.form.managedClusterSet.placeholder": "클러스터 세트 선택",
  "import.manage.cluster.sets": "클러스터 세트 관리",
  "import.mode.default": "기존 클러스터에 대한 가져오기 옵션 선택",
  "import.mode.discovery": "Red Hat OpenShift Cluster Manager에서 가져오기",
  "import.mode.discovery.helpertext": "Red Hat OpenShift Cluster Manager에서 기존 클러스터를 가져옵니다. 이 기능은 AWS(ROSA) 클러스터의 Red Hat OpenShift Service에서만 지원됩니다.",
  "import.mode.kubeconfig": "Kubeconfig",
  "import.mode.manual": "수동으로 가져오기 명령 실행",
  "import.mode.select": "가져오기 모드",
  "import.mode.token": "기존 클러스터에 대한 서버 URL 및 API 토큰을 입력합니다",
  "import.no.cluster.sets.available": "사용 가능한 클러스터 세트가 없음",
  "import.server": "서버 URL",
  "import.server.place": "서버 URL을 입력",
  "import.token": "API 토큰",
  "import.token.place": "API 토큰 입력",
  "important": "중요",
  "Important": "중요",
  "Imported clusters cannot be destroyed": "가져온 클러스터는 삭제할 수 없습니다",
  "Imported clusters cannot be destroyed.": "가져온 클러스터는 삭제할 수 없습니다.",
  "importing": "가져오기 중",
  "Importing": "가져오기 중",
  "Include namespaces": "네임스페이스 포함",
  "Increased resiliency with closely interconnected control plane and worker nodes.": "밀접하게 상호 연결된 컨트롤 플레인 및 작업자 노드로 복원력이 향상되었습니다.",
  "Increases resiliency with closely interconnected control plane and worker nodes.": "밀접하게 상호 연결된 컨트롤 플레인 및 작업자 노드로 복원력을 높입니다.",
  "Indicates if updates to any of the application resources are subject to a deployment time window.": "애플리케이션 리소스에 대한 업데이트가 배포 기간의 적용을 받는지 여부를 나타냅니다.",
  "Indicates if updates to the subscription resources are subject to an active or blocked deployment time window.": "서브스크립션 리소스에 대한 업데이트가 활성 배포 기간 또는 차단된 배포 기간의 적용을 받는지 여부를 나타냅니다.",
  "Info": "정보",
  "Inform": "알림",
  "Inform Only": "알림만",
  "Inform policies": "알림 정책",
  "Inform/Enforce": "알림/시행",
  "Inform/Enforce/InformOnly": "알림/시행/알림만",
  "Inform/InformOnly": "알림/알림만",
  "InformOnly": "알림만",
  "infraenv": "인프라 환경",
  "infraEnv.bulkAction.createInfraEnv": "인프라 환경 생성",
  "infraEnv.delete.plural": "인프라 환경 삭제",
  "infraEnv.rowAction.delete.desc": "호스트가 포함되어 있으므로 인프라 환경을 삭제할 수 없습니다.",
  "infraEnv.rowAction.delete.title": "인프라 환경 삭제",
  "infraEnv.tableHeader.creationDate": "생성 날짜",
  "infraEnv.tableHeader.hosts": "호스트",
  "infraEnv.tableHeader.labels": "라벨",
  "infraEnv.tableHeader.location": "위치",
  "infraEnv.tableHeader.name": "인프라 환경 이름",
  "infraEnv.tableHeader.namespace": "네임 스페이스",
  "infraEnvCount_0": "{{count}} 인프라 환경",
  "Infrastructure": "인프라",
  "Infrastructure provider credentials": "인프라 공급자 인증 정보",
  "Insights data": "Insights 데이터",
  "install": "설치",
  "Install operator": "Operator 설치",
  "Install Plan Approval": "설치 계획 승인",
  "Install plan approved": "설치 계획 승인",
  "Install the operator": "Operator 설치",
  "Installation Mode": "설치 모드",
  "Installed Namespace": "설치된 네임 스페이스",
  "installing": "설치 중",
  "InstallPlanApproval determines if subscription installation plans are applied automatically.": "설치 계획 승인은 서브스크립션 설치 계획이 자동으로 적용되는지 확인합니다.",
  "Instance profile": "인스턴스 프로필",
  "Instance type": "인스턴스 유형",
  "Internal server error": "내부 서버 오류",
  "internet": "인터넷",
  "invalidclustername.message": "클러스터 이름이 잘못되었습니다. 이름을 소문자 영숫자 '-'로 구성된 RFC 1123 표준으로 변경하고 영숫자로 시작하고 끝나야 합니다.",
  "It will not be destroyed when you perform this action._0": "이 작업을 수행할 때 제거되지 않습니다.",
  "items": "항목",
  "items per page": "페이지당 항목",
  "Job": "작업",
  "Job tags": "작업 태그",
  "Job template": "작업 템플릿",
  "Joined": "참여됨",
  "Jump to the bottom": "맨 아래로 이동",
  "Kind": "유형",
  "Kubernetes": "Kubernetes",
  "Kubernetes type": "Kubernetes 유형",
  "Kubernetes version": "Kubernetes 버전",
  "Label": "레이블",
  "Label expressions": "레이블 표현식",
  "Label selectors": "레이블 선택기",
  "Labels": "라벨",
  "labels.description": "레이블을 사용하면 리소스를 구성하고 선택하는 데 도움이 됩니다. 레이블을 추가하면 레이블을 사용하여 오브젝트를 쿼리할 수 있습니다. 정책 및 애플리케이션 생성 중에 레이블을 선택하면 공통 레이블을 공유하는 다른 클러스터에 리소스를 배포할 수 있습니다.",
  "labels.edit.placeholder": "key=value를 입력한 다음 return, space 또는 comma를 누릅니다",
  "labels.edit.title": "라벨 편집",
  "labels.lower": "{{resourceName}} 레이블",
  "LabelSelector": "LabelSelector",
  "Last reconciled": "마지막으로 조정됨",
  "Last report": "마지막 보고서",
  "Last schedule": "마지막 일정",
  "Last sync requested": "마지막 동기화 요청",
  "Last update:": "마지막 업데이트:",
  "Launch": "시작",
  "Launch Argo editor": "Argo 편집기 시작",
  "Launch dashboard": "대시보드 시작",
  "Launch resource in Search": "Search에서 리소스 시작",
  "Launch Route URL": "경로 URL 시작",
  "Launch to cluster": "클러스터 시작",
  "Learn more": "더 알아보기",
  "Learn more about control plane types": "컨트롤 플레인 유형에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more about Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes": "Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more about the terminology": "용어에 대해 자세히 알아보기",
  "learn.clusterClaims": "ClusterClaim 리소스는 클러스터 풀에서 클러스터를 체크아웃하는 데 사용됩니다. 클러스터 풀에서 클러스터가 체크아웃되면 이를 대체할 새 클러스터가 자동으로 생성됩니다",
  "learn.clusterPools": "ClusterPool은 필요에 따라 OpenShift 클러스터에 빠르고 비용 효율적인 액세스를 제공합니다. 이를 위해 ClusterPools는 구성 가능하고 확장 가능한 수의 OpenShift 클러스터를 최대 절전 모드로 유지하고, 일부 OpenShift 클러스터는 즉시 사용할 수 있도록 실행 상태로 유지합니다. 개발, 지속적인 통합 및 프로덕션 시나리오를 위해 클러스터 환경을 제공하거나 교체할 때 특히 유용합니다.",
  "learn.clusterSets": "ManagedClusterSet 리소스는 클러스터 리소스를 그룹화할 수 있도록 하여 그룹의 모든 리소스에서 역할 기반 액세스 제어를 관리할 수 있도록 합니다.",
  "learn.global.clusterSet": "이 <bold>글로벌</bold> 클러스터 세트는 기본적으로 존재하며 <bold>가져오거</bold>나 <bold>생성된</bold> 모든 관리 클러스터를 포함합니다.",
  "learn.more": "더 알아보기",
  "learn.submariner": "Submariner는 온-프레미스 또는 클라우드에서 지정된 클러스터 세트 관리의 두 개 이상의 Kubernetes 클러스터 간에 직접 네트워킹을 제공하는 데 사용할 수 있는 오픈 소스 툴입니다.",
  "learn.submariner.additional": "<bold>중요: </bold>Submariner를 시작하려면 Submariner 애드온을 설치하기 전에 클러스터가 사전 요구 사항 기준 및 구성을 충족해야 합니다. Submariner 사용 방법에 대한 자세한 내용은 설명서를 참조하십시오.",
  "learn.terminology": "용어에 대해 자세히 알아보기",
  "Leave": "종료",
  "Leave form?": "양식을 남겨 둘 수 있습니까?",
  "Let’s get started.": "사용 시작합니다.",
  "Limit the number of clusters selected": "선택한 클러스터 수 제한",
  "Limits": "제한",
  "ListBox input field": "ListBox 입력 필드",
  "Loading": "로드 중",
  "Loading etcd storage classes...": "etcd 스토리지 클래스 로드 중...",
  "Loading more...": "로드 중...",
  "Loading namespaces...": "네임스페이스 로딩 중...",
  "Loading Template diff": "템플릿 diff 로딩 중",
  "Loading...": "로드 중 ...",
  "Local": "로컬",
  "Local placement": "로컬 배치",
  "Location": "위치",
  "Log in to OpenShift Container Platform": "OpenShift Container Platform 4에 로그인",
  "Log in to OpenShift Container Platform.": "OpenShift Container Platform 4에 로그인합니다.",
  "Log in to your hosted cluster": "호스트된 클러스터에 로그인",
  "Logs": "로그",
  "low": "낮음",
  "Low": "낮음",
  "M-series": "M 시리즈",
  "M4 - 2.3 GHz Intel processors": "M4 - 2.3 GHz Intel 프로세서",
  "M5 - 3.1 GHz Intel processors": "M5 - 3.1 GHz Intel 프로세서",
  "M5a - AMD processors, up to 10% cost savings over M5": "M5a - AMD 프로세서, M5에 비해 최대 10%의 비용 절감",
  "M5ad - AMD processor with SSDs physically connected to the host server": "M5ad - 호스트 서버에 물리적으로 연결된 SSD가 있는 AMD 프로세서",
  "M5d - Intel processor with SSDs physically connected to the host server": "M5d - 호스트 서버에 물리적으로 연결된 SSD가 있는 Intel 프로세서",
  "M5dn - Network optimized with SSDs physically connected to the host server": "M5dn - 호스트 서버에 물리적으로 연결된 SSD로 최적화된 네트워크",
  "M5n - Network optimized": "M5n - 네트워크 최적화",
  "machinePool.alert.scaling.decrease.message": "현재 작업자 노드가 이 클러스터에서 제거되고 있습니다. <bold>머신 보기</bold> 버튼을 클릭하여 확장 작업의 상태를 확인합니다. (이 변경 사항이 콘솔에 반영되는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다.)",
  "machinePool.alert.scaling.decrease.title": "축소 진행 중",
  "machinePool.alert.scaling.increase.message": "현재 작업자 노드가 이 클러스터에 추가되어 있습니다. <bold>머신 보기</bold> 버튼을 클릭하여 확장 작업의 상태를 확인합니다. (이 변경 사항이 콘솔에 반영되는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다.)",
  "machinePool.alert.scaling.increase.title": "확장 진행 중",
  "machinePool.delete": "머신 풀 삭제",
  "machinePool.disableAutoscale": "자동 스케일링 비활성화",
  "machinePool.editAutoscale": "자동 스케일링 편집",
  "machinePool.enableAutoscale": "자동 스케일링 활성화",
  "machinePool.menu.disabled.tooltip": "클러스터의 현재 상태({{status}})에서는 머신 풀에서 작업을 수행할 수 없습니다.",
  "machinePool.modal.scale.disable-autoscale.message": "이렇게 하려면 <bold>{{name}}</bold>에서 머신 세트를 수동으로 스케일링해야 합니다. 현재 이 머신 풀에는 {{number}} 활성 머신 세트 복제본이 있습니다.",
  "machinePool.modal.scale.disable-autoscale.title": "자동 스케일링 비활성화",
  "machinePool.modal.scale.edit-autoscale.message": "<bold>{{name}}</bold>의 최소 및 최대 복제본 지정",
  "machinePool.modal.scale.edit-autoscale.title": "자동 스케일링 편집",
  "machinePool.modal.scale.edit-manualscale.message": "<bold>{{name}}</bold>에 대해 원하는 머신 세트 복제본 수를 지정합니다. 머신 풀의 크기를 조정하면 클러스터에서 노드가 생성되거나 삭제됩니다.",
  "machinePool.modal.scale.edit-manualscale.title": "머신 풀 스케일링",
  "machinePool.modal.scale.enable-autoscale.message": "이렇게 하면 <bold>{{name}}</bold>에서 머신 세트가 자동으로 확장됩니다. 머신 세트 복제본 수를 수동으로 업데이트해야 하는 경우 나중에 이 값을 비활성화할 수 있습니다.",
  "machinePool.modal.scale.enable-autoscale.title": "자동 스케일링 활성화",
  "machinePool.modal.scale.maxReplicas.label": "최대 복제본",
  "machinePool.modal.scale.minReplicas.label": "최소 복제본",
  "machinePool.modal.scale.replicas.label": "머신 세트 복제본 수",
  "machinePool.modal.scale.validation.maxReplicas": "최대 복제본은 머신 세트 수({{machineSetCount}})보다 크거나 같아야 합니다.",
  "machinePool.modal.scale.validation.positive": "복제본 수는 양수여야 합니다.",
  "machinePool.replica.count": "{{range}} 복제",
  "machinePool.scale": "머신 풀 스케일링",
  "machinePool.view.machines": "머신 보기",
  "Manage": "관리",
  "Manage columns": "컬럼 관리",
  "Manage node pool": "노드 풀 관리",
  "Manage policies": "정책 관리",
  "manageClusterSet.form.modal.title": "변경 사항 확인",
  "manageClusterSet.form.review.description": "클러스터 세트에서 리소스를 추가하거나 제거하면 할당된 모든 클러스터 세트 사용자에 대해 이 세트의 액세스 제어 권한에 영향을 미칩니다. 클러스터는 언제든지 클러스터 세트에 추가하거나 제거할 수 있습니다.",
  "manageClusterSet.form.section.table": "클러스터 세트에 할당을 전환하려면 리소스 선택",
  "manageClusterSet.form.section.table.description": "리소스를 추가, 제거, 전송할 수 있습니다( 할당된 세트에서 제거할 수 있는 권한이 있는 경우).",
  "manageClusterSet.form.section.table.description.second": "<bold>중요:</bold> 클러스터 세트에 리소스를 할당하면 모든 클러스터 세트 사용자에게 리소스의 네임스페이스에 대한 권한이 부여됩니다.",
  "Managed by": "관리",
  "Managed externally": "외부에서 관리됨",
  "Managed hub": "관리 hub",
  "managed.addCluster": "클러스터 추가",
  "managed.ai.editCluster.configurationBreadcrumb": "설정",
  "managed.ai.editCluster.title": "클러스터 구성",
  "managed.ai.scaleUp": "호스트 추가",
  "managed.cluster.machinePools.emptyStateButton": "이 클러스터에는 머신 풀이 없습니다.",
  "managed.cluster.machinePools.emptyStateHeader": "머신 풀을 찾을 수 없습니다.",
  "managed.clusterPools.emptyStateHeader": "클러스터 풀이 없습니다",
  "managed.clusterPools.emptyStateMsg": "<bold>클러스터 풀 생성</bold>을 클릭하여 클러스터 풀을 생성합니다.",
  "managed.clusterSets.clusterPools.emptyStateButton": "클러스터 풀 생성",
  "managed.clusterSets.clusterPools.emptyStateHeader": "이 클러스터 세트에는 클러스터 풀이 할당되어 있지 않습니다",
  "managed.clusterSets.clusterPools.emptyStateMsg": "<bold>클러스터 풀 생성</bold> 버튼을 선택하여 클러스터 풀을 생성하고 이 클러스터 세트에 할당합니다.",
  "managed.clusterSets.clusters.emptyStateButton": "리소스 할당 관리",
  "managed.clusterSets.clusters.emptyStateHeader": "이 클러스터 세트에 할당된 클러스터가 없습니다",
  "managed.clusterSets.clusters.emptyStateMsg": "<bold>리소스 할당 관리</bold>를 클릭하여 클러스터를 추가합니다.",
  "managed.clusterSets.emptyStateHeader": "클러스터 세트가 없습니다",
  "managed.clusterSets.emptyStateMsg": "<bold>클러스터 세트 만들기</bold>를 클릭하여 클러스터 세트를 생성합니다.",
  "managed.clusterSets.submariner.addons.config.notSupported": "선택한 클러스터 중 하나 이상이 <bold>SubmarinerConfig</bold> 리소스에서 구성을 지원하지 않는 공급자에 배포됩니다. Submariner 애드온은 계속 설치할 수 있지만 몇 가지 수동 구성 단계를 수행해야 할 수도 있습니다. 자세한 내용은 <button>Submariner 설명서</button>를 참조하십시오.",
  "managed.clusterSets.submariner.addons.config.notSupported.provider": "{{clusterName}} (공급자가 지원되지 않음)",
  "managed.clusterSets.submariner.addons.config.notSupported.view": "지원되지 않는 클러스터 ({{number}}) 보기",
  "managed.clusterSets.submariner.addons.emptyStateMsg": "이 클러스터 세트의 클러스터에는 Submariner 애드온이 설치되어 있지 않습니다. <bold>Submariner 애드온 설치</bold> 버튼을 선택하여 이 클러스터 세트의 사용 가능한 클러스터에 애드온을 설치합니다.",
  "managed.clusterSets.submariner.addons.install": "Submariner 애드온 설치",
  "managed.clusterSets.submariner.clusters.emptyStateMsg": "다중 클러스터 네트워크를 생성하려면 클러스터에 두 개 이상의 클러스터를 할당해야 합니다. 클러스터를 추가하려면 <bold>리소스 할당 관리</bold> 버튼을 선택합니다.",
  "managed.createCluster": "클러스터 생성",
  "managed.createClusterPool": "클러스터 풀 생성",
  "managed.createClusterSet": "클러스터 세트 생성",
  "managed.destroy": "클러스터 삭제",
  "managed.destroy.plural": "클러스터 삭제",
  "managed.detach": "클러스터 분리",
  "managed.detach.plural": "클러스터 분리",
  "managed.editAI": "클러스터 편집",
  "managed.editLabels": "라벨 편집",
  "managed.emptyStateHeader": "클러스터가 없습니다",
  "managed.emptyStateMsg": "<bold>클러스터 만들기</bold> 또는 <bold>기존 클러스터 가져오기</bold>를 클릭하여 관리 클러스터를 추가합니다.",
  "managed.hibernate": "최대 절전 모드 클러스터",
  "managed.hibernate.plural": "최대 절전 모드 클러스터",
  "managed.import": "클러스터 가져오기",
  "managed.importCluster": "클러스터 가져오기",
  "managed.resume": "클러스터 다시 시작",
  "managed.resume.plural": "클러스터 다시 시작",
  "managed.search": "클러스터 검색",
  "managed.selectChannel": "채널 선택",
  "managed.selectChannel.plural": "채널 선택",
  "managed.upgrade": "클러스터 업그레이드",
  "managed.upgrade.plural": "클러스터 업그레이드",
  "managedClusterSet.form.added": "추가됨",
  "managedClusterSet.form.emptyStateButton": "클러스터 세트로 돌아가기",
  "managedClusterSet.form.removed": "삭제됨",
  "managedClusterSet.form.transferred": "전송됨",
  "managedClusterSet.form.unchanged": "변경 없음",
  "Managing clusters <bold>just got easier</bold>": "<bold>더욱 쉬워진</bold> 클러스터 관리",
  "Manual": "수동",
  "Manual run: Set this automation to run once. After the automation runs, it is set to disabled.": "수동 실행: 이 자동화를 한 번 실행하도록 설정합니다. 자동화가 실행된 후 비활성화로 설정됩니다.",
  "Matched Clusters": "일치하는 클러스터",
  "Matched on": "일치하는 날짜",
  "Maximum replicas must be greater than or equal to minimum replicas.": "최대 복제본은 최소 복제본보다 크거나 같아야 합니다.",
  "mce.dependency.of.acm": "현재 <bold>Kubernetes용 다중 클러스터 엔진</bold>을 사용하고 있습니다. 이는 <bold>Kubernetes용 Red Hat Advanced Cluster Management</bold>의 종속성입니다.",
  "mce.kac.unsupported.description": "<bold>Red Hat Advanced Cluster Management</bold>가 준비되기 전에 클러스터를 생성하거나 가져오는 경우 추가 기능에 필요한 클러스터 애드온이 설치되지 않습니다. 설치가 완료되면 사전에 생성되거나 가져온 클러스터는 수동 조작이 필요하며 추가 기능을 자동으로 얻지 못합니다.",
  "mce.kac.unsupported.title": "Kubernetes용 다중 클러스터 엔진에서 클러스터 애드온을 지원하지 않음",
  "medium": "중간",
  "Memory": "메모리",
  "Memory limit": "메모리 제한",
  "Memory Optimized": "메모리 최적화",
  "Memory request": "메모리 요청",
  "Message": "메시지",
  "Microsoft Azure": "Microsoft Azure",
  "Min {{min}} Max {{max}}": "최소 {{min}} 최대 {{max}}",
  "Minimum duration": "최소 기간",
  "Minus": "마이너스",
  "Moderate": "보통",
  "more": "더 알아보기",
  "More info": "더 많은 정보",
  "Move item down": "항목을 아래로 이동",
  "Move item up": "항목을 위로 이동",
  "multi-cluster.networking": "멀티 클러스터 네트워킹",
  "Multicluster networking": "멀티 클러스터 네트워킹",
  "Must be Job or Workflow": "작업 또는 워크플로우여야 함",
  "Must have": "가지고 있어야 함",
  "Must not have": "가지고 있지 않아야 함",
  "Must only have": "있어야 함",
  "Mv2-series": "Mv2 시리즈",
  "N1 high-CPU machine types": "N1 고성능 CPU 머신 유형",
  "N1 high-memory machine types": "N1 고성능 메모리 머신 유형",
  "N1 machine types": "N1 머신 유형",
  "N1 standard machine types": "N1 표준 머신 유형",
  "n1-standard-16 16 vCPU - General Purpose": "n1-standard-16 16 vCPU - 일반 용도",
  "n1-standard-32 32 vCPU - General Purpose": "n1-standard-32 32 vCPU - 일반 용도",
  "n1-standard-4 4 vCPU - General Purpose": "n1-standard-4 4 vCPU - 일반 용도",
  "n1-standard-64 64 vCPU - General Purpose": "n1-standard-64 64 vCPU - 일반 용도",
  "n1-standard-8 8 vCPU - General Purpose": "n1-standard-8 8 vCPU - 일반 용도",
  "n1-standard-96 96 vCPU - General Purpose": "n1-standard-96 96 vCPU - 일반 용도",
  "N2 high-CPU machine types": "N2 고성능 CPU 머신 유형",
  "N2 high-memory machine types": "N2 고성능 메모리 머신 유형",
  "N2 machine types": "N2 머신 유형",
  "N2 standard machine types": "N2 표준 머신 유형",
  "N2D high-CPU machine types with SSD": "SSD를 사용하는 N2D 고성능 CPU 머신 유형",
  "N2D high-memory machine types with SSD": "SSD를 사용하는 N2D 고성능 메모리 머신 유형",
  "N2D standard machine types with SSD": "SSD를 사용하는 N2D 표준 머신 유형",
  "name": "이름",
  "Name": "이름",
  "Name needs to be unique to the namespace on each of the managed clusters.": "이름은 각 관리 클러스터의 네임스페이스에 대해 고유해야 합니다.",
  "Name your search and provide a description so that you can access it in the future.": "나중에 액세스할 수 있도록 검색 이름을 지정하고 설명을 제공합니다.",
  "namespace": "네임 스페이스",
  "Namespace": "네임 스페이스",
  "Namespace where the selected Argo application resources are deployed.": "선택한 Argo 애플리케이션 리소스가 배포된 네임스페이스입니다.",
  "Namespace: {{namespace}}": "네임 스페이스: {{namespace}}",
  "Namespaces": "네임스페이스",
  "Namespaces match label expressions": "네임스페이스와 레이블 표현식 일치",
  "Namespaces match labels": "네임스페이스는 레이블과 일치",
  "NC-series": "NC 시리즈",
  "ND-series": "ND 시리즈",
  "Need technical support? Contact us.": "기술 지원이 필요하십니까? 문의하기.",
  "Network error": "네트워크 오류",
  "Network Optimized": "네트워크 최적화",
  "Networking": "네트워킹",
  "New placement": "새 배치",
  "New template": "새 템플릿",
  "New version": "새 버전",
  "next": "다음",
  "Next": "다음",
  "Next steps: Adding hosts": "다음 단계: 호스트 추가",
  "No": "아니요",
  "No add-ons found": "애드온을 찾을 수 없음",
  "No Argo route found for namespace {0} on cluster {1}": "{1} 클러스터의 {0} 네임스페이스에 대해 Argo 경로를 찾을 수 없습니다",
  "No available hosts found": "사용 가능한 호스트를 찾을 수 없음",
  "No changes": "변경 사항 없음",
  "No cluster results": "클러스터 결과가 없음",
  "No clusters are reporting status for this policy.": "이 정책의 상태를 보고하는 클러스터가 없습니다.",
  "No clusters available": "사용 가능한 클러스터 없음",
  "No clusters found": "클러스터를 찾을 수 없음",
  "No conditions found": "조건을 찾을 수 없습니다",
  "No etcd storage classes. Enter an etcd storage classes name.": "etcd 스토리지 클래스가 없습니다. etcd 스토리지 클래스 이름을 입력합니다.",
  "No history": "기록 없음",
  "No infrastructure environments found": "인프라 환경을 찾을 수 없음",
  "No infrastructure environments yet": "아직 인프라 환경 없음",
  "No items yet": "아직 항목이 없음",
  "No labels": "라벨 없음",
  "No matching filters": "일치하는 필터가 없음",
  "No nodes found": "노드를 찾을 수 없음",
  "No owners": "소유자 없음",
  "No placement": "배치 없음",
  "No placement selectors found": "배치 선택기를 찾을 수 없음",
  "No pods found": "Pod를 찾을 수 없음",
  "No polices found": "정책을 찾을 수 없음",
  "No policies available for selection.": "선택할 수 있는 정책이 없습니다.",
  "No policy set in given namespace": "지정된 네임스페이스에 설정된 정책 없음",
  "No proxy": "프록시 없음",
  "No recommendations found": "권장 사항을 찾을 수 없음",
  "No related resources": "관련 리소스가 없음",
  "No release image is available. Follow cluster creation prerequisite documentation to learn how to add release images.": "사용 가능한 릴리스 이미지가 없습니다. 릴리스 이미지를 추가하는 방법을 알아보려면 클러스터 생성 사전 요구 사항 문서를 참조하십시오.",
  "No resources match the current filter": "현재 필터와 일치하는 리소스가 없습니다",
  "No results found": "결과 없음",
  "No results found for the current search criteria.": "현재 검색 기준에 대한 결과가 없습니다.",
  "No results match the filter criteria. Clear filters to show results.": "필터 기준과 일치하는 결과가 없습니다. 명확한 필터를 사용하여 결과를 표시합니다.",
  "No risks found": "리스크를 찾을 수 없음",
  "No status": "상태 없음",
  "No violations": "위반 없음",
  "no.running.clusters.in.pool": "풀에 실행 중인 클러스터가 없습니다",
  "Node pool": "노드 풀",
  "Node pool name": "노드 풀 이름",
  "Node pool replica": "노드 풀 복제본",
  "Node pools": "노드 풀",
  "Node pools cannot be added during hosted cluster upgrade.": "호스트 클러스터 업그레이드 중에 노드 풀을 추가할 수 없습니다.",
  "Node pools cannot be managed during hosted cluster upgrade.": "호스트 클러스터 업그레이드 중에 노드 풀을 관리할 수 없습니다.",
  "Node pools cannot be upgraded to a later version than the control plane. If you wish to upgrade the node pool(s), you must select to upgrade your control plane first.": "노드 풀을 컨트롤 플레인보다 최신 버전으로 업그레이드할 수 없습니다. 노드 풀을 업그레이드하려면 먼저 컨트롤 플레인을 업그레이드하도록 선택해야 합니다.",
  "Node pools must be upgraded to the same version as the control plane in order to avoid compatibility issues due to being unsupported.": "지원되지 않기 때문에 호환성 문제가 발생하지 않도록 노드 풀을 컨트롤 플레인과 동일한 버전으로 업그레이드해야 합니다.",
  "Node selector": "노드 선택기",
  "Node Title": "노드 제목",
  "node.status.ready": "준비 상태",
  "node.status.unhealthy": "비정상적",
  "node.status.unknown": "알 수 없음",
  "Nodes": "노드",
  "nodes xN": "노드 xN",
  "None": "없음",
  "None of the policies in the policy set have been placed on a cluster.": "정책 세트의 정책이 클러스터에 배치되지 않았습니다.",
  "None of the selected clusters can be destroyed or detached.": "선택한 클러스터를 삭제하거나 분리할 수 없습니다.",
  "None of the selected clusters can be detached.": "선택한 클러스터를 분리할 수 없습니다.",
  "None of the selected clusters can be hibernated.": "선택한 클러스터 중 최대 절전 모드로 설정할 수 있는 클러스터가 없습니다.",
  "None of the selected clusters can be resumed.": "선택한 클러스터를 다시 시작할 수 없습니다.",
  "None of the selected clusters can be upgraded.": "선택한 클러스터를 업그레이드할 수 없습니다.",
  "None of the selected clusters has a template.": "선택한 클러스터에 템플릿이 없습니다.",
  "noProxyTip": "프록시를 바이패스하는 사이트 목록을 쉼표로 구분하여 추가합니다. hub API 서버 주소는 이 목록에 포함되어야 합니다. 기본적으로 호스팅 및 클라우드 공급자 API에 대한 호출을 포함하여 모든 클러스터 송신(Egress) 트래픽이 프록시를 통해 전송됩니다.",
  "Not available": "사용할 수 없음",
  "Not Created": "생성되지 않음",
  "Not defined": "정의되어 있지 않습니다",
  "Not deployed": "배포되지 않음",
  "Not Deployed": "배포되지 않음",
  "Not found": "찾을 수 없음",
  "Not implemented": "구현되지 않음",
  "Not mapped": "매핑되지 않음",
  "Not ready": "준비되지 않음",
  "Not selected": "선택되지 않음",
  "Not selected by placement rule": "배치 규칙에 의해 선택되지 않음",
  "Note: Resources that you do not have permission to view display a status of \"Not deployed\".": "참고: \"배포되지 않음\" 상태를 표시할 수 있는 권한이 없는 리소스입니다.",
  "Number input": "번호 입력",
  "Number of clusters where the grouped Argo applications' resources are deployed.": "그룹화된 Argo 애플리케이션의 리소스가 배포된 클러스터 수입니다.",
  "Number of nodes": "노드 수",
  "Number of resources grouped": "그룹화된 리소스 수",
  "Nutanix requires x86_64 release image. No other architecture is supported.": "Nutanix에는 x86_64 릴리스 이미지가 필요합니다. 다른 아키텍처는 지원되지 않습니다.",
  "NV-series": "NV 시리즈",
  "Object storage": "오브젝트 스토리지",
  "of": "/",
  "Offline": "오프라인",
  "OIDC Secret for Red Hat OpenShift Provisioning with hosted control plane": "호스팅 컨트롤 플레인을 사용하여 Red Hat OpenShift 프로비저닝용 OIDC 시크릿",
  "Once": "한 번",
  "One or more managed hubs are not reporting": "하나 이상의 관리 hub가 보고되지 않음",
  "One or more of the selected clusters have automations that will run before or after the upgrade. Expand the table rows to view the Ansible templates for each cluster.": "하나 이상의 선택한 클러스터에는 업그레이드 전 또는 이후에 실행되는 자동화가 있습니다. 테이블 행을 확장하여 각 클러스터에 대한 Ansible 템플릿을 확인합니다.",
  "One or more selected policies can not be found.": "하나 이상의 선택된 정책을 찾을 수 없습니다.",
  "Only add placement to this policy if you want it to be placed in addition to the policy set placement.": "정책 세트 배치에 추가로 배치하려는 경우에만 이 정책에 배치를 추가하십시오.",
  "Only synchronize out-of-sync resources": "동기화되지 않은 리소스만 동기화",
  "Only the current log is available for this container.": "현재 로그만 이 컨테이너에 사용할 수 있습니다.",
  "Open cluster console": "클러스터 콘솔 열기",
  "Open menu": "메뉴 열기",
  "Open new search tab": "새 검색 탭 열기",
  "OpenShift": "OpenShift",
  "OpenShift Cluster Manager": "OpenShift Cluster Manager",
  "OpenShift Cluster Manager API token": "OpenShift Cluster Manager API 토큰",
  "OpenShift GitOps Operator is required to create ApplicationSets.": "OpenShift GitOps Operator는 ApplicationSets를 생성하는 데 필요합니다.",
  "OpenShift release images unavailable": "OpenShift 릴리스 이미지를 사용할 수 없음",
  "OpenShift version": "OpenShift 버전",
  "OpenShift Virtualization operator is required to create a cluster.": "클러스터를 생성하려면 OpenShift Virtualization Operator가 필요합니다.",
  "openshift.cluster.manager": "OpenShift Cluster Manager",
  "OpenStack clouds.yaml": "OpenStack clouds.yaml",
  "Operator": "Operator",
  "Operator policy": "Operator 정책",
  "Operator required": "Operator 필수",
  "Operator upgrade required": "Operator 업그레이드 필요",
  "operatorPolicy.channel.labelHelper": "설치할 Operator의 채널이며 기본값은 선택한 Operator 카탈로그에 지정된 기본 채널입니다.",
  "operatorPolicy.source.labelHelper": "사용할 Operator 카탈로그이며 기본값은 Operator의 PackageManifest에 있는 카탈로그입니다.",
  "operatorPolicy.sourceNamespace.labelHelper": "사용할 Operator 카탈로그의 네임스페이스이며 기본값은 Operator의 PackageManifest에 있는 카탈로그 네임스페이스입니다.",
  "operatorPolicy.startingCsv.labelHelper": "특정 버전의 Operator를 설치하려면 startingCSV 속성을 지정합니다.",
  "operatorPolicy.subscription.labelHelper": "설치할 Operator의 패키지 이름이며 카탈로그에 사용된 표시 이름과 다를 수 있습니다.",
  "operatorpolicy.version.labelHelper": "버전은 'inform' 모드로 설정할 때 어떤 설치된 버전이 호환되는지, 매개변수를 'enforce' 모드로 설정할 때 승인되는 installPlan을 지정하는 비어 있지 않은 문자열 목록입니다.",
  "Operators": "Operator",
  "Optional: Enter a description for this search query": "선택 사항: 이 검색 쿼리에 대한 설명을 입력합니다",
  "Optional: The base domain of your network, which is used to create routes to your OpenShift Container Platform cluster components. It must contain the cluster name that you plan to create, and is configured in the DNS of your network as a Start Of Authority (SOA) record. You can also add this when you create the cluster.": "선택 사항: OpenShift Container Platform 클러스터 구성 요소에 대한 경로를 생성하는 데 사용되는 네트워크의 기본 도메인입니다. 생성하려는 클러스터 이름이 포함되어야 하며 네트워크의 DNS에서 SOA(Start of Authority) 레코드로 구성되어 있어야 합니다. 클러스터를 생성할 때 이 값을 추가할 수도 있습니다.",
  "Optional: The base domain of your provider, which is used to create routes to your OpenShift Container Platform cluster components. It is configured in your cloud provider's DNS as a Start Of Authority (SOA) record.": "선택 사항: OpenShift Container Platform 클러스터 구성 요소에 대한 경로를 생성하는 데 사용되는 공급자의 기본 도메인입니다. 클라우드 공급자의 DNS에서 SOA(Start of Authority) 레코드로 구성됩니다.",
  "Optional. Specifies how related objects on the managed cluster are pruned when the policy is deleted. The parameter values are None, DeleteIfCreated, and DeleteAll.": "선택 사항: 정책을 삭제할 때 관리 클러스터의 관련 오브젝트를 정리하는 방법을 지정합니다. 매개변수 값은 None, DeleteIfCreated, DeleteAll입니다.",
  "Optional. Specifies the remediation of your policy. The parameter values are enforce and inform. If specified, the spec.remediationAction value that is defined overrides the remediationAction parameter defined in the child policy, from the policy-templates section. For example, if spec.remediationAction value section is set to enforce, then the remediationAction in the policy-templates section is set to enforce during runtime. Important: Some policies might not support the enforce feature.": "선택 사항: 정책 수정을 지정합니다. 매개변수 값은 enforce 및 inform입니다. 지정된 경우 정의된 spec.remediationAction 값은 policy-templates 섹션의 하위 정책에 정의된 remediationAction 매개변수를 대체합니다. 예를 들어 spec.remediationAction 값 섹션이 강제 적용되도록 설정된 경우 policy-templates 섹션의 remediationAction이 런타임 중에 적용되도록 설정됩니다. 중요: 일부 정책에서는 적용 기능을 지원하지 않을 수 있습니다.",
  "orphan": "고립",
  "OS image": "OS 이미지",
  "Other": "기타",
  "outOf": "{{firstNumber}} / {{secondNumber}}",
  "Overview": "개요",
  "Overview of cluster add-ons": "클러스터 애드온 개요",
  "Overview of cluster issues": "클러스터 문제 개요",
  "Overview of cluster status": "클러스터 상태 개요",
  "Overview of pod count and status": "Pod 수 및 상태 개요",
  "Overview of policy set violations": "정책 세트 위반 개요",
  "Overview of policy violation status": "정책 위반 상태 개요",
  "Overview of policy violations": "정책 위반 개요",
  "Owner": "소유자",
  "P2 - NVIDIA K80 GPUs": "P2 - NVIDIA K80 GPU",
  "P3 - NVIDIA Tesla V100 GPUs": "P3 - NVIDIA Tesla V100 GPU",
  "Package": "패키지",
  "Package Filter": "패키지 필터",
  "Package version": "패키지 버전",
  "page": "페이지",
  "page.header.cluster-management": "클러스터",
  "page.header.cluster-management.tooltip": "클러스터는 이 허브에서 관리하거나 생성한 모든 클러스터 목록을 제공합니다.",
  "page.header.cluster-set.manage-assignments": "리소스 할당 관리",
  "page.header.create-cluster": "클러스터 생성",
  "page.header.create-cluster.tooltip": "다양한 공급자 간에 클러스터를 생성합니다.",
  "page.header.create-clusterPool": "클러스터 풀 생성",
  "page.header.create-clusterPool.tooltip": "다양한 공급자에 클러스터 풀을 생성합니다.",
  "page.header.import-cluster": "기존 클러스터 가져오기",
  "page.header.install-submariner.tooltip": "관리 클러스터에 Submariner 애드온을 설치하여 다중 클러스터 네트워크를 생성합니다.",
  "pages": "페이지",
  "pagination": "페이지 매김",
  "Pagination bottom": "페이지 매김 하단",
  "Pagination top": "페이지 매김 상단",
  "Parallelism": "병렬 메커니즘",
  "Paste": "붙이기",
  "Path": "경로",
  "Pathname": "경로 이름",
  "pending": "보류 중",
  "Pending": "보류 중",
  "pending.cluster.claims": "클러스터 클레임 보류 중",
  "per page": "페이지 당",
  "Permanently delete {{type}} {{name}}?": "{{type}} {{name}}을/를 영구적으로 삭제하시겠습니까?",
  "Permanently delete credentials?": "인증 정보를 영구적으로 삭제하시겠습니까?",
  "Permanently delete policy automation?": "정책 자동화를 영구적으로 삭제하시겠습니까?",
  "Permanently destroy clusters?": "클러스터를 영구적으로 제거하시겠습니까?",
  "Permanently remove node pool {{name}}?": "{{name}} 노드 풀을 영구적으로 삭제하시겠습니까?",
  "Persistent volume": "영구 볼륨",
  "Persistent volume storage class for etcd data volumes": "etcd 데이터 볼륨용 영구 볼륨 스토리지 클래스",
  "Personalize this view": "이 뷰를 개인 설정",
  "Phase": "단계",
  "placeholder.creation.ocp.baseDomain": "기본 DNS 도메인 입력",
  "placeholder.creation.ocp.cluster.ost.api.floating.ip": "API 유동 IP를 입력",
  "placeholder.creation.ocp.cluster.ost.external.dns": "선택 사항: 하나 이상의 외부 DNS IP 주소를 입력",
  "placeholder.creation.ocp.cluster.ost.ingress.floating.ip": "Ingress 유동 IP 입력",
  "placeholder.creation.ocp.cluster.ost.lb.floating.ip": "LB 유동 IP를 입력",
  "placeholder.creation.ocp.clusterSet": "클러스터 세트 선택",
  "Placement": "배치",
  "Placement bindings": "배치 바인딩",
  "Placement bindings can have multiple subjects which the placement is applied to.": "배치 바인딩에는 배치가 적용되는 여러 제목이 있을 수 있습니다.",
  "Placement kind": "배치 종류",
  "Placement name": "배치 이름",
  "Placement policy": "배치 정책",
  "Placement Ref": "배치 참조",
  "Placement rule": "배치 규칙",
  "Placement rule deprecation": "배치 규칙 사용 중단",
  "Placement rule name": "배치 규칙 이름",
  "Placement rules": "배치 규칙",
  "Placement rules (Deprecated)": "배치 규칙(더 이상 사용되지 않음)",
  "Placement rules define the target clusters where subscriptions are delivered. This is done by cluster name, cluster resource annotation(s), or cluster resource label(s).": "배치 규칙은 서브스크립션이 제공되는 대상 클러스터를 정의합니다. 이는 클러스터 이름, 클러스터 리소스 주석 또는 클러스터 리소스 레이블로 수행됩니다.",
  "Placement rules determine which clusters a resources will be applied.": "배치 규칙은 리소스를 적용할 클러스터를 결정합니다.",
  "PlacementRule": "배치 규칙",
  "PlacementRule resource is deprecated and will not receive updates or fixes.": "PlacementRule 리소스는 더 이상 사용되지 않으며 업데이트 또는 수정 사항을 받지 않습니다.",
  "Placements": "배치",
  "Placements define the target clusters that must subscribe to a ClusterSet where subscriptions and application sets are delivered. This is done by cluster name, cluster resource annotation(s), or cluster resource label(s).": "배치는 서브스크립션 및 애플리케이션 세트가 제공되는 클러스터 세트에 가입해야 하는 대상 클러스터를 정의합니다. 이는 클러스터 이름, 클러스터 리소스 주석 또는 클러스터 리소스 레이블로 수행됩니다.",
  "Platform specific data for the add node pool form will no longer automatically populate after the last node pool is removed.": "추가 노드 풀 양식의 플랫폼별 데이터는 마지막 노드 풀이 제거된 후 더 이상 자동으로 채워지지 않습니다.",
  "Please fix validation errors": "검증 오류를 수정해 주십시오",
  "Plus": "더하기",
  "Pod": "Pod",
  "Pod details for {{0}}": "{{0}}의 Pod 세부 정보",
  "Pod IP": "Pod IP",
  "Pod selector": "Pod 선택기",
  "Pod Selector": "Pod 선택기",
  "pods": "pods",
  "Pods": "Pod",
  "Policies": "정책",
  "policies.noviolations_0": "{{count}}개의 위반이 없는 정책",
  "policies.pending_0": "{{count}}개의 종속성이 충족되지 않은 정책",
  "policies.unknown_0": "{{count}}개의 상태를 알 수 없는 정책",
  "Policy": "정책",
  "Policy annotations": "정책 주석",
  "Policy automation": "정책 자동화",
  "Policy automation content": "정책 자동화 콘텐츠",
  "Policy automation created": "정책 자동화 생성됨",
  "Policy automation mode": "정책 자동화 모드",
  "Policy automation steps": "정책 자동화 단계",
  "Policy cluster violations": "정책 클러스터 위반",
  "Policy cluster violations chart": "정책 클러스터 위반 차트",
  "Policy content": "정책 콘텐츠",
  "Policy created": "정책 생성됨",
  "Policy details": "정책 세부 정보",
  "Policy example": "정책 예",
  "Policy is already disabled": "정책이 이미 비활성화됨",
  "Policy is already enabled": "정책이 이미 활성화됨",
  "Policy name": "정책 이름",
  "Policy namespaces do not match": "정책 네임스페이스가 일치하지 않음",
  "Policy placement is managed by a policy set.": "정책 배치는 정책 세트에서 관리합니다.",
  "Policy placement is managed by policy sets.": "정책 배치는 정책 세트에서 관리합니다.",
  "Policy set": "정책 세트",
  "Policy set content": "정책 세트 콘텐츠",
  "Policy set created": "정책 세트 생성됨",
  "Policy set steps": "정책 세트 단계",
  "Policy set updated": "정책 세트 업데이트됨",
  "Policy set violations": "정책 세트 위반",
  "Policy set YAML": "정책 세트 YAML",
  "Policy sets": "정책 세트",
  "Policy steps": "정책 단계",
  "Policy templates": "정책 템플릿",
  "Policy updated": "정책 업데이트됨",
  "Policy violations": "정책 위반",
  "Policy Violations Limit": "정책 위반 제한",
  "Policy YAML": "정책 YAML",
  "policy.identified.issues_0": "{{count}} 확인된 문제",
  "policy.modal.delete.associatedResources.placement": "연결된 배치 또는 배치 규칙",
  "policy.modal.delete.associatedResources.placementBinding": "연결된 배치 바인딩",
  "policy.modal.message.confirm": "{{name}}을/를 제거하는 것은 되돌릴 수 없습니다. {{name}} 외에 삭제할 관련 리소스를 선택합니다.",
  "policy.modal.message.disable": "선택한 정책을 비활성화한 후에는 위반이 더 이상 보고되지 않고 수정 작업이 중단됩니다.",
  "policy.modal.message.enable": "선택한 정책을 활성화하면 정책이 위반을 보고하거나 소스에 정의된 대로 교정을 실행할 준비가 됩니다.",
  "policy.modal.message.enforce": "선택한 정책을 적용하도록 설정하면 수정 작업이 리소스에 정의된 대로 자동으로 실행됩니다.",
  "policy.modal.message.inform": "정보를 제공하기 위해 선택한 정책을 설정하면 위반이 보고되고 수동 수정이 필요합니다.",
  "policy.modal.message.informOnly": "선택한 정책을 적용하도록 설정하면 수정 작업이 리소스에 정의된 대로 자동으로 실행됩니다. 일부 정책 템플릿에 대한 수정 작업이 'informOnly'로 설정된 정책을 적용하면 해당 정책 템플릿에는 적용되지 않습니다.",
  "policy.modal.message.reused": "이 {{kind}} 은 다른 곳에서 사용 중입니다.",
  "policy.modal.title.delete": "정책을 영구적으로 삭제하시겠습니까?",
  "policy.modal.title.disable": "정책 비활성화",
  "policy.modal.title.enable": "정책 활성화",
  "policy.modal.title.enforce": "정책 시행",
  "policy.modal.title.inform": "알림 정책",
  "policy.table.actionGroup.remediation": "복원",
  "policy.table.actionGroup.status": "상태",
  "policy.table.actionGroup.status.disabled": "비활성화됨",
  "policy.table.actionGroup.status.enabled": "활성화됨",
  "policy.table.actions.addToPolicySet": "정책 세트에 추가",
  "policy.table.actions.disable": "비활성화",
  "policy.table.actions.disabling": "비활성화 중",
  "policy.table.actions.enable": "활성화",
  "policy.table.actions.enabling": "활성화 중",
  "policy.table.actions.enforce": "적용",
  "policy.table.actions.enforcing": "강제 시행 중",
  "policy.table.actions.inform": "알림",
  "policy.table.actions.informing": "알림",
  "policy.tableHeader.name": "정책 이름",
  "policy.violations_0": "{{count}}개의 위반이 있는 정책",
  "PolicySet": "PolicySet",
  "policyset.details.sidebar.cluster.count": "<bold>{{count}}</bold> 클러스터",
  "policyset.details.sidebar.policy.count": "<bold>{{count}}</bold> 정책",
  "Port": "포트",
  "Ports": "포트",
  "Powered by Insights": "Insights에 의해 구동",
  "Prerequisites and Configuration": "사전 요구 사항 및 구성",
  "Press space or enter to begin dragging, and use the arrow keys to navigate up or down. Press enter to confirm the drag, or any other key to cancel the drag operation.": "스페이스를 누르거나 를 입력하여 드래그를 시작하고 화살표 키를 사용하여 위로 또는 아래로 이동합니다. Enter를 눌러 드래그 또는 다른 키를 눌러 드래그 작업을 취소합니다.",
  "preview.clusterPools": "<bold>기술 프리뷰</bold>: 자세한 내용은 클러스터 풀에 대한 <a>설명서</a>를 참조하십시오",
  "Previous log": "이전 로그",
  "Processing": "처리 중",
  "Processor type": "프로세서 유형",
  "Production environments can deny direct access to the Internet and instead have an HTTP or HTTPS proxy available. You can configure a new OpenShift Container Platform cluster to use a proxy by configuring the proxy settings.": "프로덕션 환경에서는 인터넷에 대한 직접 액세스를 거부하고 대신 HTTP 또는 HTTPS 프록시를 제공합니다. 프록시 설정을 구성하여 프록시를 사용하도록 새 OpenShift Container Platform 클러스터를 구성할 수 있습니다.",
  "Profiles": "프로파일",
  "Progressing": "진행 중",
  "Project ID": "프로젝트 ID",
  "prop.details.section": "세부 정보",
  "Propagation policy": "전파 정책",
  "props.show.yaml.argoset": "애플리케이션 세트",
  "props.show.yaml.argoset.yaml": "애플리케이션 세트 YAML 보기",
  "Provide customized control plane cluster configuration.": "사용자 정의 컨트롤 플레인 클러스터 구성을 제공하십시오.",
  "Provides a link to the resource repository that is represented by the channel.": "채널로 표시되는 리소스 리포지토리에 대한 링크를 제공합니다.",
  "Provides links to each of the resource repositories used by the application.": "애플리케이션에서 사용하는 각 리소스 리포지토리에 대한 링크를 제공합니다.",
  "provision.notification.creating": "클러스터 생성이 진행 중입니다.",
  "provision.notification.deprovisionfailed": "클러스터 제거에 실패했습니다.",
  "provision.notification.destroying": "클러스터 생성이 진행 중입니다.",
  "provision.notification.provisionfailed": "클러스터 생성에 실패했습니다.",
  "Proxy": "프록시",
  "Prune Object Behavior": "개체 동작 정리",
  "Prune propagation policy": "전파 정책 정리",
  "Pull secret": "풀 시크릿",
  "Pull secret and SSH": "풀 시크릿 및 SSH",
  "Query error related to the search results.": "검색 결과와 관련된 오류를 쿼리합니다.",
  "Quickly provisions clusters.": "빠르게 클러스터를 프로비저닝합니다.",
  "Quickly view service endpoints, pods, and dependant resources that comprise your application topology.": "애플리케이션 토폴로지를 구성하는 서비스 끝점, Pod 및 종속 리소스를 빠르게 확인합니다.",
  "R4 - Optimized for memory-intensive applications": "R4 - 메모리 집약적 애플리케이션에 최적화",
  "R5 - 5% additional memory per vCPU over R4": "R5 - R4에 비해 vCPU당 5% 추가 메모리",
  "R5a - AMD processors": "R5a - AMD 프로세서",
  "R5ad - With SSD, AMD processors": "R5ad - SSD, AMD 프로세서 사용",
  "R5d - With SSD": "R5d - SSD 사용",
  "R5dn - With SSD, network optimized": "R5dn - SSD 사용, 네트워크 최적화",
  "R5n - Network optimized": "R5n - 네트워크 최적화",
  "Range of environments": "다양한 환경",
  "Raw": "소스",
  "raw.spec.ingress.service": "서비스 이름",
  "raw.spec.ingress.service.port": "서비스 포트",
  "rbac.unauthorized": "이 작업을 완료할 수 있는 권한이 없습니다. 역할 기반 액세스 제어 정보는 클러스터 관리자를 참조하십시오.",
  "rbac.unauthorized.namespace": "이 작업을 완료할 수 있는 권한이 없습니다. 현재 이 리소스를 생성할 수 있는 네임스페이스가 없습니다. 역할 기반 액세스 제어 정보는 클러스터 관리자를 참조하십시오.",
  "Ready": "준비 상태",
  "Reason": "이유",
  "Reclaim policy": "회수 정책",
  "Recommendations with remediation": "수정 권장 사항",
  "Reconcile rate": "조정 속도",
  "Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes provides the tools and capabilities to address various challenges with managing multiple clusters and consoles, distributed business applications, and inconsistent security controls across Kubernetes clusters that are deployed on-premises, or across public clouds.": "Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes는 여러 클러스터 및 콘솔, 분산된 비즈니스 애플리케이션, 온프레미스 또는 퍼블릭 클라우드에 배포된 Kubernetes 클러스터 간에 일관되지 않은 보안 제어를 관리함으로써 다양한 문제를 해결할 수 있는 툴과 기능을 제공합니다.",
  "Red Hat Insights gathers data and uses it to produce actionable recommendations.": "Red Hat Insights는 데이터를 수집하고 이를 사용하여 실행 가능한 권장 사항을 작성합니다.",
  "Red Hat OpenShift Provisioning": "Red Hat OpenShift Provisioning",
  "Red Hat OpenStack Platform": "Red Hat OpenStack Platform",
  "Redo": "재실행",
  "Reduces costs by efficiently reusing an OpenShift cluster to host multiple control planes.": "여러 컨트롤 플레인을 호스팅하기 위해 OpenShift 클러스터를 효율적으로 재사용하여 비용을 절감합니다.",
  "Refer to a single commit": "단일 커밋을 참조",
  "Refresh": "새로 고침",
  "Region": "리전",
  "Register a set of one or more managed clusters to Red Hat OpenShift GitOps.": "하나 이상의 관리형 클러스터 세트를 Red Hat OpenShift GitOps에 등록합니다.",
  "Related applications ({{0}})": "관련 애플리케이션 ({{0}})",
  "Related Kubernetes resources can be displayed to help aid in the correlation of data from one object to another.": "관련 Kubernetes 리소스를 표시하여 한 개체에서 다른 개체로 데이터를 연결하는 데 도움을 줄 수 있습니다.",
  "Related resources": "관련 리소스",
  "Release Name": "릴리스 이름",
  "Reload": "새로 고침",
  "Remediation": "복원",
  "Remediation action": "복원 작업",
  "Remediation action will be determined by what is set in the policy template definitions.": "복원 작업은 정책 템플릿 정의에 설정된 항목에 따라 결정됩니다.",
  "Remote namespace": "원격 네임스페이스",
  "Remote subscriptions": "원격 서브스크립션",
  "remove": "삭제",
  "Remove": "삭제",
  "Remove Application related resources": "애플리케이션 관련 리소스 제거",
  "Remove ApplicationSet related resources": "애플리케이션 세트 관련 리소스 제거",
  "Remove automation template": "자동화 템플릿 제거",
  "Remove automation templates": "자동화 템플릿 제거",
  "Remove item": "항목 제거",
  "Remove label": "레이블 제거",
  "Remove node pool": "노드 풀 삭제",
  "Remove time range": "시간 범위 제거",
  "removing": "제거 중",
  "Removing": "제거 중",
  "Removing {{name}} is irreversible. Select any associated resources that you want to delete in addition to {{name}}.": "{{name}}을/를 제거하는 것은 되돌릴 수 없습니다. {{name}} 외에 삭제할 관련 리소스를 선택합니다.",
  "Removing last node pool": "마지막 노드 풀 제거 중",
  "Replace resources instead of applying changes from the source repository": "소스 리포지터리의 변경 사항을 적용하는 대신 리소스 교체",
  "Replicas": "복제",
  "Reports the violation, which requires manual remediation.": "수동 수정이 필요한 위반을 보고합니다.",
  "Reports the violation, which requires manual remediation. This cannot be overridden by the parent policy's remediation action.": "수동 수정이 필요한 위반을 보고합니다. 이는 상위 정책의 업데이트 적용 작업으로 재정의할 수 없습니다.",
  "Repository": "리포지터리",
  "Repository type": "리포지터리 유형",
  "Request cancelled": "요청 취소됨",
  "Request failed because of too many requests. Please retry.": "요청이 너무 많아서 요청에 실패했습니다. 다시 시도하십시오.",
  "request.failed": "요청 실패",
  "Requests": "요구 사항",
  "Requeue time": "재대기 시간",
  "Required": "필수 항목",
  "Required Replicas": "필수 복제",
  "Requires this format: http://<username>:<pswd>@<ip>:<port>": "다음 형식 필요: http://<username>:<pswd>@<ip>:<port>",
  "Requires this format: https://<username>:<pswd>@<ip>:<port>": "다음 형식 필요: https://<username>:<pswd>@<ip>:<port>",
  "Reset View": "보기 재설정",
  "resource": "리소스",
  "Resource deploy status": "리소스 배포 상태",
  "Resource icon": "리소스 아이콘",
  "Resource is not namespaced": "리소스가 네임스페이스되지 않음",
  "Resource name": "리소스 이름",
  "Resource nodes": "리소스 노드",
  "Resource status": "리소스 상태",
  "Resource type": "리소스 유형",
  "Resource Types": "리소스 유형",
  "resource.error": "데이터를 로드하지 못했습니다.",
  "resource.labels": "라벨",
  "resource.loading": "로드 중 ...",
  "resource.message": "메시지",
  "resource.none": "없음",
  "Resources": "리소스",
  "Resources from these managed hubs and managed clusters will be missing in search results. Resolve cluster issues to see all cluster resources.": "이러한 관리 hub 및 관리 클러스터의 리소스는 검색 결과에서 누락됩니다. 클러스터 문제를 해결하여 모든 클러스터 리소스를 확인합니다.",
  "Resources with \"failed\" or \"pending\" status.": "\"실패\" 또는 \"보류\" 상태의 리소스입니다.",
  "Restarts": "재시작",
  "Restore defaults": "기본값 복원",
  "Restricted networks which do not have direct access to the Internet require a mirror location of the Red Hat Enterprise Linux CoreOS image.": "인터넷에 직접 액세스할 수 없는 제한된 네트워크에는 Red Hat Enterprise Linux CoreOS 이미지의 미러 위치가 필요합니다.",
  "Results": "결과",
  "resume": "재개",
  "resuming": "재개 중",
  "Return to a step to make changes": "변경할 수 있는 단계로 돌아가기",
  "review": "리뷰",
  "Review": "리뷰",
  "Review and create": "검토 및 생성",
  "Review and save": "검토 및 생성",
  "Review your selections": "선택 항목 확인",
  "Revision": "개정 버전",
  "Role": "역할",
  "Root volume": "루트 볼륨",
  "Root volume option": "Root 볼륨 옵션",
  "Root volume size": "루트 볼륨 크기",
  "Root Volume Storage Class": "Root 볼륨 스토리지 클래스",
  "Root volume type": "루트 볼륨 유형",
  "Rules": "규칙",
  "Run an OpenShift cluster where the control plane and data plane are coupled. The control plane is hosted by a dedicated group of physical or virtual nodes and the network stack is shared.": "컨트롤 플레인 및 데이터 플레인이 연결된 OpenShift 클러스터를 실행합니다. 컨트롤 플레인은 전용 그룹(물리적 또는 가상 노드 그룹)에 의해 호스팅되며 네트워크 스택이 공유됩니다.",
  "Run an OpenShift cluster where the control plane is decoupled from the data plane, and is treated like a multi-tenant workload on a hosting service cluster. The data plane is on a separate network domain that allows segmentation between management and workload traffic.": "컨트롤 플레인이 데이터 플레인과 분리되고 호스팅 서비스 클러스터에서 멀티 테넌트 워크로드처럼 취급되는 OpenShift 클러스터를 실행합니다. 데이터 플레인은 관리 및 워크로드 트래픽 간 분할을 허용하는 별도의 네트워크 도메인에 있습니다.",
  "Run command": "실행 명령",
  "Run the following `oc login` command": "다음 'oc login' 명령을 실행",
  "Running": "실행 중",
  "S3 Bucket": "S3 버킷",
  "save": "저장",
  "Save": "저장",
  "Save search": "검색 저장",
  "Saved credentials": "저장된 인증 정보",
  "Saved search query limit has been reached. Please delete a saved search to save another.": "저장된 검색 쿼리 제한에 도달했습니다. 저장된 검색을 삭제하여 다른 검색을 저장합니다.",
  "Saved searches": "저장된 검색",
  "saving": "저장 중",
  "Saving": "저장 중",
  "Saving cluster draft...": "클러스터 초안 저장 중...",
  "scale": "스케일링",
  "scaling": "스케일링",
  "schedule": "일정",
  "Schedule": "일정",
  "Scope": "범위",
  "Scope refers to the cluster associated to the PolicyReport.": "범위는 PolicyReport와 관련된 클러스터를 나타냅니다.",
  "Search": "검색",
  "Search all related applications": "모든 관련 애플리케이션 검색",
  "Search application": "애플리케이션 검색",
  "Search Argo CD applications": "Argo CD 애플리케이션 검색",
  "Search channel": "채널 검색",
  "Search filters": "검색 필터",
  "Search guide": "검색 가이드",
  "Search help modal toggle": "검색 도움말 모달 토글",
  "Search input": "검색 입력",
  "Search is disabled on some clusters.": "일부 클러스터에서 검색이 비활성화되어 있습니다.",
  "Search name (50 character limit)": "검색 이름 (50자 제한)",
  "Search placement": "검색 배치",
  "Search placement rule": "검색 배치 규칙",
  "Search resource": "검색 리소스",
  "Search result limit has been reached. Your query results have been truncated. Add more filter conditions to your query to narrow results, or view the RHACM documentation to learn how to increase the search results limit.": "검색 결과 제한에 도달했습니다. 쿼리 결과가 잘립니다. 쿼리에 더 많은 필터 조건을 추가하여 좁은 결과를 확인하거나 RHACM 문서를 보고 검색 결과 제한을 늘리는 방법을 알아봅니다.",
  "Search result limit has been reached. Your query results have been truncated. View the RHACM documentation to learn how to increase the search results limit.": "검색 결과 제한에 도달했습니다. 쿼리 결과가 잘립니다. RHACM 문서를 보고 검색 결과 제한을 늘리는 방법을 알아봅니다.",
  "Search subscription": "서브스크립션 검색",
  "search.filter.errors.title": "예기치 않은 오류가 발생했습니다.",
  "search.filter.info.title": "구성 경고",
  "search.label": "검색",
  "search.resource.details": "{{resource}} 세부 정보",
  "Secret access key": "시크릿 액세스 키",
  "Security groups": "보안 그룹",
  "Select <italic>{{appType}}</italic> to delete {{name}} and all related resources.": "<italic>{{appType}}</italic>을/를 선택하여 {{name}} 및 관련 리소스를 모두 삭제합니다.",
  "Select a cluster to view details": "세부 정보를 보려면 클러스터를 선택",
  "Select a namespace for the credential": "인증 정보의 네임스페이스 선택",
  "Select a namespace to be able to select policies in that namespace.": "해당 네임스페이스에서 정책을 선택할 수 있는 네임스페이스를 선택합니다.",
  "Select a policy set": "정책 세트 선택",
  "Select a storage class": "스토리지 클래스 선택",
  "Select a template": "템플릿 선택",
  "Select a volume mode": "볼륨 모드 선택",
  "Select all": "모두 선택",
  "Select all ({{count}} items)_0": "모두 선택 ({{count}} 항목)",
  "Select all clusters to be added to the cluster set and deselect all clusters to be removed from the cluster set.": "클러스터 세트에 추가할 모든 클러스터를 선택하고 클러스터 세트에서 제거할 모든 클러스터를 선택 취소합니다.",
  "Select an access mode": "액세스 모드 선택",
  "Select an active cloud name for the credential.": "인증 정보에 대해 활성 클라우드 이름을 선택합니다.",
  "Select an inventory": "인벤토리 선택",
  "Select at least one cluster set to deploy application resources.": "애플리케이션 리소스를 배포할 하나 이상의 클러스터 세트를 선택합니다.",
  "Select cluster label": "클러스터 레이블 선택",
  "Select cluster sets from which to select clusters. If you do not select a cluster set, all clusters are selected from all cluster sets bound to the namespace.": "클러스터를 선택할 클러스터 세트를 선택합니다. 클러스터 세트를 선택하지 않으면 네임스페이스에 바인딩된 모든 클러스터 세트에서 모든 클러스터가 선택됩니다.",
  "Select clusters from the clusters in selected cluster sets using cluster claims status. For a cluster to be be selected, the cluster must match all label selectors, label expressions, and claim expressions.": "클러스터 클레임 상태를 사용하여 선택한 클러스터 세트의 클러스터에서 클러스터를 선택합니다. 클러스터를 선택하려면 클러스터가 모든 라벨 선택기, 레이블 표현식 및 클레임 표현식과 일치해야 합니다.",
  "Select clusters from the clusters in selected cluster sets using cluster labels. For a cluster to be be selected, the cluster must match all label selectors, label expressions, and claim expressions.": "클러스터 레이블을 사용하여 선택한 클러스터 세트의 클러스터에서 클러스터를 선택합니다. 클러스터를 선택하려면 클러스터가 모든 라벨 선택기, 레이블 표현식 및 클레임 표현식과 일치해야 합니다.",
  "Select container": "컨테이너 선택",
  "Select etcd storage class": "etcd 스토리지 클래스 선택",
  "Select label value": "레이블 값 선택",
  "Select namespace": "네임 스페이스 선택",
  "Select none": "선택하지 않음",
  "Select page ({{count}} items)_0": "페이지 선택 ({{count}} 항목)",
  "Select pod": "Pod 선택",
  "Select region": "리전 선택",
  "Select severity": "심각도 선택",
  "Select the Ansible credential": "Ansible 인증 정보 선택",
  "Select the Argo server": "Argo 서버 선택",
  "Select the cluster sets": "클러스터 세트 선택",
  "Select the existing placement": "기존 배치 선택",
  "Select the label": "레이블 선택",
  "Select the namespace": "네임스페이스 선택",
  "Select the new versions for the cluster and node pools that you want to upgrade. This action is irreversible.": "업그레이드할 클러스터 및 노드 풀의 새 버전을 선택합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Select the placement": "배치 선택",
  "Select the placement rule": "배치 규칙 선택",
  "Select the values": "값 선택",
  "Select to disable the policy from being propagated to managed clusters.": "정책이 관리되는 클러스터로 전파되지 않도록 설정하려면 선택합니다.",
  "Selected columns will appear in the table. Drag and drop the columns to reorder them.": "선택한 열이 테이블에 표시됩니다. 열을 드래그 앤 드롭하여 다시 정렬합니다.",
  "Selection copied": "선택이 복사됨",
  "Service account JSON key": "서비스 계정 JSON 키",
  "Service Name": "서비스 이름",
  "Service network CIDR": "서비스 네트워크 CIDR",
  "Service Port": "서비스 포트",
  "Service unavailable": "서비스를 사용할 수 없음",
  "services": "서비스",
  "Set time window": "시간 창 설정",
  "set.delete": "클러스터 세트 삭제",
  "set.edit-bindings": "네임스페이스 바인딩 편집",
  "set.manage-resources": "리소스 할당 관리",
  "Setting up automation...": "자동화를 설정하는 중...",
  "Settings used to configure application syncing when there are differences between the desired state and the live cluster state.": "원하는 상태와 라이브 클러스터 상태 간에 차이가 있을 때 애플리케이션 동기화를 구성하는 데 사용되는 설정입니다.",
  "Severity": "심각도",
  "Share": "공유",
  "Share search": "검색 공유",
  "Shared with:": "공유 대상:",
  "Show": "보기",
  "Show all ({{count}})_0": "모두 표시 ({{count}})",
  "Show less": "적게 표시",
  "Show pods with unhealthy status": "비정상 상태의 Pod 표시",
  "Show related resources": "관련 리소스 표시",
  "Show resources created within the last hour": "최근 1시간 이내에 생성된 리소스 표시",
  "Show secret": "시크릿 표시",
  "Show Secrets": "시크릿 표시",
  "Show virtual machine resources": "가상 머신 리소스 표시",
  "Show workloads running on your fleet": "플릿에서 실행되는 워크로드 표시",
  "show.more_0": "{{count}} 추가",
  "Simple Table": "간단한 표",
  "Single cluster": "단일 클러스터",
  "Single node OpenShift": "단일 노드 OpenShift",
  "Single replica": "단일 복제본",
  "Size (GiB)": "크기(GiB)",
  "Skip tags": "태그 건너뛰기",
  "Some policies have the Prune parameter set.": "일부 정책에는 Prune 매개 변수가 설정되어 있습니다.",
  "Some resources failed to deploy. Use View resource YAML link to view the details.": "일부 리소스를 배포하지 못했습니다. 아래의 리소스 YAML 링크 보기를 사용하여 세부 정보를 확인합니다.",
  "Some resources failed to deploy. Use View status YAML link to view the details.": "일부 리소스를 배포하지 못했습니다. 상태 보기 YAML 링크를 사용하여 세부 정보를 확인합니다.",
  "Some resources in this group are in error state.": "이 그룹의 일부 리소스는 오류 상태입니다.",
  "Some resources in this group did not deploy. Other resources deployed successfully.": "이 그룹의 일부 리소스는 배포되지 않았습니다. 기타 리소스가 성공적으로 배포되었습니다.",
  "Some selected resources are managed externally": "선택한 일부 리소스는 외부에서 관리됩니다",
  "Source": "소스",
  "Source Namespace": "소스 네임스페이스",
  "Source type": "소스 유형",
  "spec.deploy.not.deployed": "배포되지 않음",
  "SSH private key": "개인 SSH 키",
  "SSH public key": "SSH 공개 키",
  "Standalone": "독립 실행형",
  "Standalone clusters will display the namespace used by the ManagedCluster resource. Hosted clusters will display the hosting namespace when the status is \"Pending import\" and the ManagedCluster namespace when the status is \"Ready\".": "독립 실행형 클러스터에는 ManagedCluster 리소스에서 사용하는 네임스페이스가 표시됩니다. 호스팅 클러스터는 상태가 \"가져오기 보류 중\"인 경우 호스팅 네임스페이스를 표시하고 상태가 \"준비 상태\"인 경우 ManagedCluster 네임스페이스를 표시합니다.",
  "Standalone control plane": "독립형 컨트롤 플레인",
  "Standard": "표준",
  "Standards": "표준",
  "Start time": "시작 시간",
  "Starting CSV": "CSV 시작",
  "Status": "상태",
  "Status icon legend": "상태 아이콘 범례",
  "Status of resources within the topology.": "토폴로지 내의 리소스 상태.",
  "Status represents the subscription selection within Resource topology.": "상태는 리소스 토폴로지 내에서 서브스크립션 선택을 나타냅니다.",
  "status.creating": "생성 중",
  "status.creating.message": "클러스터 생성이 진행 중입니다.",
  "status.degraded": "성능 저하",
  "status.degraded.message": "클러스터의 추가 기능 중 하나 이상의 성능이 저하된 상태입니다.",
  "status.deprovisionfailed": "실패",
  "status.deprovisionfailed.message": "클러스터 제거 프로세스가 실패했습니다.",
  "status.destroying": "삭제 중",
  "status.destroying.message": "클러스터 제거 프로세스가 진행 중이며 관련 인프라 공급자 리소스를 제거할 수 있습니다.",
  "status.detached": "분리됨",
  "status.detached.message": "클러스터 생성에 성공했지만 클러스터는 허브 클러스터에서 관리되지 않습니다. 검색, 정책, 애플리케이션, 관찰 가능성과 같은 관리 기능을 사용하려면 클러스터를 가져옵니다.",
  "status.detaching": "분리 중",
  "status.detaching.message": "클러스터가 관리에서 제거되었습니다. 검색, 정책, 애플리케이션 및 관찰 가능성과 같은 관리 기능에 대한 액세스도 제거됩니다.",
  "status.draft": "초안",
  "status.draft.message": "클러스터 구성이 완료되지 않습니다. 클러스터 설치를 시작하려면 설정을 계속합니다.",
  "status.failed": "실패",
  "status.failed.message": "이 클러스터에 사용할 수 있는 상태 정보가 없습니다. <bold>cluster-manager-registration-controller</bold> 배포를 보고 문제가 있는지 확인합니다.",
  "status.hibernating": "최대 절전 모드",
  "status.hibernating.message": "클러스터의 전원이 꺼져 있습니다. 가상 머신 및 네트워크 리소스가 사용되지 않습니다.",
  "status.import.text": "클러스터 가져오기",
  "status.importfailed": "실패",
  "status.importfailed.alert.title": "클러스터를 허브로 가져오지 못했습니다",
  "status.importfailed.message": "클러스터가 허브 클러스터에 연결하지 못했습니다.",
  "status.importing": "가져오기 중",
  "status.importing.message": "클러스터 가져오기 프로세스가 진행 중입니다.",
  "status.install.text": "클러스터 설치",
  "status.link.info": "자동화에 대해 자세히 알아보기",
  "status.link.logs": "로그보기",
  "status.needsapproval": "승인 필요",
  "status.needsapproval.message": "클러스터는 허브 클러스터에 연결하는 과정에 있지만 클러스터 관리자가 인증서 서명 요청을 승인할 때까지 연결을 완료할 수 없습니다.",
  "status.notaccepted": "허용되지 않음",
  "status.notaccepted.message": "클러스터 관리자가 허브 클러스터에 연결하도록 클러스터의 승인을 받지 못했습니다.",
  "status.notstarted": "실패",
  "status.notstarted.alert.title": "클러스터 생성을 시작할 수 없습니다",
  "status.notstarted.message": "install-config.yaml 파일의 유효성 검사에 실패했기 때문에 클러스터 생성을 시작하지 못했습니다.",
  "status.offline": "오프라인",
  "status.offline.alert.title": "클러스터를 사용할 수 없음",
  "status.offline.message": "클러스터를 사용할 수 없습니다. Kubernetes API 서버 또는 핵심 관리 에이전트가 정상 상태가 아닙니다.",
  "status.pending": "보류 중",
  "status.pending.message": "클러스터는 일치하는 상태 정보가 없는 상태입니다. 자세한 내용은 이 클러스터에 대한 <bold>ManagedCluster</bold> 또는 <bold>ClusterDeployment</bold> 리소스를 확인합니다.",
  "status.pendingimport": "가져오기 보류 중",
  "status.pendingimport.message": "클러스터 개요 페이지를 확인합니다. 단계에 따라 가져오기를 완료합니다.",
  "status.posthook": "Posthook",
  "status.posthookfailed": "실패",
  "status.posthookfailed.alert.title": "클러스터 posthook 작업이 실패했습니다",
  "status.posthookfailed.message": "하나 이상의 클러스터 posthook 작업이 실패했습니다.",
  "status.posthookjob.message": "클러스터 posthook 작업이 현재 진행 중입니다.",
  "status.prehook": "Prehook",
  "status.prehookfailed": "실패",
  "status.prehookfailed.alert.title": "클러스터 prehook 작업이 실패했습니다",
  "status.prehookfailed.message": "하나 이상의 클러스터 prehook 작업이 실패했습니다.",
  "status.prehookjob.message": "클러스터 prehook 작업이 현재 진행 중입니다.",
  "status.provisionfailed": "실패",
  "status.provisionfailed.alert.title": "클러스터 생성에 실패했습니다",
  "status.provisionfailed.message": "클러스터 생성에 실패했습니다.",
  "status.ready": "준비 상태",
  "status.ready.alert.title": "작업이 진행 중입니다",
  "status.ready.message": "클러스터를 사용할 수 있습니다. Kubernetes API 서버 및 코어 관리 에이전트가 정상 상태입니다.",
  "status.resuming": "재개 중",
  "status.resuming.alert.title": "클러스터가 준비되지 않음",
  "status.resuming.message": "클러스터의 전원을 다시 켜고 있습니다.",
  "status.running": "실행 중",
  "status.running.message": "클러스터가 실행 중이며 즉시 요청할 수 있습니다.",
  "status.stepbar.subtitle": "{{stepsDone}} / {{steps}} 단계 완료",
  "status.stepbar.title": "클러스터 생성",
  "status.stopping": "중지 중",
  "status.stopping.alert.title": "클러스터가 중지 중입니다",
  "status.stopping.message": "클러스터의 전원을 끄고 있습니다.",
  "status.submariner.agent.degraded": "성능 저하",
  "status.submariner.agent.healthy": "상태 양호",
  "status.submariner.connection.degraded": "성능 저하",
  "status.submariner.connection.healthy": "상태 양호",
  "status.submariner.missing.broker.message": "브로커를 생성할 때까지 애드온 설치를 계속할 수 없습니다.",
  "status.submariner.network.degraded": "성능 저하",
  "status.submariner.network.degraded.message": "다중 클러스터 네트워크에 설치된 Submariner 애드온 중 하나 이상이 성능 저하 상태입니다.",
  "status.submariner.network.healthy": "상태 양호",
  "status.submariner.network.healthy.message": "다중 클러스터 네트워크에 설치된 모든 Submariner 애드온이 정상 상태입니다.",
  "status.submariner.network.insufficientClusters": "클러스터 추가",
  "status.submariner.network.insufficientClusters.message": "다중 클러스터 네트워크 형성을 시작하려면 클러스터 세트에 두 개 이상의 클러스터를 추가해야 합니다.",
  "status.submariner.network.insufficientSubmariners": "애드온 설치",
  "status.submariner.network.insufficientSubmariners.message": "다중 클러스터 네트워크 형성을 시작하려면 클러스터 세트에 있는 두 개 이상의 클러스터에 Submariner 애드온이 설치되어 있어야 합니다.",
  "status.submariner.network.progressing": "진행 중",
  "status.submariner.network.progressing.message": "다중 클러스터 네트워크에 설치된 하나 이상의 Submariner 애드온이 진행 중 상태입니다.",
  "status.submariner.nodes.labeled": "레이블이 지정된 노드",
  "status.submariner.nodes.notLabeled": "라벨이 지정되지 않은 노드",
  "status.submariner.progressing": "진행 중",
  "status.submariner.progressing.message": "애드온 설치가 진행 중입니다. Submariner 추가 기능의 상태는 완료 시 보고되며 완료하는 데 몇 분이 소요될 수 있습니다.",
  "status.subtitle.danger": "실패",
  "status.subtitle.empty": "보류 중",
  "status.subtitle.healthy": "완료",
  "status.subtitle.nojobs": "선택한 작업 없음",
  "status.subtitle.pending": "보류 중",
  "status.subtitle.progress": "진행 중",
  "status.unknown": "알 수 없음",
  "status.unknown.alert.title": "클러스터에 연결할 수 없습니다",
  "status.unknown.message": "클러스터에 연결할 수 없습니다. <bold>ManagedCluster</bold> 리소스에 구성된 지정된 <bold>leaseDurationSeconds</bold> 간격의 클러스터에서 관리 컨트롤 플레인을 수신하지 못했습니다.",
  "status.upgradefailed.alert.title": "클러스터를 업그레이드하지 못했습니다",
  "status.upgradefailed.message": "클러스터 업그레이드가 실패 상태입니다.",
  "Stay": "그대로 유지",
  "Storage Optimized": "스토리지 최적화",
  "Subfolder": "하위 폴더",
  "Subject kind": "주제 유형",
  "Subject name": "주체 이름",
  "Subjects": "제목",
  "submariner": "Submariner",
  "Submariner YAML": "Submariner YAML",
  "submariner.addons": "Submariner 애드온",
  "submariner.clusters.back": "Submariner 애드온으로 돌아가기",
  "submariner.clusters.empty.message": "클러스터 세트의 모든 클러스터에는 이미 Submariner 애드온이 설치되어 있습니다. <bold>리소스 할당 관리</bold> 버튼을 선택하여 클러스터를 더 추가합니다.",
  "submariner.clusters.empty.title": "사용 가능한 클러스터를 찾을 수 없음",
  "submariner.config.edit": "구성 편집",
  "submariner.install.form.cabledriver": "케이블 드라이버",
  "submariner.install.form.cabledriver.labelHelp": "Submariner 게이트웨이 케이블 드라이버, 사용 가능한 옵션은 libreswan(기본값) 및 vxlan입니다.",
  "submariner.install.form.cabledriver.placeholder": "케이블 드라이버 선택",
  "submariner.install.form.clusters": "대상 클러스터",
  "submariner.install.form.clusters.placeholder": "클러스터 선택",
  "submariner.install.form.config.doc": "Submariner는 어떻게 구성합니까?",
  "submariner.install.form.config.title": "{{provider}}에서 {{clusterName}}에 대한 구성을 입력합니다",
  "submariner.install.form.credential.secret": "공급자 인증 정보 시크릿",
  "submariner.install.form.credential.secret.labelHelp": "공급자 인증 정보가 포함된 클러스터 네임스페이스의 시크릿에 대한 참조입니다. 인증 정보는 공급자의 Submariner 환경을 준비하는 데 사용됩니다.",
  "submariner.install.form.gateways": "게이트웨이 수",
  "submariner.install.form.gateways.labelHelp": "관리형 클러스터에 Submariner 게이트웨이 구성 요소를 배포하는 데 사용되는 작업자 노드 수입니다. 값이 1보다 크면 Submariner 게이트웨이 HA가 자동으로 활성화됩니다. (기본값 1)",
  "submariner.install.form.gateways.placeholder": "게이트웨이 수 입력",
  "submariner.install.form.instancetype": "인스턴스 유형 입력",
  "submariner.install.form.instancetype.labelHelp.aws": "관리되는 클러스터에서 생성될 게이트웨이 노드의 Amazon Web Services EC2 인스턴스 유형입니다. (기본값 c5d.large)",
  "submariner.install.form.instancetype.labelHelp.azure": "관리형 클러스터에서 생성될 게이트웨이 노드의 Azure 인스턴스 유형입니다. (기본값 Standard_F4s_v2).",
  "submariner.install.form.instancetype.placeholder": "인스턴스 유형 선택",
  "submariner.install.form.nattenable": "NAT-T 활성화",
  "submariner.install.form.nattenable.labelHelp": "Submariner는 클러스터 간 IPsec 터널에 NAT Traversal을 사용할 수 있습니다. NAT Traversal 또는 false를 활성화하려면 값을 true로 설정하여 NAT Traversal(기본값 true)을 비활성화합니다.",
  "submariner.install.form.nattenable.placeholder": "NAT-T 활성화 선택",
  "submariner.install.form.nattport": "IPsec NAT-T 포트",
  "submariner.install.form.nattport.labelHelp": "Submariner는 클러스터 간에 IPsec 터널을 생성합니다. 이 포트는 IPsec NAT 통과에 사용됩니다. (기본 4500)",
  "submariner.install.form.port.placeholder": "포트 번호 입력",
  "submariner.install.step.clusters.title": "클러스터 선택",
  "submariner.install.step.clusters.wizardTitle": "애드온 설치용 클러스터 선택",
  "submariner.install.step.configure.title": "클러스터 구성",
  "submariner.title.tooltip": "Submariner를 사용하면 온프레미스 또는 클라우드에서 다양한 Kubernetes 클러스터에서 Pod와 서비스 간에 직접 네트워킹할 수 있습니다.",
  "submariner.update.form.message": "<bold>SubmarinerConfig</bold>를 편집하면 관리 클러스터에서 Submariner 애드온의 구성이 업데이트됩니다. 변경 사항을 적용하는 데 몇 분이 걸릴 수 있습니다.",
  "submariner.update.form.title": "Submariner 구성 편집",
  "Submit": "제출",
  "Submitting": "제출 중",
  "Subnet": "서브넷",
  "Subnet ID": "서브넷 ID",
  "Subscription": "서브스크립션",
  "Subscription application where subscription resources are distributed from the hub cluster to the managed clusters. Each managed cluster independently reconciles and deploys the application using the received subscription resource.": "서브스크립션 리소스가 hub 클러스터에서 관리 클러스터로 배포되는 서브스크립션 애플리케이션입니다. 각 관리형 클러스터는 수신된 서브스크립션 리소스를 사용하여 독립적으로 애플리케이션을 조정하고 배포합니다.",
  "Subscription deployed on local cluster": "로컬 클러스터에 배포된 서브스크립션",
  "Subscription ID": "서브스크립션 ID",
  "Subscription Selector": "서브스크립션 선택기",
  "Subscription updated": "서브스크립션 업데이트됨",
  "subscription.page.count.info": "이 애플리케이션에서 생성한 서브스크립션 목록을 표시합니다. 드롭다운 메뉴를 클릭하여 서브스크립션을 선택하고 토폴로지에서 배포된 리소스를 확인합니다. 모든 서브스크립션 옵션은 한 페이지에 모든 리소스를 표시할 수 있는 경우에만 사용할 수 있습니다.",
  "Subscriptions": "서브스크립션",
  "Subscriptions identify Kubernetes resources within channels (source repositories). Then, the subscription places the Kubernetes resources on the target clusters.": "서브스크립션은 채널 내의 Kubernetes 리소스 (소스 리포지토리)를 식별합니다. 그런 다음 서브스크립션은 Kubernetes 리소스를 대상 클러스터에 배치합니다.",
  "Success": "성공",
  "success.create.created": "{{0}} 생성되었습니다. 세부 정보로 리디렉션 중...",
  "success.create.creating": "{{0}} 생성 중 ...",
  "success.create.updated": "{0} 업데이트됨. 세부 정보로 리디렉션 중..",
  "success.create.updating": "{0} 업데이트 중",
  "Successful": "성공",
  "Successfully copied to clipboard!": "클립 보드에 복사되었습니다!",
  "Suggested search templates": "제안된 검색 템플릿",
  "Summary": "요약",
  "summary.applications": "애플리케이션",
  "summary.cluster.issues": "확인된 문제",
  "summary.cluster.issues.description.count": "{{criticalCount}} 심각, {{importantCount}} 중요, {{moderateCount}} 보통, {{lowCount}} 낮음",
  "summary.cluster.no.issues": "잠재적인 문제를 찾을 수 없음",
  "summary.clusterPools.launch": "클러스터 풀로 이동",
  "summary.clusters.launch": "관리형 클러스터로 이동",
  "summary.nodes": "노드",
  "summary.nodes.inactive": "{{number}} 노드 비활성",
  "summary.status": "상태",
  "summary.submariner.launch": "Submariner 애드온으로 이동",
  "summary.violations": "정책 위반",
  "Support center": "지원 센터",
  "Suspend": "일시 정지",
  "Sync": "동기화",
  "Sync application": "애플리케이션 동기화",
  "Sync policy": "동기화 정책",
  "Sync status": "상태 동기화",
  "Synchronize": "동기화",
  "Synchronize application resources with the source repository.": "애플리케이션 리소스를 소스 리포지토리와 동기화합니다.",
  "System type": "시스템 유형",
  "T2 - Lowest-cost": "T2 - 가장 낮은 비용",
  "T3 - General purpose": "T3 - 일반 목적",
  "T3a - Up to 10% cost savings over T3": "T3a - T3에 비해 최대 10%의 비용 절감",
  "tab.addons": "애드온",
  "tab.clusterPools": "클러스터 풀",
  "tab.clusters": "클러스터 목록",
  "tab.details": "세부 정보",
  "tab.hosts": "호스트",
  "tab.machinepools": "머신 풀",
  "tab.nodes": "노드",
  "tab.overview": "개요",
  "tab.submariner": "Submariner 애드온",
  "tab.userManagement": "사용자 관리",
  "table.acm.channel": "Hub 채널",
  "table.acm.channel.helperText": "서브스크립션이 Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes를 설치하는 데 사용하는 채널입니다.",
  "table.acm.consoleUrl": "Hub 콘솔 URL",
  "table.acm.consoleUrl.helperText": "Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes의 콘솔 URL입니다.",
  "table.acm.distribution": "Hub 배포 버전",
  "table.acm.distribution.helperText": "Red Hat Advanced Cluster Management for Kubernetes 버전입니다.",
  "table.assignedToSet": "현재 클러스터 세트",
  "table.autoscale": "자동 스케일링",
  "table.available": "사용 가능한 클러스터",
  "table.availableToClaim": "클레임에 사용 가능",
  "table.change": "변경",
  "table.channel": "채널",
  "table.claimedBy": "클레임",
  "table.cluster": "클러스터",
  "table.cluster.statuses": "클러스터 상태",
  "table.clusterChannel.helperText": "채널은 업그레이드 속도를 제어하고 적절한 릴리스 버전을 권장하는 데 도움이 됩니다. 업데이트 채널은 OpenShift Container Platform의 마이너 버전 (예: 4.6)과 관련이 있습니다.",
  "table.clusterClaim": "클러스터 클레임 이름",
  "table.clusterClaim.helperText": "클러스터 풀에서 이 클러스터를 요청하는 데 사용되는 <bold>ClusterClaim</bold> 리소스의 이름입니다. 명령줄 작업과 같은 기본 클러스터 리소스와 직접 상호 작용하려면 해당 작업에 <bold>클러스터 리소스 이름</bold>을 사용합니다.",
  "table.clusterControlPlaneType": "컨트롤 플레인 유형",
  "table.clusterId": "클러스터 ID",
  "table.clusterName": "클러스터 리소스 이름",
  "table.clusterName.helperText": "클러스터 생성 또는 가져오기에서 생성된 여러 리소스에서 공유하는 공통 Kubernetes 리소스 이름( <bold>Namespace</bold>,<bold>ManagedCluster</bold> 또는 <bold>ClusterDeployment</bold> 포함)입니다.",
  "table.clusterName.helperText.hypershift": "호스트된 클러스터 생성에서 생성된 여러 리소스에서 공유하는 일반적인 Kubernetes 리소스 이름입니다( <bold>네임스페이스</bold> 클러스터,<bold>ManagedCluster</bold> 또는 <bold>HostedCluster</bold> 포함).",
  "table.clusterPool": "클러스터 풀",
  "table.clusterRole": "클러스터 역할",
  "table.clusterSet": "클러스터 세트",
  "table.clusterSetBinding": "네임스페이스 바인딩",
  "table.consoleUrl": "콘솔 URL",
  "table.controlplane": "컨트롤 플레인 유형",
  "table.cpu": "CPU",
  "table.createdBy": "작성자",
  "table.creationDate": "생성 날짜",
  "table.credentials": "사용자 이름 및 암호",
  "table.currentReleaseImage": "현재 릴리스 이미지",
  "table.details": "세부 정보",
  "table.displayRole": "역할 표시",
  "table.distribution": "배포 버전",
  "table.group_0": "{{count}} 그룹",
  "table.instanceType": "인스턴스 유형",
  "table.jobTemplate": "Ansible 템플릿",
  "table.kubeApiServer": "클러스터 API 주소",
  "table.labels": "라벨",
  "table.linkedCred": "인증 정보",
  "table.machineSetReplicas": "머신 세트 복제본",
  "table.memory": "RAM",
  "table.message": "메시지",
  "table.name": "이름",
  "table.name.helperText.noBold": "클러스터 생성 또는 가져오기에서 생성된 여러 리소스에서 공유하는 공통 Kubernetes 리소스 이름 (Namespace, ManagedCluster 또는 ClusterDeployment 포함)입니다. 클러스터 풀에서 클레임된 경우 클러스터 이름 아래에 클러스터 클레임 이름이 표시됩니다.",
  "table.namespace": "네임 스페이스",
  "table.networkStatus": "다중 클러스터 네트워크 상태",
  "table.newReleaseImage": "새 릴리스 이미지",
  "table.nodes": "노드",
  "table.none": "없음",
  "table.provider": "인프라",
  "table.region": "리전",
  "table.role": "역할",
  "table.status": "상태",
  "table.submariner.agent": "에이전트 상태",
  "table.submariner.connection": "연결 상태",
  "table.submariner.nodes": "레이블이 지정된 게이트웨이 노드",
  "table.type": "유형",
  "table.user_0": "{{count}} 사용자",
  "table.userManagement": "사용자 관리",
  "table.zone": "영역",
  "Technical community": "기술 커뮤니티",
  "Technology preview": "기술 프리뷰",
  "Template": "템플릿",
  "Template Type": "템플릿 유형",
  "Template: {{templateName}}": "템플릿: {{templateName}}",
  "template.clusterCreate.info": "선택 사항: 클러스터 라이프사이클의 여러 단계에서 Ansible 작업을 실행하기 위한 자동화 템플릿입니다.",
  "template.clusterCreate.name": "자동화 템플릿",
  "template.clusterCreate.select.placeholder": "자동화 템플릿 선택",
  "template.clusterCreate.title": "자동화",
  "template.clusterCreate.tooltip": "유효한 Ansible Automation Platform 인증 정보가 있는 템플릿만 나열됩니다.",
  "template.clusterImport.info": "선택 사항: 클러스터 라이프사이클의 여러 단계에서 Ansible 작업을 실행하기 위한 자동화 템플릿입니다. 자동화는 관리형 Kubernetes 서비스에서 프로비저닝하지 않는 Red Hat OpenShift 클러스터에서만 지원됩니다. Ansible 설치 작업은 가져온 클러스터에 적용되지 않습니다.",
  "template.clusterImport.tooltip": "자동화는 관리형 Kubernetes 서비스에서 프로비저닝하지 않는 Red Hat OpenShift 클러스터에서만 지원됩니다. 유효한 Ansible Automation Platform 인증 정보가 있는 템플릿만 나열됩니다.",
  "template.create": "자동화 템플릿 생성",
  "template.create.config.wizard.title": "자동화 템플릿 이름 및 Ansible 인증 정보 구성",
  "template.create.destroy": "삭제",
  "template.create.destroy.wizard.title": "제거 시 클러스터에 대해 실행할 Ansible 템플릿 구성",
  "template.create.install": "설치",
  "template.create.install.wizard.title": "설치 시 클러스터에 대해 실행할 Ansible 템플릿 구성",
  "template.create.name": "템플릿 이름",
  "template.create.placeholder": "템플릿의 이름을 입력",
  "template.create.review.description": "자동화 템플릿에 대한 선택 사항을 검토합니다. 변경할 사항이 있는 경우 단계로 다시 이동합니다.",
  "template.create.review.title": "자동화 템플릿 검토",
  "template.create.scale": "스케일링",
  "template.create.scale.wizard.title": "스케일링 시 클러스터에 대해 실행되도록 Ansible 템플릿 구성",
  "template.create.title": "자동화 템플릿 생성",
  "template.create.tooltip": "클러스터 라이프사이클의 여러 단계에서 Ansible 작업을 자동으로 실행하는 자동화 템플릿을 생성합니다.",
  "template.create.upgrade": "업그레이드",
  "template.create.upgrade.wizard.title": "업그레이드 시 클러스터에 대해 실행되도록 Ansible 템플릿 구성",
  "template.delete": "삭제",
  "template.edit": "템플릿 편집",
  "template.edit.title": "자동화 템플릿 편집",
  "template.edit.tooltip": "자동화 템플릿을 편집하여 클러스터 라이프사이클의 다른 단계에서 실행되는 Ansible 작업의 순서를 변경합니다.",
  "template.emptyStateHeader": "자동화 템플릿이 없습니다",
  "template.emptyStateMsg": "<bold>자동화 템플릿 생성</bold> 을 클릭하여 리소스를 생성합니다.",
  "template.information.description": "이벤트 시퀀스를 생성하려면 여러 템플릿을 추가합니다. Ansible 템플릿을 드래그 앤 드롭하여 시퀀스를 다시 정렬합니다.",
  "template.information.title": "기본 정보",
  "template.job.placeholder": "Ansible 템플릿 추가",
  "template.link": "인증 정보 연결",
  "template.modal.delete.message.linked": "이 작업은 자동화 템플릿을 삭제합니다. <bold>{{curatorTemplate}}</bold>을/를 <bold>{{ansibleCredential}}</bold>에서 연결 해제하시겠습니까?",
  "template.modal.delete.message.noLink": "이 작업은 자동화 템플릿을 삭제합니다. 계속 진행하시겠습니까?",
  "template.modal.delete.title": "템플릿 삭제",
  "template.modal.linkProvider.label": "Ansible 연결",
  "template.modal.linkProvider.message": "Ansible 연결을 연결하면 이 템플릿으로 클러스터를 생성할 때 클러스터 라이프사이클 작업에 대한 Ansible 작업을 실행할 수 있습니다.",
  "template.modal.linkProvider.placeholder": "Ansible 연결 선택",
  "template.modal.linkProvider.submit": "링크",
  "template.modal.linkProvider.submitting": "링크 중",
  "template.modal.linkProvider.title": "Ansible 연결 링크",
  "template.modal.name.label": "작업 템플릿 이름",
  "template.modal.name.placeholder": "작업 템플릿 이름을 검색하거나 선택합니다",
  "template.modal.noCredentials": "Ansible 인증 정보가 없습니다. <bold>인증 정보</bold> 탭으로 이동하여 <bold>추가 인증 정보</bold>를 선택하여 Ansible 인증 정보를 생성합니다.",
  "template.modal.settings.label": "추가 변수",
  "template.modal.settings.placeholder": "key=value 쌍을 입력",
  "template.modal.title.add": "Ansible 템플릿 추가",
  "template.modal.title.edit": "Ansible 템플릿 편집",
  "template.postDestroy.label": " Ansible 템플릿 사후 폐기",
  "template.postDestroy.name": "Ansible 템플릿 사후 폐기",
  "template.postInstall.label": " Ansible 템플릿 사후 설치",
  "template.postInstall.name": "Ansible 템플릿 사후 설치",
  "template.postScale.label": " Ansible 템플릿 사후 스케일링",
  "template.postScale.name": "Ansible 템플릿 사후 스케일링",
  "template.postUpgrade.label": " Ansible 템플릿 사후 업그레이드",
  "template.postUpgrade.name": "Ansible 템플릿 사후 업그레이드",
  "template.preDestroy.label": "Ansible 템플릿 사전 폐기",
  "template.preDestroy.name": "Ansible 템플릿 사전 폐기",
  "template.preInstall.label": "Ansible 템플릿 사전 설치",
  "template.preInstall.name": "Ansible 템플릿 사전 설치",
  "template.preScale.label": "Ansible 템플릿 사전 스케일링",
  "template.preScale.name": "Ansible 템플릿 사전 스케일링",
  "template.preUpgrade.label": "Ansible 템플릿 사전 업그레이드",
  "template.preUpgrade.name": "Ansible 템플릿 사전 업그레이드",
  "template.templates.title": "자동화 템플릿",
  "template.title": "자동화",
  "template.workflow.modal.name.label": "워크플로 작업 템플릿 이름",
  "template.workflow.modal.name.placeholder": "워크플로 작업 템플릿 이름을 검색하거나 선택합니다",
  "Templates": "템플릿",
  "Tenant ID": "테넌트 ID",
  "The <bold>{{clusterName}}</bold> cluster can only be destroyed through the CLI": "<bold>{{clusterName}}</bold> 클러스터는 CLI를 통해서만 삭제할 수 있습니다.",
  "The ArgoCD pull model does not support local-cluster as a destination cluster. Filter out local-cluster from the placement resource.": "ArgoCD 풀 모델은 로컬 클러스터를 대상 클러스터로 지원하지 않습니다. 배치 리소스에서 로컬 클러스터를 필터링합니다.",
  "The automation template cannot be updated for any of the selected clusters.": "선택한 클러스터에 대해 자동화 템플릿을 업데이트할 수 없습니다.",
  "The channel cannot be changed for any of the selected clusters.": "선택한 클러스터에 대해 채널을 변경할 수 없습니다.",
  "The cluster has no add-ons.": "클러스터에 애드온이 없습니다.",
  "The cluster has no nodes.": "클러스터에 노드가 없습니다.",
  "The cluster name is already used by another cluster.": "클러스터 이름이 이미 다른 클러스터에서 사용되고 있습니다.",
  "The cluster pool deletion will be blocked until all claimed cluster(s) are deleted.": "클레임된 모든 클러스터가 삭제될 때까지 클러스터 풀 삭제가 차단됩니다.",
  "The cluster pool will not generate machine pools if the count is not equal to 3. Node scaling will be unavailable.": "클러스터 풀은 개수가 3개가 아닌 경우 머신 풀을 생성하지 않습니다. 노드 확장을 사용할 수 없게 됩니다.",
  "The combined length of the policy namespace and name must not exceed 62 characters": "정책 네임스페이스와 이름의 결합된 길이는 62자를 초과해서는 안 됩니다.",
  "The contents of the certificate file that you used for your mirror registry, which can be an existing, trusted certificate authority or the self-signed certificate that you generated for the mirror registry.": "기존의 신뢰할 수 있는 인증 기관 또는 미러 레지스트리에 대해 생성한 자체 서명된 인증서일 수 있는 미러 레지스트리에 사용한 인증서 파일의 내용입니다.",
  "The existing namespace where the credential secret will be stored.": "인증 정보 시크릿이 저장되는 기존 네임스페이스입니다.",
  "The following Argo application(s) deployed by the application set will also be deleted:": "애플리케이션 세트에서 배포한 다음 Argo 애플리케이션도 삭제됩니다.",
  "The fully-qualified host name or IP address of the vCenter server. The value must be defined in the vCenter server root CA certificate.": "vCenter 서버의 정규화된 호스트 이름 또는 IP 주소입니다. 값은 vCenter 서버 루트 CA 인증서에 정의되어 있어야 합니다.",
  "The Globalnet CIDR to be used for the managed cluster (If left blank, a CIDR will be allocated from clusterset pool).": "관리형 클러스터에 사용할 Globalnet CIDR입니다 (비워 두면 clusterset 풀에서 CIDR이 할당됨).",
  "The Globalnet CIDR to be used within the clusterset pool. The default is 242.0.0.0/8": "clusterset 풀 내에서 사용할 globalnet CIDR입니다. 기본값은 242.0.0.0/8입니다",
  "The health status for application {{0}} is {{1}}. Use the Launch Argo editor action above to view the application details.": "애플리케이션 {{0}}의 상태는 {{1}}입니다. 위의 Launch Argo 편집기 작업을 사용하여 애플리케이션 세부 정보를 확인합니다.",
  "The health status for application {{0}} is {{1}}. Use the Launch Argo editor action below to view the application details.": "애플리케이션 {{0}}의 상태는 {{1}}입니다. 아래 Launch Argo 편집기 작업을 사용하여 애플리케이션 세부 정보를 확인합니다.",
  "The imageContentSources values that were generated during mirror registry creation.": "미러 레지스트리 작성 중에 생성된 imageContentSources 값입니다.",
  "The impact of the problem would be {{totalRisk}} if it occurred": "문제가 발생한 경우 문제의 영향은 {{totalRisk}}입니다",
  "The instance profile for the node pool.": "노드 풀의 인스턴스 프로필입니다.",
  "The instance type for the node pool.": "노드 풀의 인스턴스 유형입니다.",
  "The length of application set name must not exceed 53 characters": "애플리케이션 세트 이름의 길이는 53자를 초과해서는 안 됩니다",
  "The location of the Red Hat Enterprise Linux CoreOS image in your local registry.": "로컬 레지스트리의 Red Hat Enterprise Linux CoreOS 이미지의 위치입니다.",
  "The location of the resources on the Git repository.": "Git 리포지토리의 리소스 위치입니다.",
  "The maximum number of non-compliant cluster policy details that pass to the Ansible platform as extra variables. When it is set to 0, it means no limit. The default value is 1000.": "Ansible 플랫폼에 추가 변수로 전달되는 비준수 클러스터 정책 세부 정보의 최대 수입니다. 0으로 설정하면 제한이 없음을 의미합니다. 기본값은 1000입니다.",
  "The name for the credential.": "인증 정보의 이름입니다.",
  "The name for the node pool.": "노드 풀의 이름입니다.",
  "The name of the cloud section of the clouds.yaml to use for establishing communication to the OpenStack server.": "OpenStack 서버와의 통신을 설정하는 데 사용할 clouds.yaml의 클라우드 섹션 이름입니다.",
  "The name of the default vSphere datastore to use.": "사용할 기본 vSphere 기본 데이터 저장소의 이름입니다.",
  "The name of the placement rule should match the placement rule name in a placement binding so that it is bound to a policy or policy set. The placement rule name must be unique to the namespace.": "배치 규칙의 이름은 정책 또는 정책 세트에 바인드되도록 배치 바인딩의 배치 규칙 이름과 일치해야 합니다. 배치 규칙 이름은 네임스페이스에 대해 고유해야 합니다.",
  "The name of the placement should match the placement name in a placement binding so that it is bound to a policy or policy set. The placement name must be unique to the namespace.": "배치 이름은 배치 바인딩의 배치 이름과 일치해야 정책 또는 정책 세트에 바인딩됩니다. 배치 규칙 이름은 네임스페이스에 대해 고유해야 합니다.",
  "The name of the security control that is being checked. For example, the certificate policy controller.": "확인 중인 보안 컨트롤의 이름입니다. 예를 들어 인증서 정책 컨트롤러가 있습니다.",
  "The name of the user that is required to access the vCenter server. This user must have at least the roles and privileges that are required for static or dynamic persistent volume provisioning in vSphere.": "vCenter 서버에 액세스하는 데 필요한 사용자의 이름입니다. 이 사용자에게는 최소한 vSphere에서 정적 또는 동적 영구 볼륨 프로비저닝에 필요한 역할과 권한이 있어야 합니다.",
  "The name of the vSphere cluster to use.": "사용할 vSphere 클러스터의 이름입니다.",
  "The name of the vSphere datacenter to use.": "사용할 vSphere 데이터 센터의 이름입니다.",
  "The name or names of security standards the policy is related to. For example, National Institute of Standards and Technology (NIST) and Payment Card Industry (PCI).": "정책과 관련된 보안 표준의 이름입니다. 예를 들어 NIST(National Institute of Standards and Technology) 및 PCI(Payment Card Industry)가 있습니다.",
  "The namespace on the hub cluster where the policy resources will be created.": "정책 리소스가 생성될 hub 클러스터의 네임스페이스입니다.",
  "The OpenShift Gitops Operator is required on the hub cluster as well as all managed clusters you are targeting to create an application set pull model type.": "OpenShift Gitops Operator는 애플리케이션 세트 풀 모델 유형을 생성하려면 hub 클러스터뿐만 아니라 대상으로 하는 모든 관리 클러스터에 필요합니다.",
  "The OpenShift GitOps Operator is required on the managed clusters to create an application set pull model type. Make sure the operator is installed on all managed clusters you are targeting.": "애플리케이션 세트 풀 모델 유형을 생성하려면 관리 클러스터에 OpenShift GitOps Operator가 필요합니다. 대상으로 하는 모든 관리 클러스터에 Operator가 설치되어 있는지 확인합니다.",
  "The OpenShift Gitops operator is required on the managed clusters to have an application set pull model type. Make sure the operator is installed on all managed clusters you are targeting.": "애플리케이션 세트 풀 모델 유형을 사용하려면 관리 클러스터에 OpenShift Gitops Operator가 필요합니다. 대상으로 하는 모든 관리 클러스터에 Operator가 설치되어 있는지 확인합니다.",
  "The OpenStack clouds.yaml file, including the password, to connect to the OpenStack server.": "OpenStack 서버에 연결하기 위한 암호를 포함한 OpenStack clouds.yaml 파일입니다.",
  "The OpenStack instance type of the gateway node that will be created on the managed cluster (default PnTAE.CPU_4_Memory_8192_Disk_50).": "관리형 클러스터에서 생성될 게이트웨이 노드의 OpenStack 인스턴스 유형입니다(기본값 PnTAE.CPU_4_Memory_8192_Disk_50).",
  "The operator is installed in this namespace.": "Operator는 이 네임스페이스에 설치되어 있습니다.",
  "The password associated with the vCenter username.": "vCenter 사용자와 연결된 암호입니다.",
  "The path must begin with '{{prefix}}'": "경로는 '{{prefix}}'로 시작해야 합니다",
  "The period in seconds.": "시간 (초)입니다.",
  "The placement binding name must be unique to the namespace.": "배치 바인딩 이름은 네임스페이스에 고유해야 합니다.",
  "The placement name should match the name of a placement in this namespace..": "배치 이름은 이 네임스페이스의 배치 이름과 일치해야 합니다.",
  "The placement referenced in the ApplicationSet is not found. Make sure the placement is configured properly.": "애플리케이션 세트에서 참조되는 배치를 찾을 수 없습니다. 배치가 올바르게 구성되었는지 확인합니다.",
  "The placement rule name should match the name of a placement rule in this namespace.": "배치 규칙 이름은 이 네임스페이스의 배치 규칙 이름과 일치해야 합니다.",
  "The placement rule used to select clusters for placement.": "배치할 클러스터를 선택하는 데 사용되는 배치 규칙입니다.",
  "The private SSH key to use to access your cluster machines.": "클러스터 시스템에 액세스하는 데 사용할 개인 SSH 키입니다.",
  "The provided cluster sets are not valid.": "제공된 클러스터 세트가 유효하지 않습니다.",
  "The provided namespace is not a valid Argo Server namespace.": "제공된 네임스페이스는 유효한 Argo 서버 네임스페이스가 아닙니다.",
  "The provided region is not a valid Amazon Web Service region.": "제공된 리전은 유효한 Amazon Web Service 리전이 아닙니다.",
  "The public SSH key to use to access your cluster machines.": "클러스터 시스템에 액세스하는 데 사용할 SSH 공개 키입니다.",
  "The pull secret that you obtained from the pull secret page on the Red Hat OpenShift Cluster Manager site. Use this pull secret to authenticate with the services that are provided by the included authorities, including Quay.io, which serves the container images for OpenShift Container Platform components.": "Red Hat OpenShift Cluster Manager 사이트의 풀 시크릿 페이지에서 받은 풀 시크릿입니다. 이 풀 시크릿을 사용하면 OpenShift Container Platform 구성 요소에 대한 컨테이너 이미지를 제공하는 Quay.io를 포함하여 인증 기관에서 제공하는 서비스로 인증할 수 있습니다.",
  "The request was cancelled.": "요청이 취소되었습니다.",
  "The resource access is not implemented.": "리소스 액세스가 구현되지 않습니다.",
  "The resource was not found.": "리소스를 찾을 수 없습니다.",
  "The root volume size for the node pool.": "노드 풀의 루트 볼륨 크기입니다.",
  "The root volume type for the node pool.": "노드 풀의 루트 볼륨 유형입니다.",
  "The search service is unavailable or degraded. Some data might be missing from this view.": "검색 서비스를 사용할 수 없거나 성능이 저하됩니다. 이 보기에서는 일부 데이터가 누락될 수 있습니다.",
  "The specific name for the target Helm chart.": "대상 Helm 차트의 특정 이름입니다.",
  "The statues in this resource group have not been found and are unknown.": "이 리소스 그룹의 통계를 찾을 수 없으며 알 수 없습니다.",
  "The subject name should match the name of a policy or policy set in this namespace.": "주체 이름은 이 네임스페이스에 설정된 정책 또는 정책의 이름과 일치해야 합니다.",
  "The subnet ID for the node pool.": "노드 풀의 서브넷 ID입니다.",
  "The topology provides a visual representation of all the applications and resources within a project, their build status, and the components and services associated with them.": "토폴로지는 프로젝트 내의 모든 애플리케이션 및 리소스, 빌드 상태, 연결된 구성 요소 및 서비스를 시각적으로 표시합니다.",
  "The URL is not valid.": "URL이 유효하지 않습니다.",
  "The URL path for the Git repository.": "Git 리포지토리의 URL 경로입니다.",
  "The URL path for the Helm repository.": "Helm 리포지토리의 URL 경로입니다.",
  "The value must be a fully-qualified host name or IP address.": "값은 정규화된 호스트 이름 또는 IP 주소여야 합니다.",
  "The value must be a fully-qualified host name or IP address. Do not include the '{{scheme}}://' URL scheme.": "값은 정규화된 호스트 이름 또는 IP 주소여야 합니다. '{{scheme}}://' URL 스키마를 포함하지 마십시오.",
  "The version or versions for the deployable. You can use a range of versions in the form >1.0, or <3.0.": "배포 가능 버전입니다. 다양한 버전을 >1.0 또는 <3.0 형식으로 사용할 수 있습니다.",
  "There are no Argo applications created. Check the following resources and make sure they are configured properly: applicationset placement, gitopscluster, gitopscluster placement, managedclusterset. Also make sure the ApplicationSet feature is enabled if GitOps is deployed to a namespace other than openshift-gitops.": "Argo 애플리케이션이 생성되지 않습니다. 다음 리소스를 확인하고 애플리케이션 세트 배치, gitopscluster, gitopscluster 배치, managedclusterset가 올바르게 구성되었는지 확인합니다. 또한 GitOps가 openshift-gitops 이외의 네임스페이스에 배포된 경우 애플리케이션 세트 기능이 활성화되어 있는지 확인합니다.",
  "There are no policies in the policy set.": "정책 세트에 정책이 없습니다.",
  "There are no resources related to this policy template.": "이 정책 템플릿과 관련된 리소스가 없습니다.",
  "There are no resources related to your search results.": "검색 결과와 관련된 리소스가 없습니다.",
  "There are too many applications to display. There may be additional applications of the following types.": "표시할 애플리케이션이 너무 많습니다. 다음 유형의 추가 애플리케이션이 있을 수 있습니다.",
  "There is no history for the policy template on this cluster.": "이 클러스터의 정책 템플릿에 대한 기록이 없습니다.",
  "There is not enough information in the subscription to retrieve deployed objects data.": "서브스크립션에 배포된 개체 데이터를 검색하기에 충분한 정보가 없습니다.",
  "there.were.errors": "요청을 처리하는 동안 오류가 발생했습니다",
  "This action removes the automation template from the following list of clusters. Only clusters that have an automation template are listed.": "이 작업을 수행하면 다음 클러스터 목록에서 자동화 템플릿이 제거됩니다. 자동화 템플릿이 있는 클러스터만 나열됩니다.",
  "This application has no matched subscription. Make sure the subscription match selector spec.selector.matchExpressions exists and matches a Subscription resource created in the {{0}} namespace.": "이 애플리케이션에는 일치하는 서브스크립션이 없습니다. 서브스크립션 일치 선택기 spec.selector.matchExpressions가 존재하는지 확인하고 {{0}} 네임스페이스에서 생성된 서브스크립션 리소스와 일치하는지 확인합니다.",
  "This application has no subscription match selector (spec.selector.matchExpressions)": "이 애플리케이션에는 서브스크립션 일치 선택기가 없습니다(spec.selector.matchExpressions)",
  "This application is deployed by the subscription {{subName}}. The delete action might be reverted when resources are reconciled with the resource repository.": "이 애플리케이션은 서브스크립션 {{subName}}에 의해 배포됩니다. 리소스 리포지토리와 리소스를 조정하는 경우 삭제 작업을 되돌릴 수 있습니다.",
  "This application set uses placement \"{{placement}}\", which is not removable. This placement is shared by the following application set:_0": "이 애플리케이션 세트는 제거할 수 없는 배치 \"{{placement}}\"을/를 사용합니다. 이 위치는 다음 애플리케이션 세트에서 공유합니다.",
  "This application uses a {{0}} resource that is deployed by the subscription {{1}}. Changes to these settings might be reverted when resources are reconciled with the resource repository.": "이 애플리케이션은 서브스크립션 {{1}}에서 배포하는 {{0}} 리소스를 사용합니다. 리소스 리포지토리와 리소스를 조정하는 경우 이러한 설정 변경 사항을 되돌릴 수 있습니다.",
  "This application uses a shared {{0}} resource. Changes to these settings will also affect the following applications:": "이 애플리케이션은 공유 {{0}} 리소스를 사용합니다. 이러한 설정을 변경하면 다음 애플리케이션에도 영향을 미칩니다.",
  "This application uses the following shared resources, which are not removable:": "이 애플리케이션에서는 제거할 수 없는 다음 공유 리소스를 사용합니다.",
  "This is a required field.": "이 필드는 필수 항목입니다.",
  "This Placement does not have any status. Make sure the ManagedClusterSetBinding is created for the target namespace.": "이 배치에는 상태가 없습니다. 대상 네임스페이스에 대해 ManagedClusterSetBinding이 생성되었는지 확인합니다.",
  "This Placement does not match any remote clusters. Make sure the requiredClusterSelector property is valid and match your clusters.": "이 배치는 다른 원격 클러스터와 일치하지 않습니다. requiredClusterSelector 속성이 유효하며 클러스터와 일치하는지 확인합니다.",
  "This Placement Rule does not match any remote clusters. Make sure the clusterSelector and clusterConditions properties, when used, are valid and match your clusters. If using the clusterReplicas property make sure is being set to a positive value.": "이 배치 규칙은 원격 클러스터와 일치하지 않습니다. clusterSelector 및 clusterConditions 속성이 사용되는 경우 유효하고 클러스터와 일치하는지 확인합니다. clusterReplicas 속성을 사용하는 경우 양수 값으로 설정되어 있는지 확인합니다.",
  "This policy is managed externally": "이 정책은 외부에서 관리됩니다",
  "This policy is placed by the policy set: ": "이 정책은 정책 세트에 의해 배치됩니다. ",
  "This policy is placed by the policy sets: ": "이 정책은 정책 세트에 의해 배치됩니다. ",
  "This subscription deploys the following resources, which will be removed:": "이 서브스크립션은 제거될 다음 리소스를 배포합니다.",
  "This subscription has no status. If the status does not change to {{0}} after waiting for initial creation, verify that the application-manager pod is running on the remote cluster.": "이 서브스크립션에는 상태가 없습니다. 초기 생성을 대기한 후 {{0}}로 상태가 변경되지 않으면 application-manager Pod가 원격 클러스터에서 실행 중인지 확인합니다.",
  "This subscription has no status. If the status does not change to {{0}} after waiting for initial creation, verify that the multicluster-operators-hub-subscription pod is running on hub": "이 서브스크립션에는 상태가 없습니다. 초기 생성을 대기한 후 {{0}}로 상태가 변경되지 않는 경우 multicluster-operators-hub-subscription Pod가 hub에서 실행되고 있는지 확인합니다",
  "This subscription was not added to a managed cluster. If this status does not change after waiting for initial creation, ensure the Placement Rule resource is valid and exists in the {{0}} namespace and that the application-manager pod runs on the managed clusters.": "이 서브스크립션은 관리형 클러스터에 추가되지 않았습니다. 초기 생성을 대기한 후 이 상태가 변경되지 않는 경우 Placement Rule 리소스가 유효하고 {{0}} 네임스페이스에 존재하고 application-manager Pod가 관리 클러스터에서 실행되는지 확인합니다.",
  "This value can contain at most 253 characters": "이 값은 최대 253자까지 포함할 수 있습니다",
  "This value can only contain lowercase alphanumeric characters or '-' or '.'": "이 값은 소문자만 포함하거나 '-' 또는 '.'를 포함할 수 있습니다",
  "This value contains an HTTP or HTTPS URL to the image to use for Red Hat OpenShift Container Platform cluster machines. Optionally the URL can include a SHA-256 checksum. The value can also be the name of an existing Glance image.": "이 값에는 Red Hat OpenShift Container Platform 클러스터 머신에 사용할 이미지에 대한 HTTP 또는 HTTPS URL이 포함되어 있습니다. 선택적으로 URL은 SHA-256 체크섬을 포함할 수 있습니다. 값은 기존 Glance 이미지의 이름이 될 수도 있습니다.",
  "This value must end with an alphanumeric character": "이 값은 영숫자 문자로 끝나야 합니다",
  "This value must start with an alphanumeric character": "이 값은 영숫자 문자로 시작해야 합니다",
  "This value provides one or more additional CA certificates that are required for proxying HTTPS connections.": "이 값은 HTTPS 연결을 프록시하기 위해 필요한 하나 이상의 추가 CA 인증서를 제공합니다.",
  "This value provides the contents of the certificate file that is required to access the mirror registry.": "이 값은 미러 레지스트리에 액세스하는 데 필요한 인증서 파일의 내용을 제공합니다.",
  "Three-node cluster": "3-노드 클러스터",
  "Time range": "시간 범위",
  "Time window": "시간 창",
  "Time Window": "시간 창",
  "Time Window days": "시간 창 (일)",
  "Time Window hours": "시간 창 (시간)",
  "Time Window type": "시간 창 (유형)",
  "Time zone": "시간대",
  "Timeout": "시간 제한",
  "To": "대상",
  "To access a single cluster you can select it from the cluster list table.": "단일 클러스터에 액세스하려면 클러스터 목록 테이블에서 선택할 수 있습니다.",
  "To add a policy to a policy set, they both must be in the same namespace.  There are no policy sets in \"{{0}}\" namespace.": "정책 세트에 정책을 추가하려면 둘 다 동일한 네임스페이스에 있어야 합니다. \"{{0}}\" 네임스페이스에 정책 세트가 없습니다.",
  "To add policies to a policy set, the namespaces must match.": "정책 세트에 정책을 추가하려면 네임스페이스가 일치해야 합니다.",
  "To apply a resource to a cluster, the placement must be bound to the resource using a placement binding.": "리소스를 클러스터에 적용하려면 배치 바인딩을 사용하여 배치를 리소스에 바인딩해야 합니다.",
  "To complete these values, use the imageContentSources that you recorded during mirror registry creation.": "이러한 값을 완료하려면 미러 레지스트리 생성 중에 기록한 imageContentSources를 사용하십시오.",
  "To create an infrastructure environment, you must configure the host inventory settings.": "인프라 환경을 생성하려면 호스트 인벤토리 설정을 구성해야 합니다.",
  "To get started, create an infrastructure environment to define the settings across multiple hosts.": "시작하려면 인프라 환경을 생성하여 여러 호스트의 설정을 정의하십시오.",
  "To get started, create an item": "시작하려면 항목을 만듭니다",
  "To run automation manually, select \"Disabled\" and check the \"Manual run\" checkbox.)": "자동화를 수동으로 실행하려면 \"비활성화\"를 선택하고 \"수동 실행\" 확인란을 선택하십시오.)",
  "To search for a keyword, type the word in the search box.": "키워드를 검색하려면 검색 상자에 단어를 입력합니다.",
  "To search for resources with a given property value, type or select the property name from the autocomplete list. Then type or select the value for the selected property filter.": "지정된 속성 값을 사용하여 리소스를 검색하려면 자동 완성 목록에서 속성 이름을 입력하거나 선택합니다. 그런 다음 선택한 속성 필터의 값을 입력하거나 선택합니다.",
  "Toggle details": "토글 세부 정보",
  "Tolerations": "허용 오차",
  "tolerations.count_0": "{{count}} 허용 오차",
  "Too many requests": "너무 많은 요청",
  "tooltip.architecture": "풀에 있는 시스템의 CPU 명령 집합 아키텍처를 결정합니다. 관리 클러스터의 아키텍처가 허브의 아키텍처와 다른 경우에만 이 값을 설정합니다.",
  "tooltip.channel.type.helmrepo": "Helm 리포지터리 사용",
  "tooltip.channel.type.objectbucket": "오브젝트 스토리지 리포지토리에서 버킷 사용",
  "tooltip.channel.type.other": "다른 유형의 리포지토리 사용",
  "tooltip.cluster.create.ocp.image": "사용할 OpenShift 설치 이미지의 URL입니다. 사용 가능한 이미지가 나열되거나 목록에 이미지를 추가하는 고유 경로를 입력할 수 있습니다.",
  "tooltip.cluster.create.ocp.image.vmw": "사용할 OpenShift 설치 이미지의 URL입니다. 사용 가능한 이미지가 나열되거나 목록에 이미지를 추가하는 고유 경로를 입력할 수 있습니다. VMware vSphere에서 버전 4.5 이상만 지원됩니다.",
  "tooltip.cluster.create.ocp.singleNode": "하나의 컨트롤 플레인 노드와 작업자 노드가 0개인 단일 노드 OpenShift 클러스터를 활성화하려면 다음을 수행합니다. OpenShift 4.8 이상에서만 사용할 수 있습니다.",
  "tooltip.creation.app.ansibleSecretName": "prehook 및 posthook 작업에 대한 자동화 구성을 사용하는 경우 Ansible Automation Platform 인증 정보를 선택합니다. 인증 정보 추가 탭을 클릭하여 새 시크릿을 생성합니다.",
  "tooltip.creation.app.channel.git": "Git 리포지터리 사용",
  "tooltip.creation.app.github.accessid": "개인 Git 리포지토리이고 연결이 필요한 경우 액세스 토큰입니다.",
  "tooltip.creation.app.github.branch": "Git 리포지토리의 분기입니다.",
  "tooltip.creation.app.github.desiredCommit": "특정 커밋을 구독하려면 원하는 커밋 해시를 지정해야 합니다. 원하는 커밋이 마지막 20개 커밋보다 오래된 경우 git-clone-depth 주석을 지정해야 할 수 있습니다.",
  "tooltip.creation.app.github.path": "Git 리포지토리의 리소스 위치입니다.",
  "tooltip.creation.app.github.reconcileOption": "병합 옵션을 사용하면 새 필드가 추가되고 기존 필드가 리소스에 업데이트됩니다. 초기 배포 후 리소스가 업데이트되는 경우 병합을 선택합니다. 교체를 선택하면 기존 리소스가 Git 소스로 교체됩니다.",
  "tooltip.creation.app.github.secret": "이 개인 Git 리포지토리에서 인증에 사용되는 시크릿의 이름입니다. 인증 정보를 업데이트하려면 이 시크릿 리소스의 값을 업데이트해야 합니다.",
  "tooltip.creation.app.github.tag": "특정 태그를 구독하려면 태그를 지정해야 합니다. Git에서 원하는 커밋과 태그 주석이 둘 다 지정되면 태그가 무시됩니다. 태그 커밋이 마지막 20개 커밋보다 오래된 경우 git-clone-depth 주석을 지정해야 할 수 있습니다.",
  "tooltip.creation.app.github.url": "Git 리포지토리의 URL 경로입니다.",
  "tooltip.creation.app.github.user": "개인 Git 리포지토리이고 연결이 필요한 경우 사용자 이름입니다.",
  "tooltip.creation.app.helmrepo.chart.name": "대상 Helm 차트의 특정 이름입니다.",
  "tooltip.creation.app.helmrepo.package.alias": "대상 Helm 차트의 별칭 이름입니다.",
  "tooltip.creation.app.helmrepo.package.version": "배포 가능 버전입니다. 다양한 버전을 >1.0 또는 <3.0 형식으로 사용할 수 있습니다.",
  "tooltip.creation.app.helmrepo.password": "이는 프라이빗 Helm 리포지토리이고 연결이 필요한 경우 암호입니다.",
  "tooltip.creation.app.helmrepo.secret": "이 프라이빗 Helm 리포지터리의 인증에 사용되는 시크릿의 이름입니다. 인증 정보를 업데이트하려면 이 시크릿 리소스의 값을 업데이트해야 합니다.",
  "tooltip.creation.app.helmrepo.url": "Helm 리포지토리의 URL 경로입니다.",
  "tooltip.creation.app.helmrepo.user": "프라이빗 Helm 리포지토리이고 연결이 필요한 경우 사용자 이름입니다.",
  "tooltip.creation.app.name": "애플리케이션 이름",
  "tooltip.creation.app.namespace": "액세스 가능한 네임스페이스 목록에서 애플리케이션 네임스페이스를 설정하거나 이름을 입력하여 네임스페이스를 생성합니다. 네임스페이스 리소스를 생성하려면 권한이 필요합니다. ",
  "tooltip.creation.app.namespace.name": "네임스페이스 리포지토리의 이름입니다.",
  "tooltip.creation.app.objectstore.accesskey": "오브젝트 저장소에 액세스하기 위한 액세스 키입니다.",
  "tooltip.creation.app.objectstore.region": "S3 버킷의 AWS 리전입니다. 이 필드는 Amazon S3 버킷에만 필요합니다.",
  "tooltip.creation.app.objectstore.secret": "이 리포지토리에서 인증에 사용되는 시크릿의 이름입니다. 인증 정보를 업데이트하려면 이 시크릿 리소스의 값을 업데이트해야 합니다.",
  "tooltip.creation.app.objectstore.secretkey": "오브젝트 저장소에 액세스하기 위한 시크릿 키입니다.",
  "tooltip.creation.app.objectstore.subfolder": "Amazon S3 또는 MinIO 하위 폴더 버킷 경로입니다. 이 필드는 Amazon S3 및 MinIO에만 선택 사항입니다.",
  "tooltip.creation.app.objectstore.url": "오브젝트 저장소의 URL 경로입니다.",
  "tooltip.creation.app.reconcileRate": "글로벌 리포지토리 설정으로 사용되는 리소스 조정 빈도입니다. 중간 기본 설정은 변경 사항이 3분마다 적용되도록 변경 사항을 확인하고 변경없이도 15분마다 모든 리소스를 다시 적용합니다. 매시간 조정하려면 낮음을 선택합니다. 매 2분마다 조정하려면 높음을 선택합니다. 해제를 선택하면 배포된 리소스가 자동으로 조정되지 않습니다.",
  "tooltip.creation.app.settings.existingRule": "애플리케이션 네임스페이스에서 사용 가능한 경우 사전 정의된 배치 구성을 선택할 수 있습니다",
  "tooltip.creation.app.subReconcileRate": "리포지토리의 조정 속도 설정에 관계없이 이 특정 애플리케이션에 대해 자동 조정을 해제합니다.",
  "tooltip.creation.ocp.api.vip": "내부 API 통신에 사용할 가상 IP입니다. api.<cluster name>가 올바르게 해결되도록 DNS는 A/AAAA 또는 CNAME 레코드로 사전 구성해야 합니다.<Base DNS domain> 경로가 올바르게 확인됩니다.",
  "tooltip.creation.ocp.aws.instance.type": "컴퓨팅 시스템의 EC2 인스턴스 유형입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.aws.region": "설치 프로그램이 클러스터 리소스를 생성하는 AWS 리전입니다. 컨트롤 플레인 및 작업자 풀의 리전 내 영역을 선택할 수 있습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.aws.root.storage": "EC2 인스턴스 루트 볼륨 크기입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.azr.instance.type": "Azure VM 인스턴스 유형.",
  "tooltip.creation.ocp.azr.region": "클러스터를 호스팅하는 Azure 리전의 이름입니다. 예를 들어 Azure의 centralus입니다. 컨트롤 플레인 및 작업자 풀의 리전 내 영역을 선택할 수 있습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.azr.root.storage": "VM의 Azure 디스크 크기입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.baseDomain": "OpenShift Container Platform 클러스터 구성 요소에 대한 경로를 생성하는 데 사용되는 공급자의 기본 도메인입니다. 클라우드 공급자의 DNS에서 SOA(Start of Authority 레코드)로 구성됩니다. 생성한 후에는 변경할 수 없습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cloud.connection": "선택한 공급자에 필요한 설정입니다. 기존 인증 정보를 선택하거나 새 인증 정보를 추가할 수 있습니다. 이러한 인증 정보에는 풀 시크릿 또는 클라우드 인증 정보와 같은 값이 포함되어 있습니다. 선택한 인증 정보는 생성 후 변경할 수 없습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.network": "Pod IP 주소가 할당되는 IP 주소 블록입니다. OpenShiftSDN 네트워크 플러그인은 여러 클러스터 네트워크를 지원합니다. 여러 클러스터 네트워크의 주소 블록이 겹치지 않아야 합니다. 예상 워크로드에 맞게 충분히 큰 주소 풀을 선택합니다. 기본값은 10.128.0.0/14입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.network.host.prefix": "개별 노드 각각에 할당할 서브넷 접두사 길이입니다. 예를 들어 hostPrefix를 23으로 설정하면 지정된 CIDR이외 /23 서브넷이 각 노드에 할당되어 510(2^(32 - 23) - 2) Pod IP 주소가 허용됩니다. 기본값은 23입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.network.type": "배포할 Pod 네트워크 공급자 플러그인입니다. OVNKubernetes는 IPv6에 필요하며 OpenShift 4.12 이상에서는기본값입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.ost.api.floating.ip": "OpenShift API의 외부 네트워크의 기존 유동 IP 주소입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.ost.external.dns": "사설 네트워크에서 이름 확인을 위한 외부 DNS IP 주소입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.ost.external.network.name": "외부 OpenStack 네트워크의 이름입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.ost.ingress.floating.ip": "Ingress 포트의 외부 네트워크의 기존 유동 IP 주소입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.ost.lb.floating.ip": "OpenShift 클러스터의 로드 밸런서의 기존 유동 IP 주소입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cluster.vmw.network.type": "사용할 vSphere 네트워크의 이름입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.clusterSet": "ManagedClusterSet는 관리되는 클러스터 그룹입니다. ManagedClusterSet를 사용하면 그룹의 모든 관리형 클러스터에 대한 액세스를 함께 관리할 수 있습니다. 풀의 클러스터가 이 세트에 추가됩니다. 클러스터 풀을 생성한 후에는 클러스터 세트를 변경할 수 없습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.compute.node.count": "이 노드 풀의 노드 수입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.controlplane.zones": "컨트롤 플레인 노드가 있는 가용성 영역입니다. 가용성 또는 사용자 근접 요구에 맞게 둘 이상의 영역을 선택할 수 있습니다. 영역을 선택하지 않으면 사용 가능한 모든 영역이 사용됩니다.",
  "tooltip.creation.ocp.cores.per.socket": "소켓당 코어",
  "tooltip.creation.ocp.cpus": "CPU",
  "tooltip.creation.ocp.diskSizeGB": "디스크 크기(GiB)",
  "tooltip.creation.ocp.gcp.instance.type": "GCP 시스템 유형입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.gcp.region": "클러스터를 배포하는 GCP 리전입니다. 컨트롤 플레인 및 작업자 풀의 리전 내 영역을 선택할 수 있습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.ingress.vip": "Ingress 트래픽에 사용할 가상 IP입니다. *.apps.<cluster name>가 올바르게 해결되도록 DNS는 A/AAAA 또는 CNAME 레코드로 사전 구성해야 합니다.<Base DNS domain> 경로가 올바르게 확인됩니다.",
  "tooltip.creation.ocp.machine.cidr": "OpenShift Container Platform 호스트에서 사용하는 IP 주소 블록입니다. 주소 블록은 다른 네트워크 블록과 겹치지 않아야 합니다. 기본값은 10.0.0.0/16입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.memoryMB": "선택 사항: MiB의 VM 메모리입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.name": "클러스터의 고유 이름입니다. 값은 dev와 같은 소문자 영숫자 값을 포함하는 문자열이어야 합니다. 생성한 후에는 변경할 수 없습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.autorepair": "머신 상태 점검을 통해 머신 자동 복구 활성화",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.core.count": "각 작업자 노드 VM에 할당된 코어 수",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.memoryGB": "각 작업자 노드 VM에 할당된 메모리",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.name": "노드 풀의 고유 이름입니다. 값은 dev와 같은 소문자 영숫자 값을 포함하는 문자열이어야 합니다. 생성한 후에는 변경할 수 없습니다.",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.replica.count": "클러스터의 작업자 노드 수",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.root.vol.accessmode": "작업자 노드 VM의 root 볼륨에 사용되는 액세스 모드",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.root.vol.size": "작업자 노드 VM에 사용되는 기본 root 볼륨의 크기",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.root.vol.storageclass": "작업자 노드 VM의 root 볼륨에 사용되는 스토리지 클래스",
  "tooltip.creation.ocp.node.pool.root.vol.volumemode": "작업자 노드 VM의 root 볼륨에 사용되는 볼륨 모드",
  "tooltip.creation.ocp.otp.instance.type": "OpenStack 컴퓨팅 플레이버.",
  "tooltip.creation.ocp.pool.name": "작업자 풀의 이름입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.service.network": "서비스의 IP 주소 블록입니다. OpenShiftSDN은 하나의 serviceNetwork 블록만 허용합니다. 주소 블록은 다른 네트워크 블록과 겹치지 않아야 합니다. 기본값은 172.30.0.0/16입니다.",
  "tooltip.creation.ocp.worker.zones": "작업자 풀이 있는 가용성 영역입니다. 가용성 또는 사용자 근접 요구에 맞게 둘 이상의 영역을 선택할 수 있습니다. 영역을 선택하지 않으면 사용 가능한 모든 영역이 사용됩니다.",
  "Topology": "토폴로지",
  "Total issues": "총 문제",
  "Total risk": "총 위험 수",
  "True": "True",
  "Type": "유형",
  "type.aro": "Azure Red Hat OpenShift",
  "type.ocp": "OpenShift Container Platform",
  "type.osd": "OpenShift Dedicated",
  "type.rosa": "Red Hat OpenShift Service on AWS",
  "type.rosa.hcp": "Red Hat OpenShift Service on AWS 호스팅 컨트롤 플레인",
  "type.to.confirm": "아래에 \"{{confirm}}\"을 입력하여 확인합니다.",
  "Unable to communicate with the server because of a bad gateway.": "잘못된 게이트웨이로 인해 서버와 통신할 수 없습니다.",
  "Unable to communicate with the server because of a network error.": "네트워크 오류로 인해 서버와 통신할 수 없습니다.",
  "Unable to communicate with the server because of an unexpected error.": "예기치 않은 오류로 인해 서버와 통신할 수 없습니다.",
  "Unable to communicate with the server because the network connection was reset.": "네트워크 연결이 재설정되었으므로 서버와 통신할 수 없습니다.",
  "Unable to communicate with the server because the service is unavailable.": "서비스를 사용할 수 없기 때문에 서버와 통신할 수 없습니다.",
  "Unable to communicate with the server due to a gateway timeout.": "게이트웨이 시간 초과로 인해 서버와 통신할 수 없습니다.",
  "Unable to update the resource because of a resource conflict.": "리소스 충돌로 인해 리소스를 업데이트할 수 없습니다.",
  "Unauthorized": "인증되지 않음",
  "unbind": "클러스터에서 제거",
  "unbinding": "클러스터에서 제거",
  "Undestroyable": "삭제 불가능",
  "Undo": "실행 취소",
  "Unhealthy pods": "비정상적인 Pod",
  "uninstall": "제거",
  "uninstall.add-on": "애드온 설치 제거",
  "uninstalling": "설치 제거 중",
  "unknown": "알 수 없음",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류",
  "Unknown Error": "알 수 없는 오류",
  "Unknown error occurred": "알 수 없는 오류 발생",
  "Unprocessable entity": "처리할 수 없는 엔티티",
  "update": "업데이트",
  "Update automation template": "자동화 템플릿 업데이트",
  "Update risk predictions": "리스크 예측 업데이트",
  "Update risks": "리스크 업데이트",
  "Update the automation template for the selected clusters.": "선택한 클러스터의 자동화 템플릿을 업데이트합니다.",
  "Updated": "업데이트됨",
  "updating": "업데이트 중",
  "Upgrade": "업그레이드",
  "Upgrade posthook was not run.": "posthook 업그레이드가 실행되지 않았습니다.",
  "Upgrade type": "업그레이드 유형",
  "Upgrade version": "업그레이드 버전 경로",
  "upgrade.ansible.posthook": "posthook 업그레이드 작업 실행 중",
  "upgrade.ansible.posthook.failure": "posthook 업그레이드 작업 실패:",
  "upgrade.ansible.posthookjob.title": "posthook 업그레이드",
  "upgrade.ansible.prehook": "prehook 업그레이드 작업 실행 중",
  "upgrade.ansible.prehook.failure": "prehook 업그레이드 작업 실패:",
  "upgrade.ansible.prehookjob.title": "prehook 업그레이드",
  "upgrade.available": "업그레이드 가능",
  "upgrade.selectChannel.submit": "저장",
  "upgrade.selectChannel.submit.processing": "저장 중",
  "upgrade.selecting.channel": "{{channel}} 선택 중",
  "upgrade.submit": "업그레이드",
  "upgrade.submit.processing": "업그레이드",
  "upgrade.table.currentchannel": "현재 채널",
  "upgrade.table.currentversion": "현재 버전",
  "upgrade.table.name": "이름",
  "upgrade.table.newchannel": "새 채널",
  "upgrade.table.newversion": "새 버전",
  "upgrade.table.update.risk.link": "{{0}} 업데이트 리스크 검색",
  "upgrade.upgradefailed": "업그레이드 실패",
  "upgrade.upgradefailed.message": "{{clusterName}}을/를 OpenShift {{version}}로 업그레이드할 수 없습니다.",
  "upgrade.upgrading": "클러스터 업그레이드 중",
  "upgrade.upgrading.link": "업그레이드 세부 정보 보기",
  "upgrade.upgrading.message": "{{clusterName}}을/를 OpenShift {{version}}로 업그레이드합니다.",
  "upgrade.upgrading.message.percentage": "{{clusterName}}을/를 OpenShift {{version}}로 업그레이드 중: {{percentage}} 완료.",
  "upgrade.upgrading.version": "{{version}}(으)로 업그레이드",
  "URL": "URL",
  "Use a Git repository": "Git 리포지터리 사용",
  "Use a Helm repository": "Helm 리포지터리 사용",
  "Use cluster labels and application placement rules to easily move workloads across clusters, even between multiple cloud providers.": "클러스터 레이블 및 애플리케이션 배치 규칙을 사용하여 여러 클라우드 공급자 간에도 클러스터 간에 워크로드를 쉽게 이동할 수 있습니다.",
  "Use custom Submariner subscription": "사용자 정의 Submariner 서브스크립션 사용",
  "Use existing hosts": "기존 호스트 사용",
  "Use keywords or property filters to search for resources.": "키워드 또는 속성 필터를 사용하여 리소스를 검색합니다.",
  "Use labels to organize and place application subscriptions and policies on this cluster. The placement of resources are controlled by label selectors. If your cluster has the labels that match the resource placement’s label selector, the resource will be installed on your cluster after creation.": "레이블을 사용하여 이 클러스터에서 애플리케이션 서브스크립션 및 정책을 구성하고 배치합니다. 리소스 배치는 레이블 선택기에 의해 제어됩니다. 클러스터에 리소스 배치의 레이블 선택기와 일치하는 레이블이 있는 경우 생성 후 리소스는 클러스터에 설치됩니다.",
  "Use Placement resources to select clusters from the cluster sets that you have bound to the resource namespace. An empty Placement returns all available clusters from all bound cluster sets.": "리소스 네임스페이스에 바인딩된 클러스터 세트에서 배치 리소스를 사용하여 클러스터를 선택합니다. 빈 배치는 모든 바인딩된 클러스터 세트에서 사용 가능한 모든 클러스터를 반환합니다.",
  "Use policies to automatically configure and maintain consistency of security controls required by industry or other corporate standards. Prevent unintentional or malicious configuration drift that might expose unwanted and unnecessary threat vectors.": "정책을 사용하여 업계 또는 기타 기업 표준에 필요한 보안 제어 일관성을 자동으로 구성하고 유지 관리합니다. 원치 않는 위협 벡터를 노출할 수 있는 의도하지 않거나 악의적인 구성 드리프트를 방지합니다.",
  "Use policy template remediation": "정책 템플릿 수정 사용",
  "Use proxy": "프록시 사용",
  "Use search to query your resources. When you save a search query, this view will show your data.": "검색을 사용하여 리소스를 쿼리합니다. 검색 쿼리를 저장하면 이 보기에 데이터가 표시됩니다.",
  "Use the Amazon Web Services (AWS) credential that you used to create your hosted cluster.": "호스팅 클러스터를 생성하는 데 사용한 AWS(Amazon Web Services) 인증 정보를 사용합니다.",
  "Use the Federal Information Processing Standards (FIPS) modules provided with Red Hat Enterprise Linux CoreOS instead of the default Kubernetes cryptography suite.": "기본 Kubernetes 암호화 제품군 대신 Red Hat Enterprise Linux CoreOS와 함께 제공되는 Federal Information Processing Standards (FIPS) 모듈을 사용하십시오.",
  "Use the following command to get a list of available parameters:": "사용 가능한 매개변수 목록을 가져오려면 다음 명령을 사용합니다.",
  "Use the following command to get a list of available parameters: ": "사용 가능한 매개변수 목록을 가져오려면 다음 명령을 사용합니다. ",
  "Use the navigation to view the resources that are deployed by the selected subscription.": "탐색을 사용하여 선택한 서브스크립션에서 배포한 리소스를 확인합니다.",
  "Use the rules filter to search for PolicyReports that contain a specific rule.": "규칙 필터를 사용하여 특정 규칙이 포함된 PolicyReports를 검색합니다.",
  "validate.ansible.host": "인증 정보가 Ansible Tower에서 오류 응답을 반환했습니다. 호스트 및 토큰을 검토하십시오.",
  "validate.ansible.reason": "인증 정보가 Ansible Tower에서 오류 응답을 반환했습니다: {{reason}}",
  "validate.ansible.url.not.valid": "제공된 URL은 유효한 Ansible Tower 호스트 URL이 아닙니다.",
  "validate.baseDnsName.char": "소문자 영숫자 문자 '-' 또는 '.'로 구성되어야 하며 영숫자 문자로 시작하고 끝나야 합니다",
  "validate.baseDnsName.start": "기본 DNS 도메인은 마침표로 시작할 수 없습니다.",
  "validate.baseDomain.baseDNSPeriod": "기본 DNS 도메인은 마침표로 시작할 수 없습니다.",
  "validate.baseDomain.name": "소문자 영숫자 문자 '-' 또는 '.'로 구성되어야 하며 영숫자 문자로 시작하고 끝나야 합니다",
  "validate.certificate": "유효한 인증서여야 합니다",
  "validate.http.proxy.url.not.valid": "URL은 유효해야 하며 http 스키마를 사용해야 합니다.",
  "validate.https.proxy.url.not.valid": "URL은 유효해야 하며 http 또는 https 스키마를 사용해야 합니다.",
  "validate.https.url.not.valid": "URL은 유효해야 하며 https 스키마를 사용해야 합니다.",
  "validate.json": "JSON이 유효해야 합니다",
  "validate.kubernetesDnsName.char": "이 값은 소문자 영숫자 또는 '-'만 포함할 수 있습니다",
  "validate.kubernetesDnsName.endchar": "이 값은 영숫자 문자로 끝나야 합니다",
  "validate.kubernetesDnsName.length": "이 값은 최대 63자까지 포함할 수 있습니다",
  "validate.kubernetesDnsName.startchar": "이 값은 영숫자 문자로 시작해야 합니다",
  "validate.libevirtURI.format": "유효한 Libvirt URI(driver[+transport]://[username@][:port]/[path][?extraparameters] )를 입력합니다",
  "validate.mustEndWithNewline": "새 줄로 끝나야 합니다",
  "validate.privateSshKey": "유효한 개인 키여야 합니다",
  "validate.projectID.format": "6~30개의 소문자 영숫자 또는 '-'로 구성되어야 하며, '-'로 끝나는 문자로 시작해야 합니다",
  "validate.publicSshKey": "유효한 공개 키여야 합니다",
  "validate.yaml.cloud.auth.not.found": "cloud.yaml에는 auth_url, username 및 password 키가 있는 auth 키가 포함되어야 합니다.",
  "validate.yaml.cloud.cacert.not.found": "CA 인증서가 지정된 경우 클라우드 인증 키에는 '/etc/openstack-ca/ca.crt' 또는 '/etc/pki/ca-trust/extracted/pem/tls-ca-bundle.pem' 값이 있는 인증서 키가 포함되어 있어야 합니다",
  "validate.yaml.cloud.cacert.was.found": "CA 인증서가 지정되지 않은 경우 클라우드 인증 키에 인증서 키가 포함되어 있지 않아야 합니다.",
  "validate.yaml.cloud.not.found": "clouds.yaml에서 클라우드 이름을 찾을 수 없습니다.",
  "validate.yaml.not.valid": "YAML이 유효하지 않습니다.",
  "Validating...": "확인 중...",
  "Validation errors detected": "검증 오류가 감지됨",
  "validation.bad.value": "'{{0}}' 키는 다음 값 중 하나를 가리켜야 합니다: {{1}}",
  "validation.missing.resource": "누락됨: {{0}}",
  "validation.missing.value": "{{0}} 필수 항목입니다",
  "Value must be a valid IPv4 CIDR.": "값은 유효한 IPv4 CIDR이어야 합니다.",
  "values": "값",
  "Values": "값",
  "vCenter password": "vCenter 암호",
  "vCenter root CA certificate": "vCenter 루트 CA 인증서",
  "vCenter server": "vCenter 서버",
  "vCenter username": "vCenter 사용자 이름",
  "Verbs": "동사",
  "Version": "버전",
  "Version availability": "버전 가용성",
  "Version compatibility": "버전 호환성",
  "View {{0}} time window": "{{0}} 시간 창 보기",
  "View {{templateName}}": "{{templateName}} 보기",
  "View all placement rules in {{0}} namespace": "{{0}} 네임스페이스에서 모든 배치 규칙 보기",
  "View all subscriptions in {{0}} namespace": "{{0}} 네임스페이스의 모든 서브스크립션 보기",
  "View application": "애플리케이션 보기",
  "View Application": "애플리케이션 보기",
  "View Application topology": "애플리케이션 토폴로지 보기",
  "View cluster events": "클러스터 이벤트 보기",
  "View clusters": "클러스터 보기",
  "View clusters with search add-on disabled.": "검색 애드온이 비활성화된 클러스터를 확인합니다.",
  "View console plugins": "콘솔 플러그인 보기",
  "View details": "세부 정보보기",
  "View diff": "diff 보기",
  "View documentation": "문서 보기",
  "View history": "기록 보기",
  "View installed operators": "설치된 Operator 보기",
  "View logs in Search details": "검색 세부 정보에서 로그 보기",
  "View MultiClusterHubs": "MultiClusterHubs 보기",
  "View Pod YAML and Logs": "Pod YAML 및 로그 보기",
  "View Red Hat Insights": "Red Hat Insights 보기",
  "View related resources": "관련 리소스 보기",
  "View resource YAML": "리소스 YAML 보기",
  "View selected inventory": "선택한 인벤토리 보기",
  "View selected template": "선택한 템플릿 보기",
  "View status YAML": "상태 YAML 보기",
  "View system alerts, critical application metrics, and overall system health. Search, identify, and resolve issues that are impacting distributed workloads using an operational dashboard designed for Site Reliability Engineers (SREs).": "시스템 경고, 중요 애플리케이션 메트릭 및 전체 시스템 상태를 확인합니다. 사이트 안정성 엔지니어(SRE)용으로 설계된 운영 대시보드를 사용하여 분산 워크로드에 영향을 미치는 문제를 검색, 식별 및 해결합니다.",
  "View template": "템플릿 보기",
  "View topology": "토폴로지 보기",
  "View YAML": "YAML 보기",
  "View YAML in Search details": "검색 세부 정보에서 YAML 보기",
  "view.addons": "애드온 보기",
  "view.documentation": "문서 보기",
  "view.logs": "로그보기",
  "view.releaseNotes": "릴리스 노트보기",
  "view.submariner": "Submariner 애드온 보기",
  "view.yaml": "YAML 보기",
  "violation_0": "위반",
  "Violation_0": "위반",
  "Violations": "위반",
  "Virtual Machines": "가상 머신",
  "VM size": "VM 크기",
  "VMware": "VMware",
  "Volume mode": "볼륨 모드",
  "vSphere cluster name": "vSphere 클러스터 이름",
  "vSphere datacenter": "vSphere 데이터 센터",
  "vSphere default datastore": "vSphere 기본 데이터 저장소",
  "vSphere disk type": "vSphere 디스크 유형",
  "vSphere folder": "vSphere 폴더",
  "vSphere resource pool": "vSphere 리소스 풀",
  "Want more information? Check out the developer community.": "더 많은 정보가 필요하십니까? 개발자 커뮤니티를 확인하십시오.",
  "Want to learn more?": "더 많은 정보가 필요하십니까?",
  "Warning": "경고",
  "Warning:": "경고:",
  "Welcome": "환영합니다",
  "Welcome!": "환영합니다!",
  "What are the different credentials types?": "다른 인증 정보 유형은 무엇입니까?",
  "With SSD": "SSD 사용",
  "With Xeon Processors": "Xeon 프로세서 사용",
  "wizard.review.description": "변경할 수 있는 단계로 돌아갑니다.",
  "wizard.review.title": "선택 항목 확인",
  "Work across a range of environments, including multiple data centers, and private and public clouds.": "여러 데이터 센터와 프라이빗 및 퍼블릭 클라우드를 포함한 다양한 환경에서 작업합니다.",
  "Worker": "작업자",
  "worker nodes": "작업자 노드",
  "Worker nodes xN": "작업자 노드 xN",
  "Worker pool": "작업자 풀",
  "Workflow": "워크플로",
  "Workflow job template": "워크플로 작업 템플릿",
  "Workloads": "워크로드",
  "Workloads xN": "워크로드 xN",
  "Wrap lines": "줄 바꿈",
  "X1 - Xeon processors": "X1 - Xeon 프로세서",
  "X1e - Xeon processors, in-memory database optimized": "X1e - Xeon 프로세서, 인메모리 데이터베이스 최적화",
  "YAML": "YAML",
  "Yes": "예",
  "You are not allowed to edit this resource": "이 리소스를 편집할 수 없습니다",
  "You are not authorized to complete this action.  See your cluster administrator for role-based access control information.": "이 작업을 완료할 수 있는 권한이 없습니다. 역할 기반 액세스 제어 정보는 클러스터 관리자를 참조하십시오.",
  "You are not authorized to delete this resource.": "이 리소스를 삭제할 수 있는 권한이 없습니다.",
  "You are not authorized to perform this operation.": "이 작업을 수행할 권한이 없습니다.",
  "You can apply multiple values to the same property filter. First, type or select the filter name, then select the value. Both values combine into a single filter.": "동일한 속성 필터에 여러 값을 적용할 수 있습니다. 먼저 필터 이름을 입력하거나 선택한 다음 값을 선택합니다. 두 값이 모두 단일 필터로 결합됩니다.",
  "You can include an operator (<=, >=, !=, !, =, <, >) before a value selection to enhance your search. The search: name:!resourceName, would return all resources not named resourceName.": "검색 기능을 개선하기 위해 값을 선택하기 전에 연산자(<=, >=, !=, !, =, <, <, >)를 추가합니다. search: name:!resourceName은 resourceName이라는 이름 이외의 모든 리소스를 반환합니다.",
  "You can include any combination of filters and keywords to make your search more specific.": "필터와 키워드의 조합을 포함하여 보다 구체적으로 검색할 수 있습니다.",
  "You cannot create new clusters from deleted credentials. Clusters that you previously created will not be affected.": "삭제된 인증 정보에서 새 클러스터를 생성할 수 없습니다. 이전에 생성한 클러스터는 영향을 받지 않습니다.",
  "You do not have any recommendations yet.": "아직 권장 사항이 없습니다.",
  "You don't have any applications": "애플리케이션이 없습니다",
  "You don't have any channels": "채널이 없습니다",
  "You don't have any clusters reporting policy status": "클러스터 보고 정책 상태가 없습니다",
  "You don't have any credentials": "인증 정보가 없습니다",
  "You don't have any node pools": "노드 풀이 없습니다",
  "You don't have any placement rules": "배치 규칙이 없습니다",
  "You don't have any placements": "배치가 없습니다",
  "You don't have any policies": "정책이 없습니다",
  "You don't have any policy sets": "정책 세트가 없음",
  "You don't have any subscriptions": "서브스크립션이 없습니다",
  "You must fill out all required fields before you can proceed.": "진행하기 전에 모든 필수 필드를 작성해야 합니다.",
  "You must fix the issues with fields before you can proceed.": "계속 진행하기 전에 필드의 문제를 해결해야 합니다.",
  "You must select an existing placement or placement rule.": "기존 배치 또는 배치 규칙을 선택해야 합니다.",
  "You selected {{count}} cluster that cannot be destroyed_0": "삭제할 수 없는 {{count}} 클러스터를 선택했습니다.",
  "You use access keys to sign programmatic requests that you make to AWS. The access key is equivalent to a username in a username/password combination.": "액세스 키를 사용하여 AWS에 대한 프로그래밍 방식 요청에 서명합니다. 액세스 키는 사용자 이름/암호 조합의 사용자 이름과 동일합니다.",
  "You use access keys to sign programmatic requests that you make to AWS. The secret access key is equivalent to a password in a username/password combination.": "액세스 키를 사용하여 AWS에 대한 프로그래밍 방식 요청에 서명합니다. 보안 액세스 키는 사용자 이름/암호 조합의 암호와 동일합니다.",
  "Your client ID. This value is generated as the 'appId' property when you create a service principal with the command: 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>'.": "클라이언트 ID입니다. 이 값은 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>' 명령을 사용하여 서비스 주체를 생성할 때 'appId' 속성으로 생성됩니다.",
  "Your client ID. This value is generated as the 'appId' property when you create a service principal with the following command: 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>'.": "클라이언트 ID입니다. 이 값은 다음의 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>' 명령을 사용하여 서비스 주체를 생성할 때 'appId' 속성으로 생성됩니다.",
  "Your client password. This value is generated as the 'password' property when you create a service principal with the command: 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>'.": "클라이언트 암호입니다. 이 값은 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>' 명령을 사용하여 서비스 주체를 생성할 때 'password' 속성으로 생성됩니다.",
  "Your client password. This value is generated as the 'password' property when you create a service principal with the following command: 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>'.": "클라이언트 암호입니다. 이 값은 'az ad sp create-for-rbac --role Contributor --name <service_principal> --scopes <list_of_scopes>' 명령을 사용하여 서비스 주체를 생성할 때 'password' 속성으로 생성됩니다.",
  "Your subscription ID. This is the value of the 'id' property in the output of the command: 'az account show'": "서브스크립션 ID입니다. 이는 명령 출력의 'id' 속성 값입니다: 'az account show'",
  "Your subscription ID. This is the value of the 'id' property in the output of the following command: 'az account show'": "서브스크립션 ID입니다. 이는 다음 명령의 출력에 있는 'id' 속성 값입니다. 'az account show'",
  "Your tenant ID. This is the value of the 'tenantId' property in the output of the command: 'az account show'": "테넌트 ID입니다. 이는 명령 출력의 'tenantId' 속성 값입니다. 'az account show'",
  "Your tenant ID. This is the value of the 'tenantId' property in the output of the following command: 'az account show'": "테넌트 ID입니다. 이는 다음 명령의 출력에 있는 'tenantId' 속성 값입니다. 'az account show'",
  "Your view": "사용자 보기",
  "Z1d - With SSD, fastest processor": "Z1d - SSD, 가장 빠른 프로세서 사용",
  "Zoom In": "확대",
  "Zoom Out": "축소"
}
